{"ID":10,"MigeID":1581,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1581","NameHU":"Amerikai susulyka (Szemere)","NameLatin":"Inocybe serotina","OldNameHU":"S\u00E1rg\u00E1s susulyka*","OldNameLatin":"Inocybe devoniensis, Inocybe psammophila","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!\r\nTerm\u0151teste viszonylag nagytermet\u0171, vastag t\u00F6nk\u0171, nem v\u00F6r\u00F6s\u00F6dik, szaga er\u0151s, spermatikus, kellemetlen\u00FCl \u00E9des, hasonl\u00EDt a gyilkos gal\u00F3c\u00E1\u00E9ra.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ov\u00E1lis, kiss\u00E9 toj\u00E1s alak\u00FA, 12-16 x 6,5-8,5 \u00B5m. Sp\u00F3rapora sz\u00FCrk\u00E9sbarna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 20-50 mm; tomp\u00E1n k\u00FApos, majd alacsony sz\u00E9les p\u00FAppal kiter\u00FCl, k\u00F6zepe sima, sz\u00E9le fel\u00E9 sz\u00E1las, repedezett, k\u00F6zepe k\u00F6r\u00FCl szinte feh\u00E9ren f\u00E1tyolos, de gyakran homokszemcs\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k; s\u00E1rga, sz\u00E9le fel\u00E9 t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 okkeres-barna.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: 35-65 mm, egyenletes vagy gum\u00F3s, t\u00F6m\u00F6r, k\u00F6zep\u00E9ig sz\u0151r\u00F6s-hamvas; feh\u00E9res, \u00F6regen esetleg az alja fel\u00E9 okkeres lehet.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E1ltal\u00E1ban j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig, homokos talajon lomhullat\u00F3- \u00E9s t\u0171level\u0171 f\u00E1k alatt, bele\u00E9rte a cinegef\u00FCzet (Salix repens ) is. Elsz\u00F3rtan tal\u00E1lhat\u00F3, de helyenk\u00E9nt gyakori (VL3).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: az Inocybe vulpinella t\u00F6nkb\u00E1zis\u00E1t\u00F3l felfel\u00E9 t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 s\u00F6t\u00E9ten barna foltos, k\u00F6zel szagtalan.","SourceText":"Forr\u00E1s: Funga Nordica 2018\r\nFungi of Temperate Europe 2019\r\nFunga Hungarica\r\nMycoBank\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26). A magyar n\u00E9v Sz\u0171cs B\u00E9la javaslata.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2020.01.14)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}