{"ID":100,"MigeID":428,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=428","NameHU":"Barnat\u00F6nk\u0171 fokhagymagomba","NameLatin":"Mycetinis scorodonius","OldNameHU":"Fokhagymaszag\u00FA szegf\u0171gomba","OldNameLatin":"Marasmius scorodonius","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.\r\nSyn: Marasmius scorodonius, fokhagymaszag\u00FA szegf\u0171gomba","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 0,5-3 cm sz\u00E9les, h\u00FAsbarn\u00E1s, halv\u00E1ny barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6s, id\u0151vel sz\u00E9le kihalv\u00E1nyodik, fel\u00FClete t\u00F6bbnyire r\u00E1ncos, v\u00E9kony h\u00FAs\u00FA.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9rek, kr\u00E9mfeh\u00E9resek, kiss\u00E9 ritk\u00E1n \u00E1ll\u00F3k, csak \u00E9rintik a t\u00F6nk\u00F6t, egy r\u00E9sz\u00FCk r\u00F6videbb (k\u00F6zteslemezek).","StalkText":"T\u00F6nk: v\u00F6r\u00F6sesbarna, lefel\u00E9 feket\u00E9sbarna, szaruszer\u0171en f\u00E9nyl\u0151, felt\u0171n\u0151 fokhagymaszaga sz\u00E1razon is \u00E9rezhet\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: fokhagyma\u00EDz\u0171, de nem cs\u00EDp\u0151s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, avarban vagy elhalt n\u00F6v\u00E9nyi maradv\u00E1nyokon, sokszor seregesen n\u0151; haz\u00E1nkban nem ritka faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, kit\u0171n\u0151 f\u0171szergomba, haszn\u00E1lhatjuk fokhagyma helyett is. J\u00F3l sz\u00E1r\u00EDthat\u00F3 \u00E9s por\u00EDthat\u00F3. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a nagy fokhagymagomba cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171, a s\u00F6t\u00E9tt\u00F6nk\u0171 fokhagymagomba cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171, t\u00F6nkje v\u00E9gig fekete, a feny\u0151-b\u00FCd\u00F6sszegf\u0171gomba felt\u0171n\u0151en rohadtk\u00E1poszta-szag\u00FA.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}