{"ID":106,"MigeID":1416,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1416","NameHU":"B\u00E1rsonyos egyr\u00E9t\u0171tapl\u00F3","NameLatin":"Trametes pubescens","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Coriolus pubescens","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: hengeres, kiss\u00E9 g\u00F6rb\u00FClt, 5-7 x 1,5-2,5 \u03BCm. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r, nem amiloid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-10 cm sz\u00E9les, v\u00E9kony, legyez\u0151 form\u00E1j\u00FA, sz\u00E9le lap\u00EDtott, gyakran t\u00F6bb kalap nagy csoportban, tet\u0151cser\u00E9pszer\u0171en egy m\u00E1s f\u00F6l\u00F6tt n\u0151; kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, vil\u00E1gos sz\u00FCrk\u00E9sokker, megsz\u00E1radva s\u00E1rgul\u00F3, fel\u00FClete finoman b\u00E1rsonyos, matt, id\u0151vel lecsupaszod\u00F3, kiss\u00E9 z\u00F3n\u00E1s.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: feh\u00E9res, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, v\u00E9kony, p\u00F3rusai sz\u0171kek (3-4 db/mm) kerekdedek - sz\u00F6gletesek.","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, viszonylag puha, sz\u00E1razon k\u00F6nny\u0171, t\u00F6r\u00E9keny.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VII-X; f\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f; elhalt lombos f\u00E1kon, \u00E9geren, ny\u00EDren, b\u00FCkk\u00F6n, f\u0151leg hegyvid\u00E9ken n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151, ritka faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: borost\u00E1s egyr\u00E9t\u0171tapl\u00F3.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.01.29).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}