{"ID":118,"MigeID":43,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=43","NameHU":"B\u00EDbor gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita porphyria","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (4)5-9(10) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, k\u00F6zepesen h\u00FAsos, ov\u00E1lis alak\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, \u00E1ltal\u00E1ban sz\u00E9les p\u00FAppal a k\u00F6zep\u00E9n, felsz\u00EDne sima, selymes f\u00E9ny\u0171, sz\u00E9le nem bord\u00E1s. Sz\u00EDne b\u00EDborsz\u00FCrke vagy s\u00F6t\u00E9tsz\u00FCrke, \u00E1ltal\u00E1ban kev\u00E9s, v\u00E9kony, vil\u00E1gossz\u00FCrke, szab\u00E1lytalan burokmaradv\u00E1nnyal.","GillsText":"Lemezek: puha, s\u0171r\u0171, szabadon \u00E1ll\u00F3, feh\u00E9r, \u00F6regen lehet sz\u00FCrk\u00E9s.","StalkText":"T\u00F6nk: (6)8 -10(14) cm hossz\u00FA, 1-2 cm vastag, hengeres, karcs\u00FA, alj\u00E1n peremes gum\u00F3val, sz\u00E1las, sz\u00FCrk\u00E9sb\u00EDbor. Gall\u00E9r v\u00E9kony, h\u00E1rty\u00E1s, nem bord\u00E1s, sz\u00FCrke, sz\u00E9le lehet feket\u00E9s. Gum\u00F3 v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1s, burokmaradv\u00E1nyok t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 szab\u00E1lyos peremet alkotnak a gum\u00F3 fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n.","FleshText":"H\u00FAs: puha, feh\u00E9res, nyers krumpliszag\u00FA.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: savany\u00FA talaj\u00FA fenyvesben. Ritka, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. Fokozottan vesz\u00E9lyeztetett (VL2).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nFunga Hungarica\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}