{"ID":122,"MigeID":876,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=876","NameHU":"B\u00EDborlila p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius purpurascens","OldNameHU":"B\u00EDbor p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba, rozsdafoltos p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 8-9 x 5-6 um, nagyj\u00E1b\u00F3l ellipszoid, nagyon hat\u00E1rozottan szem\u00F6lcs\u00F6s.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-8 (12) cm sz\u00E9les, sz\u00FCrk\u00E9s- vagy v\u00F6r\u00F6sbarna, fiatalon a sz\u00E9le, de lehet az eg\u00E9sz fel\u00FClete is iboly\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA, felsz\u00EDne ny\u00E1lk\u00E1s, s\u00F6t\u00E9ten foltos vagy ben\u0151tten sz\u00E1las.","GillsText":"Lemezek: sok\u00E1ig \u00E9l\u00E9nkiboly\u00E1sak, nyom\u00E1sra, s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre b\u00EDborlil\u00E1n foltosod\u00F3k, id\u0151sen rozsdabarn\u00E1sak.","StalkText":"T\u00F6nk: t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 peremesen gum\u00F3s, lil\u00E1s, fiatalon iboly\u00E1s v\u00E9lummal.","FleshText":"H\u00FAs: f\u0151leg a t\u00F6nk sz\u00E9le fel\u00E9 iboly\u00E1s, v\u00E1g\u00E1sra fokozatosan b\u00EDborlila, Lugol-oldatra borv\u00F6r\u00F6s sz\u00EDn\u0171 lesz.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: szeptembert\u0151l novemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, savany\u00FA talajon, haz\u00E1nkban el\u00E9g gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de t\u00F6bb lil\u00E1s sz\u00EDn\u0171, ritka p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba-fajjal \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151, ez\u00E9rt \u00E9tkez\u00E9si c\u00E9lra ne gy\u0171jts\u00FCk. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a lilafoltos p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba (C. subpurpurascens) bunk\u00F3s t\u00F6nk\u0171, lomberd\u0151ben terem, haz\u00E1nkban nem ritka faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}