{"ID":124,"MigeID":408,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=408","NameHU":"Bimb\u00F3s p\u00F6feteg","NameLatin":"Lycoperdon perlatum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Lycoperdon gemmatum","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"Term\u0151test: 3-8 cm magas, sz\u00E9les, k\u00F6rte form\u00E1j\u00FA, enyh\u00E9n p\u00FApos, als\u00F3 fele t\u00F6nkszer\u0171, kiss\u00E9 megny\u00FAlt, elkeskenyed\u0151, t\u00F6ve fel\u00E9 r\u00E1ncos-g\u00F6dr\u00F6s. Sz\u00EDne kezdetben feh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb okkeres, barn\u00E1s, fel\u00FClet\u00E9n feh\u00E9res vagy kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 szem\u00F6lcs\u00F6k, t\u00FCsk\u00E9k vannak, melyek k\u00F6nnyen let\u00F6r\u00F6lhet\u0151k.\r\nTerm\u0151r\u00E9sz: a term\u0151test kisz\u00E9lesed\u0151 fels\u0151 harmad\u00E1ban tal\u00E1lhat\u00F3, \u00E9r\u00E9skor a cs\u00FAcson keletkez\u0151 kis ny\u00EDl\u00E1son \u00E1t t\u00E1vozik a sp\u00F3rapor.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: fiatalon rugalmas, feh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb szivacsszer\u0171, a term\u0151r\u00E9szben s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ldes, ol\u00EDvbarna, id\u0151sen elfoly\u00F3sod\u00F3, v\u00E9g\u00FCl sz\u00E9tporlik. A medd\u0151 r\u00E9sz sz\u00FCrk\u00FCl\u0151, fiatalon arom\u00E1s illat\u00FA, id\u0151sen kellemetlen szag\u00FA, \u00EDze nem jellegzetes.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l novemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151k talaj\u00E1n, csoportosan,n\u00E9ha korhad\u00F3 tusk\u00F3n n\u00F6v\u0151, gyakori gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: am\u00EDg a h\u00FAsa feh\u00E9r, addig ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151 a hal\u00E1losan m\u00E9rgez\u0151 gyilkos gal\u00F3ca fiatal, burokba z\u00E1rt p\u00E9ld\u00E1nyaival, a m\u00E9rgez\u0151 r\u0151t \u00E1ltrifl\u00E1val, az ehet\u0151 sz\u00FCrke p\u00F6feteggel."}