{"ID":126,"MigeID":731,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=731","NameHU":"Bocskoros nyelesp\u00F6feteg","NameLatin":"Tulostoma obesum*","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Tulostoma volvulatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba v\u00E9dett!\r\nEz a gomba NEM EHET\u0150.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test feji- \u00E9s ny\u00E9lr\u00E9szb\u0151l \u00E1ll.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Feji r\u00E9sz: 1-2 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, g\u00F6mb\u00F6lyded, a pap\u00EDrv\u00E9konys\u00E1g\u00FA bels\u0151 burok (endoperidium) alkotja, mely feh\u00E9res, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171. Als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9n a ny\u00E9l kapcsol\u00F3d\u00E1s\u00E1n\u00E1l a k\u00FCls\u0151 burok (exoperidium) odatapadt maradv\u00E1nyai nemezes, gyakran homokkal bor\u00EDtott, \u00F6vszer\u0171 z\u00F3n\u00E1t alkotnak. A tetej\u00E9n viszonylag sz\u00E9les (2 mm) reped\u00E9sszer\u0171 ny\u00EDl\u00E1s keletkezik. Bels\u0151 r\u00E9sz\u00E9t a term\u0151r\u00E9teg (gleba) t\u00F6lti ki, mely kezdetben feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171, vatt\u00E1s \u00E1llom\u00E1ny\u00FA, majd v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1v\u00E1 \u00E9rik.","GillsText":"","StalkText":"Ny\u00E9lr\u00E9sz: 2-10 cm hossz\u00FA \u00E9s 0,2-0,5 cm sz\u00E9les, karcs\u00FA, f\u00E1s \u00E1llom\u00E1ny\u00FA, rostos, sz\u00E1las szerkezet\u0171, fel\u00FClete eleinte sima majd helyenk\u00E9nt pikkelyess\u00E9 v\u00E1lik, barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171. Als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9n a k\u00FCls\u0151 burokb\u00F3l egy barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, gyakran homokkal bor\u00EDtott bocskorszer\u0171 k\u00E9plet marad vissza. A t\u00F6v\u00E9n\u00E9l gy\u00F6k\u00E9rszer\u0171 istr\u00E1ngok figyelhet\u0151k meg. Sp\u00F3r\u00E1i 4-6 mikrom\u00E9ter m\u00E9ret\u0171ek, g\u00F6mb\u00F6lyded alak\u00FAak, sima fel\u00FClet\u0171ek, mikroszk\u00F3p alatt okkerbarn\u00E1s sz\u00EDn\u0171ek. A kapill\u00EDciumsz\u00E1lak r\u00F6vid, lekerek\u00EDtett v\u00E9g\u0171 darabokra t\u00F6redez\u0151k.","FleshText":"","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: Csupasz, homokos ter\u00FCleteken, homokpuszt\u00E1kon terem m\u00E1just\u00F3l okt\u00F3berig. Term\u0151testei csaknem eg\u00E9sz \u00E9vben megtal\u00E1lhat\u00F3k.","EndangermentText":"Vesz\u00E9lyeztetetts\u00E9g oka hazai \u00E9s nemzetk\u00F6zi szinten: Eur\u00F3pa-szerte ritka, haz\u00E1nkban sem gyakori homokpusztai faj. \u00C9l\u0151helyeinek f\u00E1s\u00EDt\u00E1sa k\u00E1ros hat\u00E1s\u00FA a fajra n\u00E9zve.","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 10 000 Ft","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Siller Ir\u00E9n, Dima B\u00E1lint, Albert L\u00E1szl\u00F3, Vasas Gizella, Fodor L\u00EDvia, P\u00E1l-F\u00E1m Ferenc, Bratek Zolt\u00E1n, Zagyva Imre: V\u00E9dett nagygombafajok Magyarorsz\u00E1gon \u2013 Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 45(1-3): 3-158. (2006)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nMikael Jeppson, Alberto Alt\u00E9s, Gabriel Moreno, R. Henrik Nilsson, Yolanda Loarce, Alfredo de Bustos, Ellen Larsson - Mycokeys 21:33-88 (2017)\r\nA d\u0151lt bet\u0171s r\u00E9szek \u00E9s a megjegyz\u00E9s Finy P\u00E9tert\u0151l sz\u00E1rmaznak (2020.03.24)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"*Megjegyz\u00E9s: A leg\u00FAjabb genetikai vizsg\u00E1latok\u00A0kimutatt\u00E1k, hogy a Tulostoma obesum n\u00E9vvel illetett faj Eur\u00F3p\u00E1ban csak az Ib\u00E9riai-f\u00E9lszigeten tal\u00E1lhat\u00F3. A haz\u00E1nkban tal\u00E1lhat\u00F3 v\u00E9dett bocskoros nyelesp\u00F6feteg egy kriptikus fajkomplexhez\u00A0tartozik (Magyarorsz\u00E1g, Spanyolorsz\u00E1g, Oroszorsz\u00E1g), amely fajok legink\u00E1bb egy amerikai fajhoz hasonl\u00EDtanak k\u00FCls\u0151re. Ez\u00E9rt ezeket a fajokat egyel\u0151re Tulostoma aff. cretaceum n\u00E9vvel illetj\u00FCk. Amennyiben az amerikai Tulostoma cretaceum faj genetikai vizsg\u00E1lata is megt\u00F6rt\u00E9nik, tudunk majd v\u00E9gleges tudom\u00E1nyos nevet adni ennek a v\u00E9dett fajunknak."}