{"ID":128,"MigeID":1278,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1278","NameHU":"Bodza-szemcsegomba","NameLatin":"Lachnella alboviolascens","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Cyphella alboviolascens","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: korong alak\u00FA, 0,5-1,5 mm-es \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171. Bels\u0151 fel\u00FClete k\u00E9kessz\u00FCrke, viaszos f\u00E9ny\u0171. K\u00FCls\u0151 fel\u00FClete feh\u00E9r sz\u0151rsz\u00E1lakkal fedett.\r\nCsoportosan, szorosan n\u0151ve, egy-egy ponton ny\u00E9l n\u00E9lk\u00FCl kapcsol\u00F3dik az aljzathoz.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: 12,5-15 x 10-11 \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Sz\u00E1raz vagy kid\u0151lt lombos f\u00E1k/cserj\u00E9k \u00E1gain, elhalt l\u00E1gysz\u00E1r\u00FA n\u00F6v\u00E9nyek sz\u00E1r\u00E1n, tavaszt\u00F3l \u0151szig. Ritka gomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151 gomba.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: \u00A0J Breitenbach/ F. Kranzlin Champignons de Suisse (Tome 2 Champignons sans lames)\r\nhttp://www.mycocharentes.fr/pdf1/143.pdf?PHPSESSID=b21ee9628b2c93cb953b2fc2606e3120\r\nhttp://www.discoverlife.org/mp/20q?search=Lachnella\u002Balboviolascens\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2016.02.27.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A gomba r\u00E1n\u00E9z\u00E9sre hasonl\u00EDt a Hyaloscyphaceae csal\u00E1dba tartoz\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomb\u00E1kra, de a mikroszk\u00F3pos vizsg\u00E1lat baz\u00EDdiumok jelenl\u00E9t\u00E9t mutatja ki.\r\nRokon faja, a \u00A0L. villosa, ink\u00E1bb l\u00E1gysz\u00E1r\u00FA t\u00F6rmel\u00E9ken n\u0151, sz\u0151rei valamivel hosszabbak, sp\u00F3r\u00E1i kisebbek \u00E9s form\u00E1juk elt\u00E9r\u0151."}