{"ID":134,"MigeID":836,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=836","NameHU":"Bord\u00E1snyel\u0171 papsapkagomba","NameLatin":"Helvella costifera","OldNameHU":"Bord\u00E1snyel\u0171 serleggomba","OldNameLatin":"Paxina costifera","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 4-10 cm sz\u00E9les, serleg vagy cs\u00E9sze form\u00E1j\u00FA, gyakran szab\u00E1lytalan, hamusz\u00FCrke, sz\u00FCrk\u00E9sbarna, k\u00FCls\u0151 r\u00E9sze vil\u00E1gosabb, fel\u00FClet\u00E9n el\u00E1gaz\u00F3, vastag, kiemelked\u0151, lekerek\u00EDtett, hosszan felfut\u00F3, feh\u00E9res bord\u00E1kkal.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: a kehely bels\u0151 oldal\u00E1t b\u00E9leli, ahol t\u00F6ml\u0151szer\u0171 fonalv\u00E9gekben keletkeznek a sp\u00F3r\u00E1k. Az \u00E9rett t\u00F6ml\u0151k a gomba gyenge \u00E9rint\u00E9s\u00E9re is sz\u00E9trepedeznek, \u00E9s a sp\u00F3r\u00E1kat feh\u00E9r cigarettaf\u00FCsth\u00F6z hasonl\u00F3an viszi a sz\u00E9l.","StalkText":"T\u00F6nk: t\u00F6nkszer\u0171 r\u00E9sze r\u00F6vid, \u00F6sszeh\u00FAzott, feh\u00E9res.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, az alj\u00E1ban sz\u00EDv\u00F3s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1just\u00F3l szeptemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, meszes, homokos talajokon, haz\u00E1nkban ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a bord\u00E1s serleggomba (Helvella acetabulum) barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, a sima papsapkagomba (Helvella leucomelaena) s\u00F6t\u00E9tebb, bord\u00E1i a serleg k\u00FCls\u0151 fel\u00FClet\u00E9re nem futnak fel.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok K\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a talajon \u00FCl\u0151, kiter\u00FCl\u0151 term\u0151testei cs\u00E9szegomb\u00E1kra hasonl\u00EDtanak, ez\u00E9rt r\u00E9gebben a Paxina nemzets\u00E9gbe sorolt\u00E1k."}