{"ID":140,"MigeID":1483,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1483","NameHU":"Borost\u00E1s gy\u00F6keresf\u00FCl\u0151ke","NameLatin":"Xerula melanotricha","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Oudemansiella melanotricha","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: csaknem kerek, 8-10,5 x 7,5-9,5 \u00B5m. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r, nem amiloid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-7 cm sz\u00E9les, s\u00F6t\u00E9tbarna, sz\u00E1raz, max. 3 \u00B5m hossz\u00FA, feket\u00E9sbarna, s\u0171r\u0171 sz\u0151r\u00F6kkel bor\u00EDtott.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9rt\u0151l s\u00E1rg\u00E1sig, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek.","StalkText":"T\u00F6nk: a kalaphoz hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171, s\u00F6t\u00E9tbarna, fah\u00E9jbarna \u00E9s ugyanolyan sz\u0151r\u00F6s. Hosszan gy\u00F6keresedik.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, v\u00E9kony, sz\u00E1las, \u00EDze enyhe, n\u00E9ha keser\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-X; f\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f nekrotr\u00F3f parazita, f\u0151leg meszes talaj\u00FA erd\u0151kben, feny\u0151fa gy\u00F6ker\u00E9n n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: b\u00E1rsonyos gy\u00F6keresf\u00FCl\u0151ke, ny\u00E1lk\u00E1s gy\u00F6keresf\u00FCl\u0151ke.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/SchwarzhaarWurzzelrue.htm\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.09.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}