{"ID":15,"MigeID":20,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=20","NameHU":"Apr\u00F3 csiperke","NameLatin":"Agaricus dulcidulus","OldNameHU":"\u00C9desk\u00E9s csiperke; t\u00F6rpe csiperke","OldNameLatin":"Agaricus semotus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-4 cm sz\u00E9les, v\u00E9kony h\u00FAs\u00FA, alapsz\u00EDne kr\u00E9mfeh\u00E9r, kr\u00E9ms\u00E1rga, okkerbarna. Fel\u00FClet\u00E9t a feh\u00E9res alapon - a k\u00F6zepe fel\u00E9 s\u0171r\u0171bben - borv\u00F6r\u00F6ses, sz\u00E1las pikkelyk\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k.","GillsText":"Lemezek: fiatalon sz\u00FCrk\u00E9sek vagy sz\u00FCrk\u00E9sr\u00F3zs\u00E1sak, id\u0151sen barn\u00E1k.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-7 cm magas, 0,4-0,8 cm vastag, a kalapn\u00E1l vil\u00E1gosabb, alja nyom\u00E1sra r\u00F6gt\u00F6n megs\u00E1rgul, rajta vastag mic\u00E9lium-k\u00F6tegek l\u00E1that\u00F3k. Gall\u00E9rja gyeng\u00E9n fejlett.","FleshText":"H\u00FAs: jellegzetes \u00E1nizs- vagy keser\u0171mandula-illat\u00FA; nyom\u00E1sra, s\u00E9rt\u00E9sre kiss\u00E9 s\u00E1rgul.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VI-X., lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, egyenk\u00E9nt vagy kis csoportokban, haz\u00E1nkban minden\u00FCtt elterjedt, el\u00E9g gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de kis m\u00E9rete miatt \u00E9tkez\u00E9si szempontb\u00F3l jelent\u00E9ktelen. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a kis csiperke (Agaricus comtulus) erd\u0151n k\u00EDv\u00FCl, f\u00FCves ter\u00FCleteken n\u0151, h\u00FAsa gyeng\u00E9bben s\u00E1rgul, haz\u00E1nkban ritka; a lil\u00E1sv\u00F6r\u00F6s csiperke (Agaricus brunneolus) term\u0151teste nagyobb, kalapja 5-8 cm sz\u00E9les, v\u00F6r\u00F6seslil\u00E1s-b\u00EDbor pikkelyekkel, a t\u00F6nk gum\u00F3s, alja nyom\u00E1sra s\u00E1rgul, erd\u0151ben n\u0151, haz\u00E1nkban nem gyakori. Mindk\u00E9t faj ehet\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok K\u00E9zik\u00F6nyve (2008)\r\nwww.mykoweb.com\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}