{"ID":154,"MigeID":1342,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1342","NameHU":"Bronzos p\u00F6feteg*","NameLatin":"Bovista graveolens","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"Term\u0151test:\u00A0nagyj\u00E1b\u00F3l g\u00F6mb alak\u00FA, 2-5 cm sz\u00E9les, fiatalon feh\u00E9res, k\u00FCls\u0151 burka sima vagy finoman korp\u00E1s, a friss \u00E9rett p\u00E9ld\u00E1nyokon a bels\u0151 burkon feh\u00E9r s\u00F3szer\u0171 szemcs\u00E9k maradnak, melyek id\u0151vel lekopnak. A bels\u0151 \u00A0burok nem t\u00FAl vastag, \u00E9retten feket\u00E9sbarna, majd id\u0151vel f\u00E9nyl\u0151 bronzsz\u00EDn\u0171v\u00E9 v\u00E1lik. Az \u00E9rett term\u0151test sok\u00E1ig megmarad. \u00A0 Term\u0151r\u00E9sz:\u00A0puha, feh\u00E9res, k\u00E9s\u0151bb szivacsos \u00E1llag\u00FA, okkeres, majd elfoly\u00F3sod\u00F3, ol\u00EDvz\u00F6ldes,\u00A0\u00E9retten s\u00F6t\u00E9tbarna, lil\u00E1sbarna. Medd\u0151r\u00E9sze nincs.\r\nNev\u00E9vel ellent\u00E9tben nincs k\u00FCl\u00F6n\u00F6sebb szaga \u00E9s \u00EDze.\r\nMikroszkopikus jellemz\u0151k: sp\u00F3ranyele jellegzetesen g\u00F6rb\u00FClt, a kapill\u00EDciumsz\u00E1lak bovista t\u00EDpus\u00FAak.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s:\u00A0szinte eg\u00E9sz \u00E9vben megtal\u00E1ljuk az \u00E9rett term\u0151testet, a friss p\u00E9ld\u00E1nyok ny\u00E1ron-\u0151sszel j\u00F6nnek el\u0151. Haz\u00E1nkban sz\u00E1raz, nitrofil lomberd\u0151ben fordul el\u0151, ritka. Eur\u00F3p\u00E1ban is ritkas\u00E1g.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k:\u00A0fiatalon, am\u00EDg a h\u00FAs feh\u00E9r, ehet\u0151, de nem k\u00FCl\u00F6n\u00F6sebben \u00EDzletes. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Finy P\u00E9ter szem\u00E9lyes k\u00F6zl\u00E9se\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st Finy P\u00E9ter k\u00E9sz\u00EDtette (2017.08.17).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s:\u00A0a\u00A0sz\u00FCrke p\u00F6feteg\u00A0(Bovista plumbea) kisebb termet\u0171, \u00F3lomsz\u00FCrke, els\u0151sorban s\u00EDkvid\u00E9ken, f\u00FCves ter\u00FCleteken n\u0151. A feketed\u0151 \u00A0p\u00F6feteg (Bovista nigrescens) hasonl\u00F3, de kev\u00E9sb\u00E9 nitrog\u00E9nd\u00FAs \u00E9l\u0151helyen \u00E9l,\u00A0bels\u0151 burka vastagabb, nem bronzosan f\u00E9nyl\u0151, sp\u00F3ranyele egyenes."}