{"ID":16,"MigeID":1751,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1751","NameHU":"Apr\u00F3 k\u00EDgy\u00F3gomba*","NameLatin":"Mycena polyadelpha","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: a 4 sp\u00F3r\u00E1s bazidiumokb\u00F3l sz\u00E1rmaz\u00F3 9-11,8 x 3,5-5 \u00B5m, a 2 sp\u00F3r\u00E1s baz\u00EDdiumokb\u00F3l sz\u00E1rmaz\u00F3 10-13,5 x 3,5-5 \u00B5m m\u00E9ret\u0171, k\u00F6zel hengeres, sima, amiloid. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r. A keilociszt\u00EDdiumoknak r\u00F6vid, finom ny\u00FAlv\u00E1nyaik vannak.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: nagyon kicsi, legfeljebb 3 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, feh\u00E9r, alakja nagy\u00EDt\u00F3 alatt paraboloidt\u00F3l dombor\u00FAig vagy ak\u00E1r laposig; ejt\u0151erny\u0151szer\u0171en strukt\u00FAr\u00E1lt lapokb\u00F3l \u00E1ll.","GillsText":"Lemezek: nagyon kev\u00E9s vagy n\u00E9ha csak egy lemeze van, \u00EDvesen lefut\u00F3k, t\u00E1vol \u00E1ll\u00F3k, kiss\u00E9 r\u00E1ncosak, kis fiatal term\u0151testeken alig l\u00E1that\u00F3k, legfeljebb 11 db \u00E9ri el a t\u00F6nk\u00F6t.","StalkText":"T\u00F6nk: legfeljebb 25 x 0,1-0,2 mm, selymesen sima, \u00E1tl\u00E1tsz\u00F3, \u00FCreges, c\u00E9rnaszer\u0171, hajl\u00E9kony, rugalmas, feh\u00E9r, cs\u00FAcsa barn\u00E1s, csak a b\u00E1zisa enyh\u00E9n feh\u00E9r pelyhes.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, szaga jelent\u00E9ktelen, \u00EDze semleges.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: szaprotr\u00F3f faj; szinte kiz\u00E1r\u00F3lag nedves, fekv\u0151 t\u00F6lgy (Quercis) leveleken fordul el\u0151. Elterjedt, de gyakran figyelmen k\u00EDv\u00FCl marad. F\u0151k\u00E9nt okt\u00F3bert\u0151l janu\u00E1rig n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon vesz\u00E9lyeztetett besorol\u00E1s\u00FA (VL3) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan, nem ehet\u0151 gomba.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a gombost\u0171-k\u00EDgy\u00F3gomba (Mycena capillaris) lemezei nem lefut\u00F3ak, a Hemimycena fajok sp\u00F3r\u00E1ja inamiloid.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nHenning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018 p.420.\r\nLaessoe, T. Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford p.212.\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/WinzigerBlatthelmling.htm\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.21).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}