{"ID":169,"MigeID":638,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=638","NameHU":"B\u00FCd\u00F6s szem\u00F6lcs\u00F6sgomba","NameLatin":"Thelephora palmata","OldNameHU":"B\u00FCd\u00F6s b\u0151rkorallgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 3-8 cm magas, korallszer\u0171en el\u00E1gaz\u00F3, felfel\u00E9 \u00E1ll\u00F3, el\u00E1gaz\u00F3 lap\u00EDtott \u00E1gakkal, amelyek lefel\u00E9 t\u00F6nkszer\u0171 ny\u00E9lben egyes\u00FClnek. Sz\u00EDne iboly\u00E1sbarna, s\u00F6t\u00E9tbarna, az \u00E1gak cs\u00FAcsa fiatalon sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9res.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: kellemetlen, er\u0151sen rothad\u00F3 k\u00E1poszt\u00E1ra eml\u00E9keztet\u0151 szag\u00FA.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IX-XI; feny\u0151erd\u0151ben, els\u0151sorban luc alatt, feny\u0151avarban n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan, ha megtal\u00E1ln\u00E1k, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: kellemetlen, rothadtk\u00E1poszta szag\u00E1r\u00F3l k\u00F6nnyen felismerhetj\u00FCk."}