{"ID":178,"MigeID":826,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=826","NameHU":"B\u00FCkki \u00E1lf\u00FCl\u0151ke","NameLatin":"Hydropus subalpinus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: gyorsan kiter\u00FCl, k\u00F6z\u00E9pen apr\u00F3 p\u00FAp maradhat. Felsz\u00EDne fiatalon deres, finoman, sugarasan r\u00E1ncos, a sz\u00E9le fel\u00E9 ak\u00E1r finoman nemezes, majd csupasz, tompa selyemf\u00E9ny\u0171, s\u0151t tapad\u00F3s is lehet. Nyirkos id\u0151ben nem sz\u00EDv nedvess\u00E9get mag\u00E1ba.","GillsText":"Lemezek: h\u00F3feh\u00E9rek, nyom\u00E1sra s\u00E1rg\u00E1n foltosodhatnak, viszonylag sz\u00E9lesek, nem t\u00FAl s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k. \u00C9l\u00FCk finoman pih\u00E9s.","StalkText":"T\u00F6nk: ny\u00FAl\u00E1nk, hosszanti sz\u00E1lak, finom szemcs\u00E9k d\u00EDsz\u00EDtik. Legalja feh\u00E9ren sz\u00F6sz\u00F6s, s\u0151t kiss\u00E9 gy\u00F6kerezhet.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, szagtalan, \u00EDzetlen.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: b\u00FCkk\u00F6s\u00F6k jellemz\u0151 faja, gyerty\u00E1nos t\u00F6lgyesekben, szurdokerd\u0151kben, kem\u00E9nyfa-ligeterd\u0151kben is tal\u00E1ljuk ritk\u00E1bban. Egyes\u00E9vel vagy n\u00E9h\u00E1nyadmag\u00E1val terem er\u0151sen korhadt \u00E1gakon, f\u00E9lig-meddig f\u00F6ldbe s\u00FCppedt gallyakon, fadarabokon. Ker\u00FCli a savany\u00FA vagy szennyezett talajokat. Els\u0151sorban tavaszi gomba, amely eg\u00E9szen novemberig sz\u00F3rv\u00E1nyosan megtal\u00E1lhat\u00F3. Haz\u00E1nkban ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 8\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}