{"ID":183,"MigeID":1652,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1652","NameHU":"B\u00FCkk\u00F6s gereben*","NameLatin":"Sarcodon quercinofibulatus","OldNameHU":"T\u00F6lgyfa-gereben*","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5\u201320 cm sz\u00E9les, dombor\u00FA, lapos, v\u00E9g\u00FCl bem\u00E9lyed\u0151, mogyor\u00F3sz\u00EDn\u0171, halv\u00E1nybarna, k\u00E9s\u0151bb s\u00F6t\u00E9tebb sz\u00EDn\u0171. Fel\u00FClete fiatalon finoman pelyhes, nemezes, majd felrepedezik \u00E9s h\u00E1romsz\u00F6g, piramis alak\u00FA, k\u00F6rk\u00F6r\u00F6sen elhelyezked\u0151 pikkelyek alakulnak ki.\r\nTerm\u0151r\u00E9tegtart\u00F3: csapos szerkezet\u0171, t\u00FCsk\u00E9i lefut\u00F3k, az id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyokn\u00E1l ak\u00E1r 1,2 cm hossz\u00FAak is lehetnek, feh\u00E9res, sz\u00FCrk\u00E9s, majd barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171ek.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: kb. 8 cm hossz\u00FA \u00E9s 2 cm sz\u00E9les, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, hengeres vagy gum\u00F3s, apr\u00F3 bibircsek, t\u00FCsk\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k.","FleshText":"H\u00FAs: egyenletesen feh\u00E9r vagy halv\u00E1nybarn\u00E1s sz\u00EDn\u0171. \u00CDze enyhe, gyenge, keser\u0171 ut\u00F3\u00EDzzel, fiatalon kellemes, \u00E9desgy\u00F6k\u00E9rre eml\u00E9keztet\u0151 illat\u00FA, az \u00F6reg term\u0151testek szaga er\u0151teljesebb, kev\u00E9sb\u00E9 kellemes.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s:\u00A0lombos f\u00E1k (b\u00FCkk, gesztenye, t\u00F6lgy) alatt, savany\u00FA talajon, ny\u00E1ron \u00E9s \u0151sszel.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k:\u00A0felt\u00E9telesen ehet\u0151 (am\u00EDg nem keseredik meg).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nVizzini A., Carbone M., Boccardo F., Ercole E. (2013): Molecular validation of Sarcodon quercinofibulatus, a species of the S. imbricatus complex associated with Fagaceae, and notes on Sarcodon. Mycological Progress 12 (3): 465\u2013474.\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.02.03). K\u00F6sz\u00F6nj\u00FCk Dima B\u00E1lintnak a le\u00EDr\u00E1s ellen\u0151rz\u00E9s\u00E9t.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}