{"ID":192,"MigeID":1690,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1690","NameHU":"Ci\u00E1nk\u00E9k mohagomba*","NameLatin":"Arrhenia chlorocyanea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 8,5-11x 4,5-5 \u03BCm, elliptikus vagy ov\u00E1lis, sima, inamiloid. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-20 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171. K\u00F6ld\u00F6k\u00F6s, sz\u00E9le al\u00E1hajl\u00F3, fiatalon gyakran bord\u00E1zott. Sz\u00EDne s\u00F6t\u00E9tk\u00E9k, t\u00FCrkizz\u00F6ld, s\u00F6t\u00E9t k\u00E9kesz\u00F6ld, id\u0151sen sz\u00FCrk\u00E9sk\u00E9kk\u00E9, sz\u00FCrk\u00E9sz\u00F6ldd\u00E9 v\u00E1ltozik, s\u00E1rga \u00E1rnyalattal. Fel\u00FClete sz\u00E1raz vagy tapad\u00F3s, kezdetben kiss\u00E9 \u00E9rdes, majd sima.","GillsText":"Lemezek: nagyon ritk\u00E1n \u00E1ll\u00F3k, m\u00E9lyen lefut\u00F3k, meglehet\u0151sen vastagok, sz\u00E9lesek, a k\u00F6ztes lemezek gyakran v\u00E1ltoz\u00F3 m\u00E9ret\u0171ek \u00E9s sz\u00E1m\u00FAak. Sz\u00EDne kezdetben halv\u00E1nyk\u00E9kes, k\u00E9s\u0151bb k\u00E9kesfeh\u00E9r vagy f\u00E9nyesen feh\u00E9r.","StalkText":"T\u00F6nk: 1-4 \u00D7 0,1-0,3 cm. Egyenes, a b\u00E1zis fel\u00E9 lehet kiss\u00E9 vastagod\u00F3. Sz\u00EDne t\u00FCrkizz\u00F6ld, s\u00F6t\u00E9t k\u00E9kesz\u00F6ld majd kiss\u00E9 halv\u00E1nyul. Fel\u00FClete lehet sz\u00E1raz vagy tapad\u00F3s.","FleshText":"H\u00FAs: nagyon v\u00E9kony, t\u00FCrkizz\u00F6ld, sz\u00FCrk\u00E9sz\u00F6ld, a t\u00F6nkben kezdetben t\u00F6m\u00F6r, majd \u00FCregess\u00E9 v\u00E1lik. Enyhe \u00EDz\u0171, szaga nem jellegzetes.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s:\u00A0n\u00E9h\u00E1nyadmag\u00E1val jelenik meg egyes\u00E9vel, elsz\u00F3rtan vagy kisebb csoportokban, gyakran t\u00E1panyagszeg\u00E9ny vagy bolygatott (homokos, agyagos) talaj\u00FA ter\u00FCleteken. Moh\u00E1val alkot \u00E9letk\u00F6z\u00F6ss\u00E9get, val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg parazitak\u00E9nt. Ritka (kis m\u00E9rete miatt nehezen \u00E9szrevehet\u0151). T\u00E9l v\u00E9g\u00E9t\u0151l tavaszig fejleszt term\u0151testet.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k:\u00A0nem ismert, feltehet\u0151en nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nSiegel, N., Schwarz, C. (2016): Mushrooms of the Redwood Coast: A Comprehensive Guide to the Fungi of Coastal Northern California\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.01.28).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}