{"ID":20,"MigeID":1084,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1084","NameHU":"Apr\u00F3 p\u00F6feteg","NameLatin":"Bovista furfuracea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Bovista pusilla","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!\r\nKor\u00E1bbi neve: Bovista pusilla","StromaText":"Term\u0151test: 0,5-2 cm sz\u00E9les, g\u00F6mb\u00F6lyded, toj\u00E1s alak\u00FA, alj\u00E1n gy\u00F6k\u00E9rszer\u0171 mic\u00E9liumzsinorral. Fiatalon feh\u00E9res, \u00E9retten barn\u00E1s, s\u00E1rg\u00E1sbarn\u00E1s, sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1s sz\u00EDn\u0171 lesz.\r\nK\u00FCls\u0151 burka\u00A0sima vagy korp\u00E1s,\u00A0bels\u0151 burka\u00A0pergamenszer\u0171. Nincs medd\u0151r\u00E9sze, term\u0151r\u00E9sz\u00E9ben a kapill\u00EDcium lycoperdon t\u00EDpus\u00FA, sp\u00F3r\u00E1ja finoman szemcs\u00E9zett, nem nyeles.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig, erd\u0151n k\u00EDv\u00FCl, sz\u00E1raz r\u00E9teken, gyepekben, legel\u0151k\u00F6n, homokos ter\u00FCleteken n\u0151, haz\u00E1nkban gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: fiatalon ehet\u0151, am\u00EDg a belseje feh\u00E9r. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a ligeti p\u00F6feteg nagyobb termet\u0171 gombafaj, medd\u0151 r\u00E9sze van, ami kompakt, gyapotszer\u0171. Bovista holl\u00F3sii \u00E9s Bovista tomentosa nagyobbak, vastagabb a bels\u0151 burkuk \u00E9s bovista t\u00EDpus\u00FA a kapill\u00EDcium a term\u0151r\u00E9sz\u00FCkben.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFiny P\u00E9ter: Ismerj\u00FCk meg a p\u00F6fetegf\u00E9l\u00E9ket (I. r\u00E9sz) - Magyar Gomb\u00E1sz 14. \u00E9vf. 41. sz\u00E1m\r\nFiny P\u00E9ter szem\u00E9lyes k\u00F6zl\u00E9se\r\nA le\u00EDr\u00E1st Finy P\u00E9ter k\u00F6zl\u00E9se alapj\u00E1n m\u00F3dos\u00EDtotta: Sz\u0171cs B\u00E9la (2017.08.15)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: az apr\u00F3 p\u00F6feteg a Bovista nemzets\u00E9g egyik legkisebb faja. M\u00E9rete a nyeles p\u00F6fetegek\u00E9vel (Tulostoma) vethet\u0151 \u00F6ssze, melyekkel gyakran egy\u00FCtt, azonos term\u0151helyen jelenik meg.\r\nR\u00E9gebben t\u00E9vesen Bovista pusilla n\u00E9ven is nevezt\u00E9k, azonban a Bovista pusilla \u00A0Magyarorsz\u00E1gon nem fordul el\u0151, nyeles a sp\u00F3r\u00E1ja \u00E9s \u00E1tmeneti t\u00EDpus\u00FA a kapill\u00EDcium a term\u0151r\u00E9sz\u00E9ben."}