{"ID":203,"MigeID":664,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=664","NameHU":"Cirmoskalap\u00FA pereszke","NameLatin":"Tricholoma sejunctum","OldNameHU":"Z\u00F6ldess\u00E1rga pereszke","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10-(12) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, h\u00FAsos, k\u00FAposb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, k\u00F6z\u00E9pen p\u00FApos; sz\u00E9le al\u00E1hajl\u00F3, lehet szab\u00E1lytalan; felsz\u00EDne sima, finoman ben\u0151tten sz\u00E1las; sz\u00EDne z\u00F6ldess\u00E1rga vagy ol\u00EDvs\u00E1rga, esetleg z\u00F6ldes, a sz\u00E1lak s\u00F6t\u00E9tebbek, f\u0151leg a kalap k\u00F6zep\u00E9n.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, feh\u00E9resek, pereszkefoggal lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 6-9 cm hossz\u00FA, 1,5-2 cm vastag, hengeres, g\u00F6rb\u00FClhet, a b\u00E1zisa lehet bunk\u00F3s, feh\u00E9r, finom hosszanti sz\u00E1lazotts\u00E1ggal, \u00F6regen s\u00E1rgulhat.","FleshText":"H\u00FAs: rostos, feh\u00E9r, lisztszag\u00FA, enyh\u00E9n keserny\u00E9s, kellemetlen \u00EDz\u0171.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: melegkedvel\u0151 lomberd\u0151ben, semleges talajon, j\u00FAliust\u00F3l okt\u00F3berig. Fenyvesben \u00E9l a Tricholoma sejunctum var. coniferarum v\u00E1ltozata","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.\r\nMegjegyz\u00E9sek:\u00A0\u00D6sszet\u00E9veszthet\u0151 a szappanszag\u00FA Tricholoma saponaceum, a s\u00F6t\u00E9tebb kalap\u00FA, nem keserny\u00E9s \u00EDz\u0171 Tricholoma viridilutescens, \u00E9s a f\u0151leg sz\u00FCrke kalap\u00FA Tricholoma portentosum fajokkal.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Elk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:"}