{"ID":205,"MigeID":594,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=594","NameHU":"Citromlemez\u0171 galambgomba","NameLatin":"Russula sardonia","OldNameHU":"Izzad\u00F3 galambgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: fel\u00FClete bibircses, h\u00E1l\u00F3zatos, elliptikus, 7-9 x 6-7 \u00B5m. Sp\u00F3rapora vil\u00E1gosokker, amiloid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-8 (10) cm sz\u00E9les, iboly\u00E1sv\u00F6r\u00F6ses, b\u00EDborv\u00F6r\u00F6ses vagy borv\u00F6r\u00F6ses, k\u00F6zepe sokszor s\u00F6t\u00E9tebb, gyakran p\u00FApos.","GillsText":"Lemezek: fiatalon citroms\u00E1rg\u00E1k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek vagy kiss\u00E9 lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9res alapon t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 iboly\u00E1sv\u00F6r\u00F6ses vagy r\u00F3zsasz\u00EDnes-lil\u00E1s sz\u00EDn\u0171, alj\u00E1n kiss\u00E9 s\u00E1rg\u00E1s.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res vagy halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, kem\u00E9ny, kellemes gy\u00FCm\u00F6lcsillat\u00FA, \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IX-XI; a savany\u00FA talaj\u00FA k\u00E9tt\u0171s feny\u0151erd\u0151k karakterfaja. Magyarorsz\u00E1gon helyenk\u00E9nt nem ritka (VL3).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, cs\u00EDp\u0151s \u00EDze miatt \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: lucfeny\u0151-galambgomba (Russula queletii), p\u00FApos galambgomba (Russula caerulea), feny\u0151-galambgomba (Russula torulosa).","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2019.01.13).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}