{"ID":208,"MigeID":1699,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1699","NameHU":"Csal\u00E1n szem\u00F6lcsgomb\u00E1cska*","NameLatin":"Leptosphaeria acuta","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Perit\u00E9cium: m\u00E9rete 0,3-0,5 mm, fekete sz\u00EDn\u0171, sima fel\u00FClet\u0171, kerekded-g\u00F6mb\u00F6s form\u00E1j\u00FA. K\u00E9m\u00E9nyszer\u0171 oszci\u00E1lis ny\u00FAlv\u00E1nnyal repeszti fel a gazdan\u00F6v\u00E9ny b\u0151rsz\u00F6vet\u00E9t.","StromaText":"Mikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: a sp\u00F3r\u00E1k meglehet\u0151sen nagyok, 45-56 x 5-7 \u03BCm m\u00E9ret\u0171ek, enyh\u00E9n hajl\u00EDtottak, sz\u00E9l\u00FCk fel\u00E9 keskenyed\u0151ek, 5-9 r\u00E9szre szept\u00E1ltak, halv\u00E1ny s\u00E1rg\u00E1sbarna sz\u00EDn\u0171ek. A t\u00F6ml\u0151k 8-sp\u00F3r\u00E1sak, inamiloidok, duplafal\u00FAak, m\u00E9ret\u00FCk 105-160 x 10-14 \u03BCm. A paraf\u00EDzisek v\u00E9konyak, szept\u00E1ltak, hialinok.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: csal\u00E1nfajok (Urtica sp.) elhalt sz\u00E1r\u00E1n seregesen jelenik meg. Eg\u00E9sz \u00E9vben megtal\u00E1lhat\u00F3.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Thomas L\u00E6ss\u00F8e, Jens H. Petersen (2019): Fungi of Temperate Europe\r\nPeter I. Thompson (2013): Ascomycetes in colour\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.02.17).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: ez a faj makroszk\u00F3posan hasonl\u00EDt a Lasiosphaeria \u00E9s a Leptospora nemzets\u00E9g t\u00F6bb faj\u00E1ra, ezekt\u0151l mikroszk\u00F3pos vizsg\u00E1lattal, sp\u00F3r\u00E1i alapj\u00E1n k\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 el."}