{"ID":210,"MigeID":1209,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1209","NameHU":"Csalfa nyelvgomba","NameLatin":"Geoglossum fallax","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: Magass\u00E1ga 3-7 cm, vastags\u00E1ga 3-7 mm; bunk\u00F3 alak\u00FA term\u0151teste s\u00F6t\u00E9tbarna, nyel\u00E9nek fels\u0151 r\u00E9sze pikkelyes. A sp\u00F3r\u00E1k a bunk\u00F3 feji r\u00E9sz\u00E9n teremnek.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra:\u00A0 A t\u00F6ml\u0151kben 8 sp\u00F3ra van, m\u00E9ret\u00FCk 80-104 x 4,4-5 \u03BCm, p\u00E1lca alak\u00FAak, 8-12 szeptumra osztottak, kezdetben \u00E1tl\u00E1tsz\u00F3ak, k\u00E9s\u0151bb barna sz\u00EDn\u0171ek lesznek, v\u00E9g\u00FCk lekerek\u00EDtett.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: H\u00E1bor\u00EDtatlan gyepekben n\u0151, kis csoportokban a moha k\u00F6z\u00F6tt vagy a magas f\u0171ben b\u00FAjik meg, \u0151sszel. A m\u0171tr\u00E1gy\u00E1z\u00E1s \u00E9s a k\u00F6rnyez\u0151 ter\u00FCletek fenyves\u00EDt\u00E9se sz\u00E1mos Geoglossum faj l\u00E9t\u00E9t fenyegeti. Sz\u00E9les k\u00F6rben elterjedt \u00E9s el\u00E9gg\u00E9 gyakori faj Eur\u00F3p\u00E1ban \u00E9s \u00C9-Amerika keleti r\u00E9sz\u00E9n, de neh\u00E9z \u00E9szrevenni.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: M\u00E1s Geoglossum fajok; a Trichoglossum fajok merev sz\u0151reikkel k\u00FCl\u00F6nb\u00F6znek, melyek a h\u00FAsba \u00E1gyaz\u00F3dnak \u00E9s s\u00F6rteszer\u0171en \u00E1llnak ki a felsz\u00EDnb\u0151l.","SourceText":"Forr\u00E1s: Thomas Laessoe \u2013 Gomb\u00E1k (Hat\u00E1roz\u00F3 K\u00E9zik\u00F6nyvek)\r\nhttp://www.mykoweb.com/CAF/species/Geoglossum_fallax.html\r\nSp\u00F3rainform\u00E1ci\u00F3k forr\u00E1sa: Ascomycetes in Colour (Peter I. Thompson)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2014.12.04.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}