{"ID":212,"MigeID":540,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=540","NameHU":"Csal\u00F3ka pereszke","NameLatin":"Rhodocybe gemina","OldNameHU":"Csal\u00F3ka \u00E1lc\u00F6l\u00F6pgomba, pereszk\u00E9s \u00E1lc\u00F6l\u00F6pgomba","OldNameLatin":"Clitopilus geminus, Rhodocybe truncata","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-12 cm sz\u00E9les, dombor\u00FA majd kiss\u00E9 t\u00F6lcs\u00E9res, sz\u00E9le eleinte beg\u00F6ngy\u00F6lt, id\u0151sen gyakran hull\u00E1mos. Sz\u00EDne h\u00FAsbarn\u00E1s, h\u00FAsokkeres, fel\u00FClete matt, finoman pelyhes, b\u0151re nem h\u00FAzhat\u00F3 le.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, majd halv\u00E1ny h\u00FAssz\u00EDn\u0171ek, k\u00E9s\u0151bb s\u00E1rg\u00E1s h\u00FAssz\u00EDn\u0171ek, kiss\u00E9 lefut\u00F3k, \u00E9l\u00FCk id\u0151sen er\u0151sen f\u0171r\u00E9szes.","StalkText":"T\u00F6nk: a kalapn\u00E1l vil\u00E1gosabb sz\u00EDn\u0171, f\u00F6l\u00FCl szemcs\u00E9s, alj\u00E1n feh\u00E9res mic\u00E9liumzsin\u00F3rral.","FleshText":"H\u00FAs: kellemesen f\u0171szeres vagy lisztszag\u00FA.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l novemberig, lomb \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, haz\u00E1nkban nem ritka faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, j\u00F3\u00EDz\u0171 gomba, de t\u00F6megesen nem fordul el\u0151, k\u00EDm\u00E9lend\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nKalm\u00E1r-Makara-Rim\u00F3czi - Gomb\u00E1szk\u00F6nyv\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a csal\u00F3ka pereszke r\u00E9gebben a pereszk\u00E9k nemzets\u00E9g\u00E9be (Tricholoma) tartozott, vel\u00FCk t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze, de r\u00F3zs\u00E1s sz\u00EDn\u0171 sp\u00F3rapora \u00E9s szemcs\u00E9s sp\u00F3r\u00E1ja alapj\u00E1n j\u00F3l elk\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 t\u0151l\u00FCk."}