{"ID":214,"MigeID":691,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=691","NameHU":"Csapottspr\u00F3r\u00E1s tin\u00F3ru","NameLatin":"Xerocomellus porosporus","OldNameHU":"Hamis aranytin\u00F3ru, reped\u00E9ses nemezestin\u00F3ru, csapottsp\u00F3r\u00E1s nemezestin\u00F3ru","OldNameLatin":"Xerocomus porosporus, Xerocomus marekii","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-6 cm sz\u00E9les, sz\u00FCrk\u00E9s, ol\u00EDvbarn\u00E1s, t\u00F6bbnyire v\u00F6r\u00F6ses \u00E1rnyalat n\u00E9lk\u00FCl, fel\u00FClete finoman b\u00E1rsonyos, sokszor t\u00E1bl\u00E1san felrepedez\u0151, a reped\u00E9sek \u00E9s r\u00E1g\u00E1sok helye sohasem v\u00F6r\u00F6ses. Megjegyz\u00E9s: a leg\u00FAjabb kutat\u00E1sok szerint b\u00E1rmelyik Xerocomellus nemzets\u00E9gbe tartoz\u00F3 faj lehet v\u00F6r\u00F6ses a kalapb\u0151r alatt! Forr\u00E1s: Dima B\u00E1lint.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: kezdetben piszkoss\u00E1rg\u00E1s, majd s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ldes, nyom\u00E1sra k\u00E9k\u00FCl. P\u00F3rusai el\u00E9gg\u00E9 t\u00E1gak, sz\u00F6gletesek.","StalkText":"T\u00F6nk: karcs\u00FA, nem v\u00F6r\u00F6ses sz\u00EDn\u0171, fel\u00FCl okkeres, lefel\u00E9 ol\u00EDvbarn\u00E1s, id\u0151sen kiss\u00E9 feketed\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: piszkoss\u00E1rg\u00E1s, gyeng\u00E9n k\u00E9k\u00FCl, a t\u00F6nk alj\u00E1ban sz\u00FCrk\u00E9sokker, id\u0151sebben megpuhul, \u00EDze enyhe, nem savanyk\u00E1s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l szeptemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, haz\u00E1nkban gyakori gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, b\u00E1r h\u00FAsa gyorsan megromlik, gyakran kukacos. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: arany tin\u00F3r\u00FA, hamvas tin\u00F3r\u00FA, molyhos tin\u00F3r\u00FA.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nnyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}