{"ID":221,"MigeID":1569,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1569","NameHU":"Cseresznye-mirigygomba","NameLatin":"Craterocolla cerasi","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Ditangium cerasi","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test sokalak\u00FA, sim\u00E1t\u00F3l szab\u00E1lytalanul g\u00F6r\u00F6ngy\u00F6s, agyvel\u0151szer\u0171, fodros vagy cs\u00E9szeform\u00E1j\u00FA, r\u00F6vid t\u00F6nkkel, t\u00F6bb ponton is szorosan r\u00F6gz\u00EDti mag\u00E1t az aljzathoz. \u00C1tm\u00E9r\u0151je 10-40 (50) mm. Fel\u00FClete sima, kocsony\u00E1s, puha.\r\nIvartalan form\u00E1ja urna alak\u00FA, ugyanolyan sz\u00EDn\u0171 \u00E9s megjelen\u00E9s\u0171, mint a b\u00FCkk-koronggomba (Neobulgaria pura).\r\nMikroszk\u00F3pos le\u00EDr\u00E1s: A sp\u00F3r\u00E1k kolb\u00E1sz form\u00E1j\u00FAak, sim\u00E1k, \u00E1ttetsz\u0151k, olajcseppeket tartalmaznak. M\u00E9ret\u00FCk: 8-11 x 3,5-4,5 \u00B5m. Osztott baz\u00EDdiumos gomba.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u0151szt\u0151l tavaszig, leggyakrabban vadcseresznye (Prunus avium) r\u00F6nk\u00F6n, lehullott \u00E1gakon vagy \u00E9l\u0151 fa t\u00F6rzs\u00E9n tal\u00E1lhat\u00F3. Irodalmi adatok szerint m\u00E1s r\u00F3zsaf\u00E9l\u00E9khez tartoz\u00F3 f\u00E1kon, valamint \u00E9ger-, luc- \u00E9s ny\u00E1rf\u00E1n, elszigetelten, de csoportosan is megjelenhet e ritka gomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Breitenbach / F. Kranzlin Champignons de suisse Tome 2 Champignons sans lames\r\nhttp://www.botanikaiforum.com/t10647f226-Craterocolla-cerasi-Craterocolla-cerasi.html\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2019.02.15).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}