{"ID":222,"MigeID":1568,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1568","NameHU":"Cseresznyefa gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6sgomba*","NameLatin":"Dermea cerasi","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Peziza cerasi","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test 2-5 mm, a k\u00E9reg al\u00F3l s\u0171r\u0171 csoportokban kit\u00FCremkedik, fiatalon g\u00F6mbform\u00E1j\u00FA, majd p\u00E1rnaszer\u0171en dombor\u00FA. Meg\u00E9rve \u00E9rdes fel\u00FClet\u0171, fekete-barn\u00E1sfekete sz\u00EDn\u0171, k\u00F6rbev\u00E9ve egy barna sz\u00EDn\u0171 kiugr\u00F3 szeg\u00E9llyel. A term\u0151test k\u00FCls\u0151 oldala barn\u00E1sfekete sz\u00EDn\u0171. A medulla (a gomba belseje) friss \u00E1llapotban felt\u0171n\u0151 s\u00E1rga-z\u00F6ldess\u00E1rga sz\u00EDn\u0171.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: A sp\u00F3ra form\u00E1ja ellipszoid-ors\u00F3, n\u00E9ha egyenes vagy kiss\u00E9 \u00EDvelt oldalakkal, sima, \u00E1ttetsz\u0151, 1 vagy t\u00F6bb olajcseppel, 1 v\u00E1laszfallal.\r\nA sp\u00F3ra m\u00E9rete: 15-25 x 4-5 \u00B5m. A paraf\u00EDzisek v\u00E9konyak, n\u00E9ha a cs\u00FAcsukon vill\u00E1san el\u00E1gaznak, szept\u00E1ltak.\r\nElfordul\u00E1s: vadcseresznye (Prunus avium) \u00E9s meggy (Prunus cerasus) halott \u00E1gain, tavasszal n\u0151. Ritka t\u00F6ml\u0151sgomba faj.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Breitenbach / F. Kranzlin Champignons de suisse Tome 1 Les Ascomyc\u00E9tes\r\nhttp://www.mykologie.net/index.php/houby/podle-morfologie/apothecia/item/1677-dermea_cerasi\r\nhttps://www.mycoquebec.org/bas.php?trie=82\u0026amp;l=g\u0026amp;nom=Dermea%20cerasi%20/%20?9\u0026amp;tag=Dermea%20cerasi\u0026amp;gro=82\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2019.02.13).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A Dermea nemzets\u00E9g legt\u00F6bb faja gazdaspecifikus."}