{"ID":23,"MigeID":863,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=863","NameHU":"Apr\u00F3pikkelyes p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius cotoneus","OldNameHU":"Olajz\u00F6ld p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba, pikkelyes p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5\u201312 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l ellaposod\u00F3, a k\u00F6zep\u00E9n p\u00FApos, a pereme sok\u00E1ig al\u00E1hajl\u00F3, sz\u00E1las-nemezes, fel\u00FClete nem higrof\u00E1n, olajz\u00F6ldes-olajs\u00E1rg\u00E1s, olajbarn\u00E1s sz\u00EDn\u0171.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, t\u00F6nkh\u00F6z foggal illeszked\u0151k, olajz\u00F6ldesek, az \u00E9l\u00FCk s\u00E1rg\u00E1s.","StalkText":"T\u00F6nk: 5\u201310 \u00D7 1\u20132 cm, bunk\u00F3s vagy a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l gum\u00F3s, s\u00E1rg\u00E1s-olajz\u00F6ldes sz\u00EDn\u0171, olajbarna burokz\u00F3n\u00E1val (VU), a p\u00F3kh\u00E1l\u00F3s burok s\u00E1rg\u00E1s, a b\u00E1zismic\u00E9lium s\u00E1rga.","FleshText":"H\u00FAs: vaskos, olajs\u00E1rga sz\u00EDn\u0171, a t\u00F6nk t\u00F6v\u00E9n\u00E9l barn\u00E1s, fanyar \u00EDz\u0171, jellegzetesen retek-szag\u00FA.","PresenceText":"Term\u0151hely: lomberd\u0151kben, m\u00E9sztartalm\u00FA talajokon, f\u0151leg b\u00FCkk (Fagus sylvatica), t\u00F6lgyek (Quercus spp.), gyerty\u00E1n (Carpinus betulus) \u00E9s h\u00E1rsak (Tilia spp.) alatt term\u0151, ny\u00E1r v\u00E9gi, \u0151szi, ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: olajbarna p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba, olajz\u00F6ldes p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Vol. 47. No. 1. (2008)\r\nEwald Gerhardt: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: Ewald Gerhardt k\u00F6nyv\u00E9ben savany\u00FA talaj\u00FA lomberd\u0151kben val\u00F3 gyakori el\u0151fordul\u00E1s szerepel. Fajlist\u00E1nkban a Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyekben szerepl\u0151 term\u0151helyi adatot tekintj\u00FCk els\u0151dlegesnek. (Sz\u0171cs B\u00E9la, 2014. 05. 23).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}