{"ID":234,"MigeID":1485,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1485","NameHU":"Csinos l\u00E1nggomba*","NameLatin":"Gymnopilus bellulus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, szem\u00F6lcs\u00F6s, 3,5-4,5 x 2,5-3,5 \u00B5m. Sp\u00F3rapora rozsdabarna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-2 (3) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, kezdetben g\u00F6mb\u00F6lydedt\u0151l dombor\u00FAig, majd laposan dombor\u00FA, n\u00E9ha enyh\u00E9n p\u00FApos, sz\u00E9le nedvesen enyh\u00E9n f\u00E9s\u0171s, v\u00F6r\u00F6sbarna, narancsbarna, okkers\u00E1rga, meglehet\u0151sen csupasz, kiss\u00E9 foltos.","GillsText":"Lemezek: halv\u00E1ny s\u00E1rg\u00E1k, majd s\u00E1rg\u00E1sokkeresek, n\u00E9ha enyhe v\u00F6r\u00F6sbarna \u00E1rnyalattal, s\u0171r\u0171k, k\u00F6ztes lemezekkel, a t\u00F6nkh\u00F6z kis foggal csatlakoz\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 1-4,5 cm, karcs\u00FA, egyenletes, felfel\u00E9 kicsit v\u00E9konyodhat, eleinte ritka m\u00FAl\u00E9kony f\u00E1tyolszer\u0171 v\u00E9lummaradv\u00E1nyokkal, gyakran hajlott, excentrikus, s\u00E1rg\u00E1sv\u00F6r\u00F6s, narancsv\u00F6r\u00F6s, cs\u00FAcsa enyh\u00E9n bord\u00E1s, deres, rostos.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00F6r\u00F6sesbarna, rostos, szaga nem jellemz\u0151, \u00EDze keser\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: boml\u00F3 t\u0171level\u0171ek anyag\u00E1n egyes\u00E9vel vagy csoportosan n\u0151, k\u00E9s\u0151 ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. Nagyon ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: Gymnopilus penetrans.","SourceText":"Forr\u00E1s: Collins \u2013 Fungi Guide\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/Huebscherflaemmling.htm\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.09.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}