{"ID":237,"MigeID":468,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=468","NameHU":"Csipk\u00E9s tr\u00E1gyagomba","NameLatin":"Panaeolus papilionaceus","OldNameHU":"Fak\u00F3 tr\u00E1gyagomba, halv\u00E1ny tr\u00E1gyagomba, harangos tr\u00E1gyagomba","OldNameLatin":"Panaeolus campanulatus, Panaeolus sphinctrinus","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-5 cm sz\u00E9les, dombor\u00FA vagy harang alak\u00FA, cs\u00FAcsos, vagy lekerek\u00EDtett,\u00A0 sz\u00EDne a s\u00F6t\u00E9tsz\u00FCrk\u00E9t\u0151l a barn\u00E1ssz\u00FCrk\u00E9ig v\u00E1ltozhat, t\u00F6bbnyire hamusz\u00FCrke,\u00A0barn\u00E1ssz\u00FCrke, gyeng\u00E9n higrof\u00E1n, t\u00F6bbnyire h\u00FAsos. Az id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyok sz\u00EDne vil\u00E1gosabb lehet, amely kontrasztos a s\u00F6t\u00E9tbarna t\u00F6nkkel. Fel\u00FClete sz\u00E1raz, sima vagy h\u00E1l\u00F3zatosan r\u00E1ncos, perem\u00E9n feh\u00E9res, csipk\u00E9s v\u00E9lummaradv\u00E1nyokkal.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6zepesen s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3ak, feket\u00E9sek, feh\u00E9res \u00E9lekkel, sz\u00E9lesek, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, fekete-sz\u00FCrke foltosak. A lemezek foltoss\u00E1g\u00E1t a Panaeolus fajokra jellemz\u0151 egyenetlen sp\u00F3ra\u00E9r\u00E9s okozza.","StalkText":"T\u00F6nk: el\u00E9gg\u00E9 t\u00F6r\u00E9keny, merev,\u00A0sz\u00FCrke vagy s\u00F6t\u00E9tbarna, nem g\u00F6rb\u00FClt, fel\u00FClete v\u00E9gig deres, \u00FCreges.","FleshText":"H\u00FAs: a t\u00F6nkben s\u00F6t\u00E9tbarna, a kalapban vil\u00E1gosabb, jellegzetes szaga nincs.\r\n\u00C9tkez\u00E9i \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan faj.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VI - X. h\u00F3 k\u00F6z\u00F6tt, k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le tr\u00E1gy\u00E1kon, tr\u00E1gy\u00E1zott r\u00E9teken, sz\u00E1nt\u00F3f\u00F6ld\u00F6n, \u00FAtsz\u00E9len, n\u00E9ha seregesen. Az \u00E9szaki m\u00E9rs\u00E9kelt \u00F6vben sz\u00E9les k\u00F6rben elterjedt, haz\u00E1nkban ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r porhany\u00F3sgomba, cs\u00FAcsos tr\u00E1gyagomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nThomas Laessoe - Gomb\u00E1k (Hat\u00E1roz\u00F3 k\u00E9zik\u00F6nyvek)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}