{"ID":238,"MigeID":1277,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1277","NameHU":"Cs\u00EDp\u0151s f\u00E1sgereben","NameLatin":"Hydnellum peckii","OldNameHU":"Cs\u00EDp\u0151s gereben","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: z\u00E1pfogszer\u0171en dudoros, 4,5-6 x 3,5-4,5 \u03BCm. Sp\u00F3rapora barna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-6 cm sz\u00E9les, el\u0151sz\u00F6r bunk\u00F3s, majd teteje lecsapott, v\u00E9g\u00FCl bem\u00E9lyed\u0151. Fiatalon feh\u00E9ren nemezes, v\u00E9rv\u00F6r\u00F6s cseppeket v\u00E1laszt ki, k\u00E9s\u0151bb v\u00F6r\u00F6sesbarn\u00E1s, fel\u00FClete g\u00F6d\u00F6rk\u00E9s, egyenetlen.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: lefut\u00F3, t\u00FCsk\u00E9i feh\u00E9res-sz\u00FCrk\u00E9k, \u00E9retten barn\u00E1sak, nyom\u00E1sra v\u00F6r\u00F6s\u00F6d\u0151k.","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: barn\u00E1s, parafaszer\u0171, z\u00F3n\u00E1s; kellemes f\u0171szeres illat\u00FA; sz\u00E1razon is \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-X; gy\u00F6k\u00E9rkapcsolt, feny\u0151erd\u0151ben luc \u00E9s k\u00E9tt\u0171s feny\u0151 alatt. Els\u0151sorban savany\u00FA talajon n\u0151, hegyvid\u00E9ken. Haz\u00E1nkban nagyon ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151, ritka faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2016.02.25.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}