{"ID":240,"MigeID":1426,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1426","NameHU":"Cs\u00EDp\u0151s pereszke","NameLatin":"Tricholoma virgatum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 6-7,5 x 5,5-6 \u03BCm. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r, nem amiloid.\r\nElfordul\u00E1s: IX-X; mikorrhiz\u00E1s; f\u0151leg fenyvesekben, t\u00F6bbnyire lucosokban, ritk\u00E1bban b\u00FCkk\u00F6sben, savany\u00FA talajokon, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen moha k\u00F6z\u00F6tt n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka gombafaj.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-7 cm sz\u00E9les, ez\u00FCst\u00F6sen f\u00E9nyl\u0151, hamusz\u00FCrke, fel\u00FClete s\u00F6t\u00E9tebb, sugarasan ben\u0151tt sz\u00E1lakkal d\u00EDsz\u00EDtett, k\u00F6zep\u00E9n jellegzetes hegyes cs\u00FAccsal (olykor csak dombor\u00FA, cs\u00FAcs n\u00E9lk\u00FCl). Sz\u00E9le beszakadoz\u00F3 lehet.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek vagy vil\u00E1gossz\u00FCrk\u00E9k, ki\u00F6bl\u00F6s\u00F6d\u0151ek, gyakran kis s\u00F6t\u00E9tsz\u00FCrke p\u00F6tty\u00F6k tark\u00EDtj\u00E1k. S\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, vagy kis pereszkefoggal lefut\u00F3k. \u00D6regen a lemez\u00E9lek feket\u00E9k.","StalkText":"T\u00F6nk: 9x1,5 cm, hengeres; feh\u00E9res sz\u00FCrke, fels\u0151 harmad\u00E1nak felsz\u00EDne finoman lisztes vagy pontozott, als\u00F3 r\u00E9sze sima vagy finoman sz\u00E1las, halv\u00E1ny r\u00F3zsasz\u00EDn foltokkal d\u00EDsz\u00EDtett.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, a kalapb\u0151r alatt kiss\u00E9 sz\u00FCrk\u00E9s, sz\u00EDne nem v\u00E1ltozik, szagtalan vagy f\u00F6ldszag\u00FA, \u00EDze el\u0151sz\u00F6r keser\u0171, majd hamarosan \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s lesz.","PresenceText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151. Gyomor- \u00E9s b\u00E9lpanaszokat v\u00E1lt ki, amelyek rosszull\u00E9ttel \u00E9s h\u00E1ny\u00E1ssal p\u00E1rosulnak. A p\u00E1rducpereszk\u00E9hez hasonl\u00F3, de enyh\u00E9bb lefoly\u00E1s\u00FA \u00E9s kimenetel\u0171 m\u00E9rgez\u00E9st okoz.\u00A0 (A Funga Hungarica \u201Enem ehet\u0151\u201D-nek jel\u00F6li).","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: sz\u00FCrke pereszke, feny\u0151-pereszke, b\u00FCkki pereszke, p\u00E1rducpereszke.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nhttp://www.gombaportal.hu/modulok/gomba/egygomba.php?gid=298\u0026amp;nev=tricholoma_virgatum\r\nTERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.02.23).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}