{"ID":245,"MigeID":1150,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1150","NameHU":"Csom\u00F3s szemcsegomba*","NameLatin":"Merismodes fasciculata","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nA Merismodes nemzets\u00E9g fajai korhad\u00E9kbont\u00F3 baz\u00EDdiumos gomb\u00E1k, h\u00E1ntolt f\u00E1kon vagy lombhullat\u00F3, ritk\u00E1bban t\u0171level\u0171 f\u00E1k k\u00E9rg\u00E9n, olykor n\u00F6v\u00E9nyek \u00E9s cserj\u00E9k sz\u00E1r\u00E1n tal\u00E1lkozhatunk vel\u00FCk.\r\nA Merismodes nemzets\u00E9g \u00E1ltal\u00E1nos jellemz\u0151i:","StromaText":"A term\u0151test kezdetben gy\u00F6ngy form\u00E1j\u00FA, n\u00F6vekedve m\u00E9ly poh\u00E1r- vagy cs\u0151 alak\u00FAra ny\u00EDlik. A sz\u00E1mos term\u0151test egym\u00E1s mellett, csom\u00F3kban jelenik meg, szinte k\u00FApos halmokat alak\u00EDtva a fa fel\u00FClet\u00E9n. A term\u0151test k\u00FClsej\u00E9t barna \u201Ehaj\u201D bor\u00EDtja, mely a cs\u00FAcs\u00E1n olykor hull\u00E1mos lehet. A term\u0151r\u00E9teg kr\u00E9m- vagy s\u00E1rga sz\u00EDn\u0171.\r\nA sp\u00F3ra m\u00E9rete 6-11 x 2-2.5 \u00B5, kolb\u00E1sz form\u00E1j\u00FA.\r\nTerm\u0151id\u0151: eg\u00E9sz \u00E9vben, de leggyakrabban kora tavasszal tal\u00E1lkozhatunk vele.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: lombhullat\u00F3 kisz\u00E1radt f\u00E1kon, vagy lehullott \u00E1gdarabokon.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151 gomba.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nMartin Beazor Ellis,J.P. Ellis :\u00A0 Fungi Without Gills (Hymenomycetes and Gasteromycetes) hat\u00E1roz\u00F3 k\u00F6nyv Merismodes nemzets\u00E9g le\u00EDr\u00E1s\u00E1b\u00F3l, valamint a\r\nhttp://atlasflory.type.pl/merismodes_fasciculata.html\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit \u00E1ll\u00EDtotta \u00F6ssze (2014.01.22)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A makroszk\u00F3posan hozz\u00E1 hasonl\u00F3 Cyphellopsis anomala (syn: Merismodes anomala) gomb\u00E1t\u00F3l sp\u00F3ravizsg\u00E1lattal k\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 el.\r\nA Funga Nordica hat\u00E1roz\u00F3 csak 4 Merismodes fajr\u00F3l ad le\u00EDr\u00E1st: M. granulosa, M. confusa, M. anomala, M. connivens, melyek k\u00F6zt a M. fasciculata nem szerepel."}