{"ID":249,"MigeID":1705,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1705","NameHU":"Csoportos fak\u00F3gomba","NameLatin":"Hebeloma dunense","OldNameHU":"R\u00F3zs\u00E1slemez\u0171 fak\u00F3gomba","OldNameLatin":"Hebeloma collariatum, Hebeloma subcaespitosum","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 10-55 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon dombor\u00FA, majd kiter\u00FCl; sz\u00E9le kezdetben gyakran al\u00E1hajl\u00F3, n\u00E9ha csipk\u00E9s vagy fogazott, id\u0151s\u00F6dve hull\u00E1mos vagy felp\u00F6nd\u00F6r\u00F6d\u0151; fel\u00FClete enyh\u00E9n tapad\u00F3s, vagy sz\u00E1raz, k\u00F6zepe az agyagbarn\u00E1st\u00F3l a s\u00F6t\u00E9t t\u00E9glav\u00F6r\u00F6sig v\u00E1ltoz\u00F3 sz\u00EDn\u0171, pereme fel\u00E9 halv\u00E1nyabb \u00E9s sz\u00FCrk\u00E9sebb sz\u00EDn\u0171, n\u00E9ha burokmaradv\u00E1nyokkal.","GillsText":"Lemezek: t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, esetenk\u00E9nt lefut\u00F3k, sz\u00E9lesek, k\u00F6zepesen s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, sz\u00E1muk 20-48, fiatalon p\u00F3kh\u00E1l\u00F3szer\u0171 burok (kortina) fedi, piszkos feh\u00E9rek, majd agyagbarn\u00E1k; nem k\u00F6nnyez\u0151k, \u00E9l\u00FCk \u00E1ltal\u00E1ban feh\u00E9ren rojtozott.","StalkText":"T\u00F6nk: (20-) 30-70 \u00D7 (2-) 3-8 (-12) mm; hengeres, bunk\u00F3s, esetenk\u00E9nt gum\u00F3s; teljes hossz\u00E1ban sz\u00E1las, cs\u00FAcs\u00E1n finoman pelyhes; kezdetben halv\u00E1ny sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb kifejezetten az als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9ben agyagbarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151dik, gyakran megfigyelhet\u0151k itt burokmaradv\u00E1nyok; szerkezete kem\u00E9ny, a belseje t\u00F6m\u00F6r, k\u00E9s\u0151bb \u00FCreges. A p\u00F3kh\u00E1l\u00F3szer\u0171 f\u00E1tyol m\u00FAl\u00E9kony gall\u00E9rt k\u00E9pez a t\u00F6nk k\u00F6r\u00FCl, amely m\u00E1r a fiatal term\u0151testeken is alig felismerhet\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: piszkos feh\u00E9r, nedvesen a kalapban s\u00F6t\u00E9tebb sz\u00EDn\u0171, a t\u00F6nk b\u00E1zis\u00E1ban agyagbarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151dik; szagtalan vagy enyh\u00E9n retekre eml\u00E9keztet\u0151 szag\u00FA; \u00EDze is retekre eml\u00E9keztet\u0151, n\u00E9ha egy id\u0151 ut\u00E1n kiss\u00E9 keser\u0171.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: sp\u00F3rapora umbrabarna, a sp\u00F3r\u00E1k m\u00E9rete 9,3\u201313 \u00D7 5,3\u20137 \u00B5m, Melzer-reagensben s\u00E1rg\u00E1ssz\u00FCrk\u00E9k, t\u00F6bbnyire ellipszoidok, n\u00E9h\u00E1ny enyh\u00E9n mandulaform\u00E1j\u00FA lehet, nincs nagy apikulusa, nem tartalmaznak cseppeket, fel\u00FClet\u00FCk sim\u00E1nak t\u0171nik, de Melzer-reagensben kiss\u00E9 \u00E9rdesek lehetnek, nem vagy csak kiss\u00E9 dextrinoidok, perisp\u00F3rium megmarad, nem szakad sz\u00E9t. A baz\u00EDdiumok 30\u201345 \u00D7 7\u201311 \u00B5m-esek, bunk\u00F3 alak\u00FAak, t\u00F6bbnyire n\u00E9gysp\u00F3r\u00E1sok. Keilociszt\u00EDdium palack alak\u00FA, a fels\u0151 r\u00E9szen hengeres, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l duzzadt, 35\u201365 \u00B5m hossz\u00FA \u00D7 4\u20137 \u00B5m a cs\u00FAcs\u00E1n, 4\u20136 \u00B5m k\u00F6z\u00E9pen \u00E9s 6\u201313 \u00B5m sz\u00E9les a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l, olykor cs\u00FAcs\u00E1n megvastagodott fallal, n\u00E9ha szept\u00E1lt \u00E9s csatos; s\u00E1rga szemcs\u00E9vel s\u0171r\u0171n sz\u00EDnezett. A lemeztr\u00E1ma\u00A0 a hialint\u00F3l halv\u00E1ny barn\u00E1ig v\u00E1ltoz\u00F3 sz\u00EDn\u0171. Pileipellisz ixokutisz jelleg\u0171; epikutisz vastags\u00E1ga 40-120 \u00B5m, hif\u00E1i 3-7(-10) \u00B5m sz\u00E9lesek, sim\u00E1k vagy finoman kruszt\u00E1ltak, helyenk\u00E9nt kocsony\u00E1sak s\u0171r\u0171n izodiametrikus vagy hossz\u00FAk\u00E1s, s\u00E1rg\u00E1sbarna sz\u00EDn\u0171 elemekkel.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: leggyakrabban f\u0171z (Salix), de ny\u00E1r (Populus), ny\u00EDr (Betula) alatt is, l\u00E1pokban, part menti, homokos talajon, \u00E1prilist\u00F3l novemberig. Vesz\u00E9lyeztetett (VL3).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a s\u00F6t\u00E9tl\u00E1b\u00FA fak\u00F3gomba (Hebeloma mesophaeum) is el\u0151fordulhat hasonl\u00F3 \u00E9l\u0151helyeken, de a sp\u00F3ra m\u00E9rete \u00E9s ornament\u00E1ci\u00F3ja m\u00E1s; a Hebeloma psammophilum term\u0151teste robosztusabb, lemezeinek sz\u00E1ma t\u00F6bb, mint 50.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nKnudsen, H.; Vesterholt, J. (eds.) (2012): Funga Nordica. Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera. Nordsvamp, Copenhagen, p. 908.\r\nPetersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford, p. 683\r\nVesterholt, J. (2005) The Genus Hebeloma. Svampetryk, Tilst, Denmark, p. 44.\r\nEberhardt, U., Beker, HJ., Borgen, T., Knudsen, H., Sch\u00FCtz, N., Elborne, SA. (2021): A survey of Hebeloma (Hymenogastraceae) in Greenland. MycoKeys 79: 17\u2013118. https://doi.org/10.3897/mycokeys.79.63363\r\nCripps, CL., Eberhardt, U., Sch\u00FCtz, N., Beker, HJ., Evenson, VS., Horak, E. (2019): The genus Hebeloma in the Rocky Mountain Alpine Zone. MycoKeys 46: 1\u201354. https://doi.org/10.3897/mycokeys.46.32823\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungaruca\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.12).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a sarkvid\u00E9ki ter\u00FCleteken magcs\u00E1k\u00F3 (Dryas) \u00E9s keser\u0171f\u0171 (Bistorta) fajokkal jelezt\u00E9k az el\u0151fordul\u00E1s\u00E1t."}