{"ID":256,"MigeID":1026,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1026","NameHU":"Cs\u00FCcsk\u00F6s g\u00F6mbgomb\u00E1cska*","NameLatin":"Rosellinia thelena","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA, 0,7-1 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, sima, barn\u00E1s - fekete sz\u00EDn\u0171, rideg, kem\u00E9ny \u00E1llag\u00FA. A term\u0151testek s\u0171r\u0171n egym\u00E1s mellett n\u0151nek, csak ritk\u00E1n n\u0151 \u00F6ssze 2-3 term\u0151test. A term\u0151test cs\u00FAcs\u00E1n mellbimb\u00F3szer\u0171 kis kiemelked\u00E9s l\u00E1that\u00F3. A term\u0151testek barn\u00E1s, nemezes r\u00E9tegen \u00FClnek, vagy abba beles\u00FCllyednek. A gomba korhad\u00E9kbont\u00F3, nem ehet\u0151 t\u00F6ml\u0151sgomba.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: elhalt lombos f\u00E1k, gallyain, k\u00E9rg\u00E9n, jegenye-, lucfeny\u0151 \u00E1gain, t\u0171levelein. A fiatal term\u0151testek tavaszt\u00F3l-ny\u00E1rig jelennek meg, a kifejlett gomba maradv\u00E1nyaival eg\u00E9sz \u00E9vben tal\u00E1lkozhatunk. Ritka gomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Breitenbach Champignons de Suisse (Les Ascomycetes)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s:\r\nEz a faj makroszk\u00F3posan hasonl\u00EDt a Lasiosphaeria, Leptosphaeria \u00E9s a Leptospora nemzets\u00E9g t\u00F6bb faj\u00E1ra, melyek azonban t\u00F6bbnyire l\u00E1gysz\u00E1r\u00FA n\u00F6v\u00E9nyeken n\u0151nek. Ezekt\u0151l mikroszk\u00F3pos vizsg\u00E1lattal sp\u00F3r\u00E1i alapj\u00E1n k\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 el.\u00A0 A Rosellinia nemzets\u00E9g sz\u00E1mos faj\u00E1t egym\u00E1st\u00F3l sp\u00F3r\u00E1juk \u00E9s szubsztr\u00E1tumok megfigyel\u00E9se alapj\u00E1n lehet megk\u00FCl\u00F6nb\u00F6ztetni.\r\n*A faj magyar neve nem hivatalos."}