{"ID":258,"MigeID":326,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=326","NameHU":"Dar\u00F3c-tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius helvus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba v\u00E9dett!\r\nEz a gomba NEM EHET\u0150.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-15 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon dombor\u00FA, k\u00E9s\u0151bb ellaposodik majd k\u00F6zepe bem\u00E9lyed, t\u00F6lcs\u00E9ress\u00E9 v\u00E1lik, a k\u00F6zep\u00E9n gyakran tomp\u00E1n p\u00FApos. Fel\u00FClete nemezes-sz\u00E1las, matt, \u00E1ltal\u00E1ban nem z\u00F3n\u00E1zott, de n\u00E9ha k\u00F6rk\u00F6r\u00F6sen, s\u00F6t\u00E9tebben foltos. Sz\u00EDne okkeres, h\u00FAsbarn\u00E1s, fah\u00E9jbarn\u00E1s, a pereme fel\u00E9 kifakul\u00F3.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, a t\u00F6nkre kiss\u00E9 lefut\u00F3k, fiatalon s\u00E1rg\u00E1sfeh\u00E9rek, id\u0151sen okkers\u00E1rg\u00E1s sz\u00EDn\u0171ek.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-12 cm hossz\u00FA \u00E9s 1-3 cm sz\u00E9les, fel\u00FClete pelyhes-deres, alj\u00E1n feh\u00E9ren sz\u00E1las-nemezes, halv\u00E1ny kalapsz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: merev, t\u00F6r\u00E9keny, kr\u00E9ms\u00E1rg\u00E1s vagy h\u00FAssz\u00EDn\u0171, elv\u00E1gva okkeresen elsz\u00EDnez\u0151d\u0151, tejnedve v\u00EDzszer\u0171, nem cs\u00EDp\u0151s. A h\u00FAs jellegzetes Maggi f\u0171szerre eml\u00E9keztet\u0151 illat\u00FA, ami megsz\u00E1radva j\u00F3l \u00E9rezhet\u0151.","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: Savany\u00FA talaj\u00FA nedves feny\u0151erd\u0151kben, luc, erdeifeny\u0151 valamint ny\u00EDrek alatt fordul el\u0151. Haz\u00E1nkban augusztust\u00F3l okt\u00F3berig terem, mindenekel\u0151tt t\u0151zegmohal\u00E1pban, ny\u00EDrek alatt, ritk\u00E1bban savany\u00FA talaj\u00FA elegyes erd\u0151ben, ahol ny\u00EDr \u00E9s feny\u0151 is tal\u00E1lhat\u00F3.","EndangermentText":"Vesz\u00E9lyeztetetts\u00E9g oka hazai \u00E9s nemzetk\u00F6zi szinten: Eur\u00F3pa hegyvid\u00E9ki valamint \u00E9szaki r\u00E9szein gyakori faj, ez\u00E9rt jelenleg ezeken a ter\u00FCleteken nem sz\u00E1m\u00EDt vesz\u00E9lyeztetettnek. Haz\u00E1nkban a t\u0151zegmohal\u00E1pok v\u00EDzszintj\u00E9nek cs\u00F6kken\u00E9se \u00E9s a ter\u00FClet eutrofiz\u00E1l\u00F3d\u00E1sa nemcsak az \u00E9l\u0151helyet, hanem mag\u00E1t a fajt is vesz\u00E9lyezteti.","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 5 000 Ft","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Siller Ir\u00E9n, Dima B\u00E1lint, Albert L\u00E1szl\u00F3, Vasas Gizella, Fodor L\u00EDvia, P\u00E1l-F\u00E1m Ferenc, Bratek Zolt\u00E1n, Zagyva Imre: V\u00E9dett nagygombafajok Magyarorsz\u00E1gon \u2013 Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 45(1-3): 3-158. (2006)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}