{"ID":267,"MigeID":1445,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1445","NameHU":"D\u00EDszest\u00F6nk\u0171 k\u00E9nvir\u00E1ggomba","NameLatin":"Hypholoma dispersum","OldNameHU":"Foltost\u00F6nk\u0171 k\u00E9nvir\u00E1ggomba, z\u00F6ldesbarna k\u00E9nvir\u00E1ggomba","OldNameLatin":"Hypholoma marginatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ellipszoid alak\u00FA, sima, 7-9 x 4-5 \u00B5m, cs\u00EDrap\u00F3russal. Sp\u00F3rapora lil\u00E1sbarna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-9 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6ly\u0171, majd sz\u00E9les p\u00FAppal kiter\u00FCl. Sz\u00EDne v\u00E1ltozatos, de legt\u00F6bbsz\u00F6r t\u00E9glapiros, s\u00E1rg\u00E1sbarna, a sz\u00E9le vil\u00E1gosabb, szakadozott, a r\u00E9szleges burok selymes maradv\u00E1nyaival. Higrof\u00E1n.","GillsText":"Lemezek: a t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, fiatalon feh\u00E9resek, majd olajsz\u00FCrk\u00E9s, lil\u00E1sbarna \u00E1rnyalat\u00FAak, \u00E9l\u00FCk vil\u00E1gosabb.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-10 cm hossz\u00FA, 0,5-1,5 cm vastag, barn\u00E1s, cs\u00FAcs\u00E1n okkeres, alatta halv\u00E1ny gall\u00E9rz\u00F3na \u00E9rz\u00E9kelhet\u0151, lefel\u00E9 fokozatosan s\u00F6t\u00E9tedik v\u00F6r\u00F6sbarna - feket\u00E9sbarna b\u00E1ziss\u00E1. Felsz\u00EDn\u00E9t s\u00E1vosan, foltosan selymes-rostos feh\u00E9r sz\u00E1lak d\u00EDsz\u00EDtik, amir\u0151l a nev\u00E9t is kapta, \u00E9s j\u00F3l elhat\u00E1rol\u00F3 b\u00E9lyege.","FleshText":"H\u00FAs: s\u00F6t\u00E9tbarna, nincs jelent\u0151s szaga, \u00EDze keserny\u00E9s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1r v\u00E9g\u00E9n, \u0151sszel, hegyvid\u00E9ken, luc- \u00E9s erdei feny\u0151 alatt, a feny\u0151 faanyag\u00E1n, tusk\u00F3kon, tobozon, t\u0171leveleken, seregesen. F\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f, Magyarorsz\u00E1gon VL2 (fokozottan vesz\u00E9lyeztetett) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (a Funga Hungarica szerint m\u00E9rgez\u0151).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre: Gombav\u00E1logat\u00F3 7\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nhttps://www.first-nature.com/fungi/hypholoma-marginatum.php\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Kov\u00E1cs G\u00E1bor k\u00E9sz\u00EDtette, lektor\u00E1lta Sz\u0171cs B\u00E9la (2018.06.11).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a d\u00EDsz\u00EDtett t\u00F6nk j\u00F3l elk\u00FCl\u00F6n\u00EDti a hasonl\u00F3 k\u00E9nvir\u00E1ggomb\u00E1kt\u00F3l."}