{"ID":268,"MigeID":227,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=227","NameHU":"Diszn\u00F3f\u00FClgomba","NameLatin":"Gomphus clavatus","OldNameHU":"Lila r\u00F3kagombagomba, z\u00E1pfoggomba","OldNameLatin":"Neurophyllum clavatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba v\u00E9dett!\r\nEz a gomba ehet\u0151.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"Term\u0151test: 4-10 cm sz\u00E9les, 2-6 cm magas, t\u00F6lcs\u00E9r alak\u00FA, bunk\u00F3s, fel\u00FCl lecsapott, \u00F6regen kiss\u00E9 benyomott, pereme szab\u00E1lytalanul hull\u00E1mos. Felsz\u00EDne sima, iboly\u00E1s sz\u00EDn\u0171, k\u00E9s\u0151bb s\u00E1rg\u00E1sokkerre kifakul\u00F3. A term\u0151test lefel\u00E9 elv\u00E9konyod\u00F3, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l feh\u00E9ren nemezes.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: hosszanti ir\u00E1nyban r\u00E1ncolt, gy\u0171r\u00F6tt, gyakran villaszer\u0171en \u201Eanasztomiz\u00E1l\u00F3\u0022, iboly\u00E1s sz\u00EDn\u0171.","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: vastag, puha, feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, m\u00E1rv\u00E1nyosan z\u00F3n\u00E1zott. Szaga nem jellegzetes, \u00EDze enyhe, id\u0151s korban kiss\u00E9 keserny\u00E9s.","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: K\u00F6z\u00E9phegys\u00E9gi (mont\u00E1n), hegyvid\u00E9ki (alpin) elterjed\u00E9s\u0171 faj. F\u0151leg meszes alapk\u0151zetekr\u0151l, b\u00FCkk, jegenyefeny\u0151 \u00E9s luc al\u00F3l jelzik el\u0151fordul\u00E1sait, de haz\u00E1nkban er\u0151sen savany\u00FA talaj\u00FA b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kb\u0151l ismerj\u00FCk adatait. Ny\u00E1ron terem.","EndangermentText":"Vesz\u00E9lyeztetetts\u00E9g oka hazai \u00E9s nemzetk\u00F6zi szinten: Az \u00E9l\u0151helyeinek cs\u00F6kken\u00E9se (degrad\u00E1ci\u00F3ja, az erd\u0151talajok eutrofiz\u00E1ci\u00F3ja, a kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s \u00E9s a helytelen erd\u00E9szeti beavatkoz\u00E1sok) vesz\u00E9lyeztetik a faj fennmarad\u00E1s\u00E1t. Eur\u00F3p\u00E1ban az 1980-as \u00E9vekt\u0151l kezd\u0151d\u0151en term\u0151testk\u00E9pz\u00E9se a term\u0151helyein jelent\u0151sen megritkult. Ezen k\u00EDv\u00FCl t\u00F6bb orsz\u00E1gban is kipusztultnak tekintik. Magyarorsz\u00E1gi el\u0151fordul\u00E1sa \u00E9l\u0151helyi ig\u00E9nyeit margin\u00E1lisan el\u00E9g\u00EDti ki. Felt\u0171n\u0151 m\u00E9ret\u0171 \u00E9s k\u00FCl\u00F6nleges sz\u00EDn\u0171 gomba, mellyel mag\u00E1ra vonja az emberek figyelm\u00E9t. Szerepel a gomb\u00E1k v\u00E9delm\u00E9re alakult eur\u00F3pai tan\u00E1cs (European Council for Conservation of Fungi) eur\u00F3pai v\u00E9delemr\u0151l sz\u00F3l\u00F3 javaslat\u00E1ban.","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 10 000 Ft","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Siller Ir\u00E9n, Dima B\u00E1lint, Albert L\u00E1szl\u00F3, Vasas Gizella, Fodor L\u00EDvia, P\u00E1l-F\u00E1m Ferenc, Bratek Zolt\u00E1n, Zagyva Imre: V\u00E9dett nagygombafajok Magyarorsz\u00E1gon - Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 45(1-3): 3-158. (2006)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}