{"ID":275,"MigeID":1758,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1758","NameHU":"Duzzadtt\u00F6nk\u0171 p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba*","NameLatin":"Cortinarius turgidus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 40-100 mm, f\u00E9lg\u00F6mb, majd alacsonyan dombor\u00FA alak\u00FAb\u00F3l lapos \u00E9s sz\u00E9les p\u00FAppal kiter\u00FCl\u0151, ez\u00FCst\u00F6sen, selymesen f\u00E9nyes, finoman sz\u00E1las, nedvesen n\u00E9ha tapad\u00F3s-ragad\u00F3s, enyh\u00E9n higrof\u00E1n, halv\u00E1ny barn\u00E1ssz\u00FCrke, k\u00F6zepe k\u00E9s\u0151bb s\u00E1rg\u00E1bb.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6zepesen s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, fiatalon feh\u00E9resek, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, k\u00E9s\u0151bb meglehet\u0151sen \u00E9l\u00E9nk barn\u00E1k.","StalkText":"T\u00F6nk: 40-90 x 10-20 mm, hengeres ors\u00F3 alak\u00FA vagy gum\u00F3s, t\u00F6v\u00E9n\u00E9l legfeljebb 35 mm sz\u00E9les, alja lehet hegyesed\u0151, feh\u00E9r, a gall\u00E9rz\u00F3na felett kiss\u00E9 lil\u00E1s \u00E1rnyalattal, feh\u00E9r, selymes burokmaradv\u00E1nnyal.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res; illata nem jellegzetes vagy kiss\u00E9 gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: sp\u00F3ra 8,5-10,5 \u00D7 5,5-6,5 \u03BCm, elliptikus vagy mandula form\u00E1j\u00FA, vastag fal\u00FA, k\u00F6zepesen \u00E9s s\u0171r\u0171n szem\u00F6lcs\u00F6s; baz\u00EDdium 30-35 \u00D7 9-10 \u03BCm, bunk\u00F3s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: lombhullat\u00F3 erd\u0151kben, legink\u00E1bb b\u00FCkk (Fagus), de t\u00F6lgy (Quercus) \u00E9s gyerty\u00E1n (Carpinus) alatt is, csupasz talajon vagy avarban, gyakran meszes talajon, augusztust\u00F3l novemberig; vesz\u00E9lyeztetett (VL3) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: lil\u00E1sfeh\u00E9r p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba (C. alboviolaceus) f\u0151k\u00E9nt ny\u00EDr (Betula), de h\u00E1rs (Tilia) \u00E9s t\u00F6lgy (Quercus) alatt is n\u0151 \u00E9s legal\u00E1bb a fiatal term\u0151test k\u00E9kes sz\u00EDn\u0171; a C. aprinus h\u00FAsa s\u00F6t\u00E9tebb, a C. urbicus sp\u00F3r\u00E1ja keskenyebb.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nKnudsen, H.; Vesterholt, J. (eds.) (2012): Funga Nordica. Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera. Nordsvamp, Copenhagen, p. 868.\r\nKaya, A. (2009): Macrofungi of Huzurlu high plateau (Gaziantep-Turkey), Doga, Turkish Journal of Botany 33(6):429-437.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2022.02.04).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}