{"ID":277,"MigeID":1440,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1440","NameHU":"D\u0171ne-susulyka*","NameLatin":"Inocybe dunensis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!\r\nTerm\u0151testei er\u0151teljesek, olykor nagyok.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: \u00E1ltal\u00E1ban szab\u00E1lytalan alak\u00FA, krumpliszer\u0171, hull\u00E1mos, sz\u00F6gletes, olykor kagyl\u00F3szer\u0171, ritk\u00E1bban szab\u00E1lyos ellipszoid, 9-13 x 6,5-8 \u00B5m, a lemez\u00E9lek ciszt\u00EDdiumai ors\u00F3 alak\u00FAak, vastag fal\u00FAak, apik\u00E1lis krist\u00E1lyokkal; sp\u00F3rapora ol\u00EDvbarna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-4 (7) cm, kezdetben k\u00FApos- harang alak\u00FA, k\u00E9s\u0151bb lap\u00EDtott dombor\u00FA; felsz\u00EDne barn\u00E1s, sug\u00E1rir\u00E1nyban sz\u00E1las, finoman szemcs\u00E9s, nedvesen enyh\u00E9n ragacsos, ez\u00E9rt homokszemcs\u00E9k ragadnak r\u00E1, sz\u00E9le tart\u00F3san visszahajl\u00F3 marad, enyh\u00E9n repedez\u0151.","GillsText":"Lemezek: halv\u00E1ny okkeresek, k\u00E9s\u0151bb sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1k, majd ol\u00EDvbarn\u00E1k. A lemez\u00E9lek feh\u00E9rek, a lemezek meglehet\u0151sen s\u0171r\u0171k, felkanyarod\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 2-4 cm, hengeres, v\u00E9gig deres, eleinte feh\u00E9res vagy halv\u00E1ny narancsos, majd r\u00F3zs\u00E1san futtatott; \u00E1ltal\u00E1ban homokkal fedett, b\u00E1zisa gyakran (de nem mindig) hagym\u00E1san gum\u00F3s.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, \u00E9desk\u00E9s \u00EDz\u0171, szaga er\u0151s, fanyar.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: d\u0171n\u00E9k homokj\u00E1n vagy homokos talajon, jellemz\u0151en k\u00FAsz\u00F3 f\u0171z k\u00F6zel\u00E9ben, egyes\u00E9vel vagy kisebb csoportokban. Nagyon ritka, Magyarorsz\u00E1gon fokozottan vesz\u00E9lyeztetett (VL 2) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: nagyon hasonl\u00EDt hozz\u00E1 a szint\u00E9n homokon \u00E9l\u0151, ritka Inocybe javorkae, azonban annak gum\u00F3ja fekete sz\u00EDnez\u0151d\u00E9s\u0171.","SourceText":"Forr\u00E1s: Collins \u2013 Fungi Guide\r\nhttps://www.inocybe.org/untergattung-inocybe-h%C3%B6ckersporer/dunensis/\r\nhttp://www.pilzepilze.de/cgi-bin/webbbs/parchive2011.pl?noframes;read=200693\r\nhttp://champignons.aveyron.free.fr/?page=1\u0026amp;sort=1\u0026amp;champi=1039\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.06.01).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}