{"ID":280,"MigeID":214,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=214","NameHU":"Eleg\u00E1ns csillaggomba","NameLatin":"Geastrum elegans /Vittad. 1842/","OldNameHU":"Kehely csillaggomba","OldNameLatin":"Geastrum badium /Pers./","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: Kicsi-, k\u00F6zepes faj, kiter\u00FClve 0,8-3,5 cm. Bels\u0151 burka 0,5- 1 cm lehet. Nem higrometrikus faj.\r\nK\u00FCls\u0151 burka /exoperidiuma/: 5-8 /4-7/ nem higrometrikus lebenyre hasad. Bels\u0151 felsz\u00EDne viaszpuha, t\u00F6r\u00E9keny, el\u0151sz\u00F6r feh\u00E9res, majd b\u0151rsz\u00EDn\u0171, barna, k\u00F6nnyen lev\u00E1lik. K\u00FClsej\u00E9n v\u00E9kony f\u00F6ldes r\u00E9teg marad, ez is k\u00F6nnyen lefoszlik. Alj\u00E1n dombor\u00FA,cs\u00E9sze alak\u00FA.\r\nBels\u0151 burka /endoperidiuma/: g\u00F6mb\u00F6ly\u0171 vagy ellipszoid, \u00FCl\u0151, nincs apophysise. Vil\u00E1gos, sz\u00FCrk\u00E9s, b\u00E9zs sz\u00EDn\u0171, nem f\u00E9nyl\u0151. Az \u00FAj term\u0151testeket feh\u00E9res liszt-szer\u0171 bevonat bor\u00EDtotta.\r\nSz\u00E1jny\u00EDl\u00E1sa /peristomja/: t\u00F6bbnyire bord\u00E1san kiemelkedik, nem hat\u00E1rolt, lehet k\u00F6ld\u00F6kszer\u0171en lenyomott is.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: g\u00F6mb alak\u00FA, szem\u00F6lcs\u00F6s, s\u00E1rg\u00E1s-barna, 44-5,5 /5-6/ mikron.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: homokos legel\u0151n, ekkor peristomja kiemelkedik, el\u0151fordul lombos \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben is, ekkor peristomja lenyomott. Holl\u00F3s csak Bugacon gy\u0171jt\u00F6tt.\r\n\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ke: nincs.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\u00A0 Dr. Rim\u00F3czi Imre: Gombav\u00E1logat\u00F3 k\u00F6tetei\r\nDr Rim\u00F3czi-Jeppson-Benedek: FUNGI NON DELINATI\u00A0 2011-Italia, Characteristic and rare species of Gasteromycetes in Eupannonicum\r\nHoll\u00F3s L\u00E1szl\u00F3: Magyarorsz\u00E1g Gasteromycet\u00E1i\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\n\u00D6ssze\u00E1ll\u00EDtotta: Prutkayn\u00E9 Bartha Erzs\u00E9bet, 2014.03.04.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00D6sszet\u00E9veszthet\u0151 a G.schmideliivel, mely fiatalon ny\u00E9ltelennek l\u00E1tszik, de sz\u00E1rad\u00E1skor nyele l\u00E1that\u00F3v\u00E1 v\u00E1lik.\r\nMegk\u00FCl\u00F6nb\u00F6ztet\u0151 jegyei:\r\n-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 mindig \u00FCl\u0151\r\n-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 peristomja kiemelkedik, nem hat\u00E1rolt\r\n-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 endoperidiuma ellipszoid\r\n-\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 lebenyei puh\u00E1k"}