{"ID":281,"MigeID":1289,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1289","NameHU":"Eleg\u00E1ns kutyasz\u00F6m\u00F6rcs\u00F6g*","NameLatin":"Mutinus elegans","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test feh\u00E9res rizomorph\u00E1kkal kapcsol\u00F3dik a szubsztr\u00E1thoz.\r\nSp\u00F3r\u00E1i: sim\u00E1k, elliptikusak vagy hossz\u00FAk\u00E1sak, m\u00E9ret\u00FCk 3,5-5 x 1,5-2 \u03BCm.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Korhad\u00E9kbont\u00F3 gomba. Egyes\u00E9vel, vagy t\u00F6bb egym\u00E1s k\u00F6zel\u00E9ben n\u0151, kem\u00E9nyfa erd\u0151k f\u00F6ldj\u00E9n, kertekben, r\u00E9ten, gyepen, faforg\u00E1cson, korhadt famarad\u00E9kon, m\u0171velt ter\u00FCleten, ny\u00E1ron \u00E9s \u0151sszel. Haz\u00E1nkban nagyon ritka, a 2016.06.04-18-i \u00E9s 2016.07.17-i fot\u00F3k k\u00E9pezik els\u0151 k\u00E9t el\u0151fordul\u00E1suk dokument\u00E1l\u00E1s\u00E1t.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: az \u00E9retlen toj\u00E1s ehet\u0151, de nem aj\u00E1nlott. Egyes szerz\u0151k szerint \u00EDz\u00E9t a hozz\u00E1adott f\u0171szerek k\u00E9pezik. A kifejlett term\u0151test visszatasz\u00EDt\u00F3 szag\u00FA, b\u00E1r nem tekinthet\u0151 m\u00E9rgez\u0151nek.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: k\u00F6z\u00F6ns\u00E9ges kutyasz\u00F6m\u00F6rcs\u00F6g (Mutinus caninus), m\u00E1lnav\u00F6r\u00F6s kutyasz\u00F6m\u00F6rcs\u00F6g (Mutinus ravenelii).","SourceText":"Forr\u00E1s: https://en.wikipedia.org/wiki/Mutinus_elegans\r\nhttp://www.mushroomexpert.com/mutinus_elegans.html\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2016.09.09.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}