{"ID":286,"MigeID":1616,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1616","NameHU":"Enyves \u00E1lcs\u00E9szegomba","NameLatin":"Femsjonia peziziformis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Ditiola peziziformis, Femsjonia luteoalba","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 0,5-1 (1,5) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, felt\u0171n\u0151, aranys\u00E1rga, ny\u00E9lszer\u0171 k\u00E9plettel rendelkez\u0151, szinte diszkosz alak\u00FA, g\u00FCm\u0151gomba szer\u0171, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 j\u00E9gfeh\u00E9r k\u00FCls\u0151 fel\u00FClettel, kiss\u00E9 nemezes; sz\u00E1razon v\u00F6r\u00F6sbarna.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: zselatinos, puha; \u00EDze- szaga nem jellemz\u0151.\r\nMikroszkopikus jellemz\u0151k: baz\u00EDdiuma hangvilla alak\u00FA, csatok vannak. Az 1-15 osztat\u00FA sp\u00F3r\u00E1k m\u00E9rete 25-32 x 8-10 \u00B5m. Sp\u00F3rapora vil\u00E1gos, feh\u00E9r.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztust\u00F3l decemberig, f\u0151leg t\u00F6lgy (Quercus) korhad\u00E9kon \u00E9s k\u00E9rg\u00E9n terem (n\u00E9met forr\u00E1sok szerint f\u0151leg feny\u0151n!). Elterjedt, helyenk\u00E9nt lehet gyakori, de a legt\u00F6bb r\u00E9gi\u00F3ban nagyon ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre nem alkalmas.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a Guipiniopsis estonica sp\u00F3r\u00E1i szint\u00E9n sok osztat\u00FAak, de t\u0171level\u0171 erd\u0151ben terem.","SourceText":"Forr\u00E1s: Fungi of Temperate Europe 2019\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/GelbweissGall.htm\r\nhttps://de.wikipedia.org/wiki/Gelbwei%C3%9Fer_Gallertbecher\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2020.01.16).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a term\u0151test fel\u00E9p\u00EDt\u00E9se \u00E9s a szubsztr\u00E1t egyszer\u0171v\u00E9 teszi felismer\u00E9s\u00E9t."}