{"ID":289,"MigeID":902,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=902","NameHU":"Epe\u00EDz\u0171 p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius vibratilis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-5 cm sz\u00E9les, \u00E9l\u00E9nks\u00E1rga vagy okker-, zsemlebarn\u00E1s.","GillsText":"Lemezek: fiatalon halv\u00E1ny okkerbarn\u00E1sak, \u00E9retten agyagbarn\u00E1sak.","StalkText":"T\u00F6nk: bunk\u00F3s vagy ors\u00F3 form\u00E1j\u00FA, gyakran el\u00E9g r\u00F6vid, feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r vagy halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, nagyon keser\u0171 \u00EDz\u0171, hosszan r\u00E1gva cs\u00EDp\u0151s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, savany\u00FA talajon n\u0151, haz\u00E1nkban nem ritka faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: keser\u0171 \u00EDze miatt \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: feh\u00E9rt\u00F6nk\u0171 p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba, k\u00E9klemez\u0171 p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}