{"ID":295,"MigeID":429,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=429","NameHU":"Erdei szegf\u0171gomba","NameLatin":"Marasmius wynneae","OldNameHU":"V\u00E1ltoz\u00E9kony szegf\u0171gomba","OldNameLatin":"Marasmius wynnei","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1,5 - 5 cm sz\u00E9les, halv\u00E1ny szarusz\u00FCrke, barn\u00E1ssz\u00FCrke, gyakran iboly\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA, higrof\u00E1n, sz\u00E1razon feh\u00E9res, sz\u00E9le nedvesen \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s.","GillsText":"Lemezek: piszkosfeh\u00E9rek, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9resek, iboly\u00E1ssz\u00FCrk\u00E9k, ritk\u00E1n \u00E1ll\u00F3k, csak \u00E9rintik a t\u00F6nk\u00F6t.","StalkText":"T\u00F6nk: v\u00F6r\u00F6sbarna, cs\u00FAcs\u00E1n vil\u00E1gosabb, alja gyakran feket\u00E9s, fel\u00FClete fiatalon v\u00E9gig deres.","FleshText":"H\u00FAs: dohos, f\u00F6ldszag\u00FA \u00E9s -\u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1just\u00F3l novemberig, lomberd\u0151ben leveleken, famaradv\u00E1nyokon, olykor t\u0171level\u0171 erd\u0151ben, n\u00E9ha f\u00FCves ter\u00FCleteken is, olykor csoportosan terem, haz\u00E1nkban gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem m\u00E9rgez\u0151 gombafaj ugyan, azonban dohos, f\u00F6ldes szaga \u00E9s \u00EDze miatt \u00E9tkez\u00E9sre nem aj\u00E1nljuk!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a mezei szegf\u0171gomba r\u00E9ten n\u0151, a nagy fokhagymagomba jellegzetes, \u00E1that\u00F3 fokhagymaszag\u00FA, cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nVladim\u00EDr Anton\u00EDn, Machiel E Noordeloos: A Monograph of Marasmioid and Collybioid Fungi in Europe(2010) page: 69\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: az erdei szegf\u0171gomba nedvesen - bord\u00E1s kalapja \u00E9s gyakran csoportos megjelen\u00E9se miatt - t\u00F6bb feh\u00E9res vagy sz\u00FCrk\u00E9s sz\u00EDn\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba fajjal is \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151."}