{"ID":297,"MigeID":831,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=831","NameHU":"Erdei tintagomba","NameLatin":"Coprinellus silvaticus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Coprinus silvaticus","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: z\u00E1rtan 1-4 cm magas, eleinte gy\u0171sz\u0171 form\u00E1j\u00FA, majd k\u00FApos vagy sz\u00E9les harang alak\u00FA, halv\u00E1nyb\u00E9zs, k\u00F6zepe s\u00E1rg\u00E1sokkeres vagy barn\u00E1s, \u00E9retten sz\u00E9le fel\u00E9 kisz\u00FCrk\u00FCl, sugarasan bord\u00E1s, a cisztid\u00E1kt\u00F3l finoman deres, fel\u00FClet\u00E9n v\u00E9lummaradv\u00E1nyok nincsenek.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, a t\u00F6nk\u00F6t \u00E9rintik.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9res, s\u00E1rg\u00E1s, v\u00E9gig finoman deres.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E1prilist\u00F3l szeptemberig, erd\u0151ben, kertekben, parkokban, gyakran faanyag k\u00F6zel\u00E9ben, csoportosan.\r\nHaz\u00E1nkban ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ke ismeretlen, val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg nem ehet\u0151 gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a szint\u00E9n csoportosan n\u00F6v\u0151 kerti- \u00A0\u00E9s csill\u00E1ml\u00F3 tintagomba kalapj\u00E1n let\u00F6r\u00F6lhet\u0151, szemcs\u00E9s bevonat tal\u00E1lhat\u00F3.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}