{"ID":299,"MigeID":1233,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1233","NameHU":"Ereskalap\u00FA csengetty\u0171gomba","NameLatin":"Pluteus phlebophorus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: (5,5-)7- 8(-9,5) x (4,5-)5-7 \u00B5m, majdnem kerek - ellipszoid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: K\u00FApos, majd harang alak\u00FA kalapja kiter\u00FClve is kiss\u00E9 p\u00FApos maradhat. Rozsdabarna felsz\u00EDne k\u00F6zep\u00E9n er\u0151sen r\u00E1ncos, red\u0151s, a sz\u00E9le fel\u00E9 finomabban, sugarasan r\u00E1ncos. Sz\u00E9le csaknem sima, kiss\u00E9 bord\u00E1s.","GillsText":"Lemezek: Sz\u00E9les lemezei el\u0151bb feh\u00E9resek, k\u00E9s\u0151bb fak\u00F3 h\u00FAssz\u00EDn\u0171ek, \u00E9l\u00FCk feh\u00E9ren pih\u00E9s, a t\u00F6nk\u00F6t nem \u00E9rintik.","StalkText":"T\u00F6nk: T\u00F6nkje feh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb lefel\u00E9 barn\u00E1ss\u00E1rga, alja vastagodhat. Felsz\u00EDne sima, helyenk\u00E9nt hosszanti feh\u00E9r sz\u00E1lakkal.","FleshText":"H\u00FAs: Gyeng\u00E9n retekszag\u00FA h\u00FAsa fanyar \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Hegyvid\u00E9ki lombos erd\u0151k, ligeterd\u0151k, nagyobb parkok korhad\u00F3 tusk\u00F3in, moh\u00E1val bor\u00EDtott hever\u0151 t\u00F6rzsein terem. Kedveli az \u00E1rny\u00E9kos, p\u00E1r\u00E1s term\u0151helyeket. Feny\u0151k k\u00F6zel\u00E9ben m\u00E9g nem tal\u00E1lt\u00E1k. Mindig egyes\u00E9vel terem ny\u00E1r elej\u00E9t\u0151l november v\u00E9g\u00E9ig. Haz\u00E1nkban nem ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 2 (m\u00E1sodik, b\u0151v\u00EDtett kiad\u00E1s, 2007.)\r\nEwald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2015.06.09.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}