{"ID":302,"MigeID":1750,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1750","NameHU":"Ez\u00FCst\u00F6s k\u00EDgy\u00F3gomba*","NameLatin":"Mycena corynephora","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 6-8,5 x 5,5-8,5 \u00B5m, amiloid,; baz\u00EDdium 2 vagy 4 sp\u00F3r\u00E1s; keilociszt\u00EDdia 18-40 x 5-30 \u00B5m, bunk\u00F3 alak\u00FA, s\u0171r\u0171 ujjszer\u0171 kit\u00FCremked\u00E9sek bor\u00EDtj\u00E1k; kaulociszt\u00EDdia b\u0151s\u00E9ges \u00E9s szint\u00E9n mint\u00E1zott, 34-68 x 17-30 \u00B5m m\u00E9ret\u0171.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-5 mm; f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6s vagy harang alak\u00FA, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 lisztes, finoman pikkelyes, deres, feh\u00E9r vagy t\u00F6rtfeh\u00E9r, sz\u00E9le szaggatottan hull\u00E1mos.","GillsText":"Lemezek: kis foggal t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, szinte szabadon \u00E1ll\u00F3k, \u00EDveltek, hasasak, finoman ragad\u00F3sak, feh\u00E9rek.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-18 x 0,1-1 mm, \u00E1ttetsz\u0151, p\u00E1rhuzamos vonalakat form\u00E1z\u00F3 feh\u00E9r sz\u0151r\u00F6kkel bor\u00EDtott.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, t\u00F6r\u00E9keny, szaga jelent\u00E9ktelen, \u00EDze enyhe.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: f\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f; egyenk\u00E9nt vagy csoportosan n\u0151 mohos fat\u00F6rzseken vagy t\u00F6bbf\u00E9le lombos fafaj, nem utols\u00F3 sorban Salix \u00E9s Alnus\r\nkorhad\u00E9k\u00E1n, \u0151szt\u0151l t\u00E9l elej\u00E9ig. Vesz\u00E9lyeztetett (VL3) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nHenning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018 p.408.\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/FlockigerRindenhelmling.htm\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.14).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}