{"ID":305,"MigeID":769,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=769","NameHU":"Ez\u00FCstsz\u00FCrke selyemgomba","NameLatin":"Amanita argentea","OldNameHU":"Ez\u00FCstfeh\u00E9r selyemgomba; ez\u00FCstfeh\u00E9r selyemgal\u00F3ca","OldNameLatin":"Amanita mairei","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (4) 6-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, v\u00E9kony h\u00FAs\u00FA, t\u00F6r\u00E9keny, harang vagy f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, nem p\u00FApos, felsz\u00EDne sima, f\u00E9nyes, sz\u00E9le bord\u00E1s. Sz\u00EDne egynem\u0171 sz\u00FCrke, ez\u00FCstsz\u00FCrke, esetleg kis barna \u00E1rnyalat lehet. Burokmaradv\u00E1ny, ha van, akkor nagy, \u00F6sszef\u00FCgg\u0151, feh\u00E9r.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171, szabadon \u00E1ll\u00F3, feh\u00E9r, \u00F6regen lehet sz\u00FCrk\u00E9s \u00E1rnyalattal, \u00E9le lehet f\u0171r\u00E9szes.","StalkText":"T\u00F6nk: 6-12 cm hossz\u00FA, hengeres, karcs\u00FA, t\u00F6r\u00E9keny, \u00FCregesed\u0151, lefele egyenletesen vastagod\u00F3, sima, feh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb lehet sz\u00FCrk\u00E9s, k\u00EDgy\u00F3b\u0151rszer\u0171 mint\u00E1zotts\u00E1g lehet rajta. Gall\u00E9r nincs, bocskor j\u00F3l fejlett, \u00E1ltal\u00E1ban tulip\u00E1nszer\u0171en kiter\u00FCl, feh\u00E9r, esetleg halv\u00E1ny sz\u00FCrke \u00E1rnyalattal.","FleshText":"H\u00FAs: t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9r, nem sz\u00EDnez\u0151dik.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. Nem gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: csak alapos s\u00FCt\u00E9s-f\u0151z\u00E9s ut\u00E1n fogyaszthat\u00F3. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s:\r\nElk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:\r\nT\u00F6bb szerz\u0151 szinonimak\u00E9nt tartja sz\u00E1mon az Amanita argentea Huijsman taxont, mely le\u00EDr\u00E1s alapj\u00E1n fejlettebb bocskor\u00E1ban, vil\u00E1gosabb ez\u00FCstsz\u00FCrke kalapsz\u00EDn\u00E9ben \u00E9s kisebb, de a fenti fajjal \u00E1tfed\u0151 sp\u00F3ram\u00E9ret\u00E9ben k\u00FCl\u00F6nb\u00F6zik t\u0151le."}