{"ID":306,"MigeID":347,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=347","NameHU":"\u00C9desk\u00E9s tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius subdulcis","OldNameHU":"\u00C9des keser\u0171gomba, \u00E9desk\u00E9s keser\u0171gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: bibircses-tarajos, elliptikus, 8-9,5 x 6,5-7,5 \u03BCm.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-7 cm sz\u00E9les, gyakran hegyesen p\u00FApos, okkeres b\u0151r- vagy mogyor\u00F3sz\u00EDn\u0171, h\u00FAsbarn\u00E1s \u00E1rnyalattal, gyeng\u00E9n higrof\u00E1n. Fel\u00FClete nedvesen kiss\u00E9 zs\u00EDros f\u00E9ny\u0171, sz\u00E9le gyakran vil\u00E1gosabb \u00E9s rov\u00E1tkolt.","GillsText":"Lemezek: fiatalon kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, majd halv\u00E1ny fah\u00E9jv\u00F6r\u00F6sesek, rozsd\u00E1san foltosod\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: halv\u00E1ny h\u00FAsbarn\u00E1s, okkeres, alj\u00E1n gyakran sz\u00F6sz\u00F6s.","FleshText":"H\u00FAs: A tejnedv feh\u00E9res, kiss\u00E9 v\u00EDzszer\u0171, v\u00E1ltozatlan marad; gyeng\u00E9n poloskaszag\u00FA, enyhe vagy keserny\u00E9s, ritk\u00E1n cs\u00EDp\u0151s ut\u00F3\u00EDzzel.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VI-XI; lomberd\u0151ben, f\u0151leg b\u00FCkk \u00E9s t\u00F6lgy alatt, t\u00F6bbnyire savany\u00FA talajokon. Haz\u00E1nkban gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: a n\u00E9met szakirodalom szerint az enyhe \u00EDz\u0171 p\u00E9ld\u00E1nyok ehet\u0151k. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: v\u00F6r\u00F6sbarna tejel\u0151gomba, korai tejel\u0151gomba, r\u0151t tejel\u0151gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2014.11.10.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}