{"ID":310,"MigeID":1707,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1707","NameHU":"\u00C9ger-tobozcs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Calycina alniella","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: a cs\u00E9sze 0,5\u20130,7 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, halv\u00E1nys\u00E1rga sz\u00EDn\u0171, finoman pelyhes. Az apot\u00E9cium alja nagyon r\u00F6vid, v\u00E9kony, alul feket\u00E9s sz\u00EDn\u0171 ny\u00E9lbe keskenyedik.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: a sp\u00F3r\u00E1k hossz\u00FAk\u00E1s-elliptikusak, hialinok, sima fel\u00FClet\u0171ek, m\u00E9ret\u00FCk 9-11 \u00D7 2,5-3,4 \u03BCm. Az aszkuszok 8-sp\u00F3r\u00E1sak, m\u00E9ret\u00FCk 56-61 x 5,5 \u03BCm. A paraf\u00EDzisek egyenesek, szept\u00E1ltak, hialinok, 2 \u03BCm sz\u00E9lesek, cs\u00FAcsuk kiss\u00E9 kisz\u00E9lesedik.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E9ger (Alnus) \u00E1ltoboz\u00E1n legink\u00E1bb kora tavasszal febru\u00E1rt\u00F3l-m\u00E1rciusig (vagy \u0151sz v\u00E9g\u00E9n).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre nem alkalmas.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: \u00E9l\u0151hely\u00E9n gyakran egy\u00FCtt fordul el\u0151 egy\u00E9b t\u00F6ml\u0151sgomb\u00E1kkal: az \u00E9gertoboz-cs\u00E9szegomb\u00E1val (Ciboria viridifusca), melynek sp\u00F3r\u00E1i nagyobb m\u00E9ret\u0171ek, \u00E9s az \u00E9gertoboz-cs\u00E9szegomb\u00E1cska (Mollisia amenticola) fajjal, amely nyeletlen, feh\u00E9res, sz\u00FCrke vagy kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, sp\u00F3r\u00E1i kisebbek.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nhttps://www.mycodb.fr/fiche.php?genre=Pezizella\u0026amp;espece=alniella\r\nIndex Fungorum\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.05.25).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}