{"ID":313,"MigeID":334,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=334","NameHU":"\u00C9gerfa-tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius obscuratus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: fel\u00FClete bibircses, h\u00E1l\u00F3zatos \u00F6sszek\u00F6ttet\u00E9ssel, elliptikus, 6,5-8,5 x 5,5-6,5 \u03BCm.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-3 cm sz\u00E9les, k\u00F6zep\u00E9n kis p\u00FApocska lehet, s\u00E1rg\u00E1s-h\u00FAssz\u00EDn\u0171, narancsbarn\u00E1s, v\u00F6r\u00F6sesbarna, fiatalon gyakran ol\u00EDvz\u00F6ldes \u00E1rnyalattal, fel\u00FClete sz\u00E1raz, csupasz, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 r\u00E1ncos, sz\u00E9le \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s.","GillsText":"Lemezek: halv\u00E1ny kr\u00E9mokkeresek, okkernarancsosak.","StalkText":"T\u00F6nk: a kalaphoz hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171, lefel\u00E9 s\u00F6t\u00E9tebb, narancsv\u00F6r\u00F6s, alja gyakran s\u00E1rg\u00E1sfeh\u00E9ren nemezes.\r\nTejnedv: feh\u00E9res, kiss\u00E9 \u00E1ttetsz\u0151, v\u00E1ltozatlan marad, enyhe \u00EDz\u0171.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VI-X; mindig \u00E9ger alatt, l\u00E1pokon, de nem tocsog\u00F3s helyeken n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka (VL2).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de ritka, ez\u00E9rt ne gy\u0171jts\u00FCk! (!!!)\r\n(A Funga Hungarica nem ehet\u0151nek jel\u00F6li).","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: l\u00E1pi tejel\u0151gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2018.08.27).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a nedves talaj\u00FA \u00E9geresekben, ahol gyakran ny\u00EDr is tal\u00E1lhat\u00F3, az \u00E9ger-tejel\u0151gomba egy\u00FCtt n\u0151het a kiss\u00E9 nagyobb termet\u0171 l\u00E1pi tejel\u0151gomb\u00E1val."}