{"ID":314,"MigeID":1230,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1230","NameHU":"\u00C9gerlev\u00E9l sztr\u00F3macs\u00E9szegomba","NameLatin":"Rutstroemia conformata","OldNameHU":"\u00C9gerlev\u00E9l cs\u00E9szegomb\u00E1cska*","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: a cs\u00E9sz\u00E9cske sz\u00EDne k\u00EDv\u00FCl-bel\u00FCl kr\u00E9mes barna, s\u00F6t\u00E9tebb barna ny\u00E9llel kapcsol\u00F3dik az aljzathoz. A term\u0151testek egym\u00E1st\u00F3l elszigetelten, egyes\u00E9vel, de t\u00F6bbedmagukkal is n\u00F6vekedhetnek.\r\nKorhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.\r\nMikroszk\u00F3pos adatok: sp\u00F3ra 10-12 x 4,5-5,7 \u00B5m, \u00E1tl\u00E1tsz\u00F3, sima fel\u00FClet\u0171, ov\u00E1lis. A paraf\u00EDzisek (sp\u00F3r\u00E1t nem tartalmaz\u00F3 term\u00E9ketlen t\u00F6ml\u0151k) v\u00E9konyak, fokozatosan sz\u00E9lesednek lekerek\u00EDtett v\u00E9geik fel\u00E9. J\u00F3d reakci\u00F3ja pozit\u00EDv.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: a gomba els\u0151sorban patakpartok nedves sz\u00E9l\u00E9n, vagy kisz\u00E1radt patakok medr\u00E9be hullott er\u0151sen korhadt m\u00E9zg\u00E1s \u00E9ger leveleinek f\u0151- \u00E9s mell\u00E9kerein n\u0151, ritk\u00E1bban f\u0171zfa fajok levelein. Term\u0151ideje: tavasz-ny\u00E1r, viszonylag gyakori gomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9si szempontb\u00F3l jelent\u00E9ktelen gombafaj, ink\u00E1bb hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\u00A0 Peter I. Thompson Ascomycetes in Colour\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2015.05.24.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj magyar neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)."}