{"ID":318,"MigeID":1610,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1610","NameHU":"\u00C9l\u00E9nksz\u00EDn\u0171 badargomba","NameLatin":"Leratiomyces laetissimus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Psilocybe laetissima","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: el\u00F6ln\u00E9zetben hexagon\u00E1lis, vastag fal\u00FA, 10-14 x 7-9 x 6-8 \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 7-25 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, hegyesen k\u00FApos, majd harang alak\u00FA lesz, v\u00E9g\u00FCl szinte lapos, k\u00F6zep\u00E9n hegyes vagy tomp\u00E1bb p\u00FAppal. Sz\u00EDne \u00E9l\u00E9nk s\u00E1rg\u00E1snarancs, felsz\u00EDne sima, f\u00E9nyl\u0151, nedves id\u0151ben tapad\u00F3s, sz\u00E9le sz\u00E1las, f\u00E1tyolos, kiss\u00E9 bord\u00E1s, gyakran berepedezik.","GillsText":"Lemezek: sz\u00E9lesen t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, el\u0151bb fak\u00F3sz\u00FCrk\u00E9k, lil\u00E1ssz\u00FCrke \u00E1rnyalattal, v\u00E9g\u00FCl csokol\u00E1d\u00E9- vagy m\u00E9g s\u00F6t\u00E9tebb barn\u00E1k. \u00C9l\u00FCk kezdetben feh\u00E9res, majd s\u00F6t\u00E9t\u00FCl, de mindv\u00E9gig vil\u00E1gosabb marad.","StalkText":"T\u00F6nk: 30-60 x 1-4 mm; ny\u00FAl\u00E1nk, v\u00E9kony, egyenes, id\u0151sebb kor\u00E1ban als\u00F3 harmad\u00E1ban esetleg g\u00F6rb\u00FClhet, legalj\u00E1n kiss\u00E9 vastagabb lehet. Teljes hossz\u00E1ban finoman sz\u00E1las, pelyhes, halv\u00E1nys\u00E1rga, fels\u0151 harmad\u00E1ban m\u00FAl\u00E9kony, piheszer\u0171 gall\u00E9rz\u00F3n\u00E1val.","FleshText":"H\u00FAs: a kalapban fak\u00F3s\u00E1rga, nyom\u00E1sra k\u00E9kes \u00E1rnyalattal, t\u00F6nkj\u00E9ben felt\u0171n\u0151en \u00E9l\u00E9nk kr\u00F3ms\u00E1rga. Illata jelent\u00E9ktelen, \u00EDze keserny\u00E9s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: talajlak\u00F3 szaprotr\u00F3f, puszt\u00E1k gyepj\u00E9ben a f\u0171csom\u00F3k korhad\u00E9k\u00E1n \u00E9l, er\u0151sen legeltetett ter\u00FCleteken, ny\u00E1rt\u00F3l k\u00E9s\u0151 \u0151szig, mindig t\u00F6bbedmag\u00E1val terem. A Funga Nordica szerint nagyon ritka, a Funga Hungarica szerint Magyarorsz\u00E1gon nem vesz\u00E9lyeztetett (szerk.).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 6\r\nFunga Nordica 2018\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nPhylogenetic and chemical studies in the potential psychotropic species complex of\u00A0Psilocybe atrobrunnea\u00A0with taxonomic and nomenclatural notes\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2020.01.02).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}