{"ID":322,"MigeID":612,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=612","NameHU":"\u00C9l\u0151sdi cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Dumontinia tuberosa","OldNameHU":"\u00C9l\u0151sdi serleggomba","OldNameLatin":"Sclerotinia tuberosa","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 1-2,5 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, egy szklerociumb\u00F3l (kem\u00E9ny, \u00E1ttelel\u0151, kitart\u00F3 telepr\u00E9sz) egy vagy t\u00F6bb term\u0151test k\u00E9pz\u0151dik. El\u0151sz\u00F6r g\u00F6mbszer\u0171, z\u00E1rt, k\u00E9s\u0151bb k\u00F6rte vagy t\u00F6lcs\u00E9r form\u00E1j\u00FA lesz, v\u00E9g\u00FCl kiter\u00FCl korong alak\u00FAra, sz\u00E9le hull\u00E1moss\u00E1 v\u00E1lik. A term\u0151test k\u00FCls\u0151 oldala okkers\u00E1rga, vagy vil\u00E1gosbarna, sima fel\u00FClet\u0171, bels\u0151 oldala s\u00F6t\u00E9tbarna, v\u00F6r\u00F6sesbarna, szint\u00E9n sima fel\u00FClet\u0171.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: a term\u0151test bels\u0151 oldal\u00E1n tal\u00E1lhat\u00F3.","StalkText":"T\u00F6nk: 2-8 cm hossz\u00FA, 0,2-0,4 cm vastag, karcs\u00FA, ny\u00FAl\u00E1nk, elg\u00F6rb\u00FCl\u0151, a cs\u00FAcs\u00E1n, a korong alj\u00E1n megvastagodik, m\u00E9lyen gy\u00F6kerezik egy v\u00E9kony, barna sz\u00EDn\u0171, nemezes sz\u00E1llal. A cs\u00FAcs\u00E1n vil\u00E1gosbarna, lefel\u00E9 feket\u00E9s sz\u00EDn\u0171. A szklerocium 1-3 cm hossz\u00FA, 0,5-1,5 cm sz\u00E9les szab\u00E1lytalan gum\u00F3, k\u00FCls\u0151 r\u00E9sze feket\u00E9s sz\u00EDn\u0171, belseje feh\u00E9res, puha.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, t\u00F6r\u00E9keny, megsz\u00E1radva b\u0151rszer\u0171, szagtalan, \u00E9desk\u00E9s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1rciust\u00F3l m\u00E1jusig, a berki szell\u0151r\u00F3zsa gy\u00F6kt\u00F6rzs\u00E9n, patakparton vagy nedves talaj\u00FA lomberd\u0151ben n\u00F6v\u0151, nem ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: term\u0151helye \u00E9s szklerociuma alapj\u00E1n k\u00F6nnyen felismerhet\u0151."}