{"ID":329,"MigeID":32,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=32","NameHU":"\u00C9rdes gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita franchetii","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Amanita aspera","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-12 cm sz\u00E9les, dombor\u00FA, sz\u00E9le nem vagy csak gyeng\u00E9n bar\u00E1zd\u00E1lt. Fel\u00FClete sz\u00E1raz, vil\u00E1gosbarna, okkerbarna, a k\u00F6zepe feket\u00E9sbarna lehet; let\u00F6r\u00F6lhet\u0151 s\u00E1rg\u00E1sbarna p\u00F6tty\u00F6kkel.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171k, szabadon \u00E1ll\u00F3k, feh\u00E9rek, id\u0151sen halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-15 cm hossz\u00FA, 1-2 cm vastag, a gall\u00E9r f\u00F6l\u00F6tt feh\u00E9r, alatta halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, felfel\u00E9 v\u00E9konyodik, gum\u00F3s, bocskora nincs; j\u00F3l fejlett, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 gall\u00E9rt visel.","FleshText":"H\u00FAs: puha, feh\u00E9r vagy halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA, a kalapb\u0151r alatt vil\u00E1gosbarna.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-X, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, melegkedvel\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka faj, a mediterr\u00E1n t\u00E9rs\u00E9gben j\u00F3val gyakoribb. Fagymentes helyeken eg\u00E9sz t\u00E9len \u00E1t teremhet.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: sz\u00FCrke gal\u00F3ca (Amanita excelsa).","SourceText":"Forr\u00E1s: Cetto, Bruno - Der Grosse Pilzf\u00FChrer, 2. k\u00F6tet\r\nFunga Hungarica\r\nwww.mykoweb.com\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: teljesen feh\u00E9r v\u00E1ltozata (A. franchetii var. lactella) is l\u00E9tezik."}