{"ID":33,"MigeID":1402,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1402","NameHU":"Aranypen\u00E9sz","NameLatin":"Hypomyces chrysospermus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Apiocrea chrysosperma","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"Tin\u00F3ruf\u00E9l\u00E9ken \u00E9l\u0151sk\u00F6d\u0151 t\u00F6ml\u0151sgomba, amelyek term\u0151testeit teljesen belepi feh\u00E9r, majd aranys\u00E1rga, v\u00E9g\u00FCl v\u00F6r\u00F6sbarna bevonat\u00E1val. A term\u0151test h\u00FAsa megl\u00E1gyul, majd \u00F6sszeroskad \u00E9s teljesen eleny\u00E9szik.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ov\u00E1lis alak\u00FA, sima, 10-30 x 5-12 \u00B5m a feh\u00E9r fejl\u0151d\u00E9si st\u00E1diumban; s\u00E1rga, kerek \u00E9s vastag fal\u00FA, szem\u00F6lcs\u00F6s, 10-25 \u00B5m \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171 a s\u00E1rga fejl\u0151d\u00E9si st\u00E1diumban \u2013 ez a k\u00E9t st\u00E1dium aszexu\u00E1lis. A v\u00E9gs\u0151 st\u00E1diumban a sp\u00F3ra ors\u00F3 alak\u00FA, 25-30 x 5-6 \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: gyakran fert\u0151zi a Xerocomellus \u00E9s Xerocomus nemzets\u00E9g fajainak term\u0151testeit, de megt\u00E1madja a Paxillus \u00E9s a Rhizopogon nemzets\u00E9gbe tartoz\u00F3 fajokat is. Megtal\u00E1lhat\u00F3 Eur\u00E1zsi\u00E1ban, \u00C9szak-Amerik\u00E1ban \u00E9s Nyugat-Ausztr\u00E1lia d\u00E9lnyugati r\u00E9sz\u00E9n, valamint K\u00EDna keleti tartom\u00E1nyaiban. Gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, s\u0151t m\u00E9rgez\u0151 is lehet.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMycoBank\r\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Hypomyces_chrysospermus\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.12.22).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: K\u00EDn\u00E1ban a term\u00E9szetgy\u00F3gy\u00E1szatban a sp\u00F3r\u00E1k ny\u00EDlt sebekre vagy v\u00E1g\u00E1sokra helyez\u00E9s\u00E9vel v\u00E9rz\u00E9s el\u00E1ll\u00EDt\u00E1s\u00E1ra \u00E9s gy\u00F3gy\u00EDt\u00E1s\u00E1ra alkalmazz\u00E1k. Az interneten tal\u00E1lhat\u00F3ak tov\u00E1bbi besz\u00E1mol\u00F3k gy\u00F3gy\u00E1szati c\u00E9l\u00FA kutat\u00E1sokr\u00F3l."}