{"ID":332,"MigeID":1424,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1424","NameHU":"\u00C9szaki tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius trivialis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: t\u00FCsk\u00E9s-tarajos, r\u00E9szben h\u00E1l\u00F3zatos, sz\u00E9lesen elliptikus, 7,5-9 (10,5) x 6-7,5 (8,5) \u03BCm. Sp\u00F3rapora s\u00E1rg\u00E1s kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, amiloid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-15 (20) cm sz\u00E9les, eleinte dombor\u00FA, majd kiter\u00FCl \u00E9s k\u00F6zepe nyomott\u00E1 v\u00E1lik, k\u00E9s\u0151bb t\u00F6lcs\u00E9resedik; fiatalon iboly\u00E1ssz\u00FCrke, k\u00E9kessz\u00FCrke, kiss\u00E9 ez\u00FCst\u00F6sen deres, majd s\u00F6t\u00E9t h\u00FAsbarna lesz, v\u00E9g\u00FCl okkeres h\u00FAsr\u00F3zsasz\u00EDn\u0171re kifakul\u00F3, fel\u00FClete gyakran szab\u00E1lytalanul foltos, ritk\u00E1n egys\u00E9ges sz\u00EDnezet\u0171, fel\u00FClete nedvesen ny\u00E1lk\u00E1s, f\u00E9nyes.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, majd halv\u00E1ny kr\u00E9mokkeresek.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-10 cm; lefel\u00E9 vastagodik vagy hasas, gyakran r\u00E1ncos, nedvesen ragad\u00F3s-ny\u00E1lk\u00E1s; sz\u00EDne t\u00F6bbnyire vil\u00E1gosabb a kalapn\u00E1l.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, cs\u00EDp\u0151s, szaga enyhe, kellemesen f\u0171szeres, gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s; a tejnedv \u00EDze enyhe, majd lassan nagyon cs\u00EDp\u0151ss\u00E9 v\u00E1lik, sz\u00EDne feh\u00E9res, leveg\u0151n \u00E1llva nagyon\u00A0 lassan s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ld lesz, a lemezeken vagy a h\u00FAson megsz\u00E1radva z\u00F6ldessz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171v\u00E9 v\u00E1lik; KOH-ra s\u00E1rga.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-X; gyakran kis csoportokban, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, nedves, savany\u00FA, moh\u00E1s talajokon, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen luc \u00E9s ny\u00EDr alatt n\u0151, \u00E9szak-eur\u00F3pai elterjed\u00E9s\u0171. Magyarorsz\u00E1gon nagyon ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, ritka faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: iboly\u00E1sod\u00F3 tejel\u0151gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nCollins: Fungi Guide\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2018.02.18).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}