{"ID":334,"MigeID":928,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=928","NameHU":"\u00C9vel\u0151 r\u00E9teggomba","NameLatin":"Stereum rugosum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: hossz\u00FA, lapos, alaktalan, vil\u00E1gossz\u00FCrke, b\u0151r- vagy k\u00E9regszer\u0171 bevonatot k\u00E9pez\u0151 term\u0151testek a felsz\u00EDnre ter\u00FClnek. Az id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyok sz\u00E9lei ritk\u00E1bban penderednek fel, rendszertelen\u00FCl hull\u00E1mosak, behajl\u00F3k lehetnek. Felsz\u00EDn\u00FCk sima vagy egyenetlen\u00FCl g\u00F6r\u00F6ngy\u00F6lt, r\u00E1ncos, feh\u00E9r n\u00F6vekv\u0151 peremmel. Nedves \u00E1llapotban nyom\u00E1sra vagy sebz\u00E9sre v\u00F6r\u00F6sen foltosodik. A term\u0151testek \u00E9vr\u0151l \u00E9vre vastagabbak lesznek, egym\u00E1s f\u00F6l\u00E9 t\u00EDz vagy m\u00E9g t\u00F6bb r\u00E9teg is k\u00E9pz\u0151dhet.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: b\u0151rszer\u0171en sz\u00EDv\u00F3s, sz\u00E1razabb \u00E1llapotban m\u00E9g kem\u00E9nyebb, \u00E9rdesebb. Az id\u0151s p\u00E9ld\u00E1nyok k\u00F6nnyen lefejthet\u0151k az aljzatr\u00F3l. Sp\u00F3r\u00E1i kem\u00E9ny\u00EDt\u0151 tartalm\u00FAak.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: lombos f\u00E1k f\u00F6ld\u00F6n hever\u0151 vagy \u00E1llva korhad\u00F3 t\u00F6rzsein, tusk\u00F3in jelenik meg. B\u00FCkkf\u00E1n \u00E9ppoly gyakori, mint a ny\u00EDr vagy a t\u00F6lgyek t\u00F6rzsein. Az alf\u00F6ldi ligeterd\u0151k k\u0151ris- vagy ny\u00E1rtusk\u00F3in szint\u00E9n el\u0151fordul. T\u00F6meges erdei gomba, eg\u00E9sz \u00E9vben megtal\u00E1lhatjuk, b\u00E1r friss term\u0151testei \u00E1prilist\u00F3l a nagyobb ny\u00E1ri melegekig k\u00E9pz\u0151dnek, majd szeptembert\u0151l a tart\u00F3s fagyokig \u00FAjb\u00F3l. A f\u00E1k korhad\u00E1s\u00E1nak kezdet\u00E9t\u0151l a v\u00E9gs\u0151 szakaszig jelen lehet.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 gombafaj.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 9\r\nThomas Laessoe - GOMB\u00C1K\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}