{"ID":339,"MigeID":1393,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1393","NameHU":"Fah\u00E9jsz\u00EDn\u0171 b\u00E9kagomba","NameLatin":"Omphalina pyxidata","OldNameHU":"B\u00E9kagomba, selymes b\u00E9kagomba","OldNameLatin":"Omphalina demissa s. auct.","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 7-9 x 4,5-5 \u00B5m. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-2,5 cm sz\u00E9les, v\u00F6r\u00F6sbarna, rozsdabarn\u00E1s, sz\u00E9le s\u00E1rg\u00E1s, fel\u00FClete csupasz, k\u00F6zepe k\u00F6ld\u00F6k\u00F6s, sz\u00E9le \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s, n\u00E9ha hull\u00E1mos, higrof\u00E1n. \u00CDze, szaga nincs.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, majd b\u00E9zssz\u00EDn\u0171ek, vill\u00E1san el\u00E1gaz\u00F3k lehetnek, m\u00E9lyen lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 15-30 x 1-2 mm; v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1s, \u00FCreges.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-XI; f\u00FCves-moh\u00E1s helyeken, homoki gyepekben. Magyarorsz\u00E1gon helyenk\u00E9nt nem ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 gombafaj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: m\u00E1jbarna b\u00E9kagomba (Omphalina subhepatica) kalapja v\u00F6r\u00F6sbarna, sugarasan sz\u00E1las, n\u00E9ha pikkelyk\u00E9s, lemezei kalapsz\u00EDn\u0171ek, hasonl\u00F3 term\u0151helyen n\u0151, Magyarorsz\u00E1gon el\u00E9g ritka, nem ehet\u0151 faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\nhttp://tintling.com/pilzbuch/arten/o/Omphalina_pyxidata.html\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2017.12.12).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}