{"ID":341,"MigeID":1637,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1637","NameHU":"Fah\u00E9jsz\u00EDn\u0171 s\u00F6rt\u00E9sr\u00E9teggomba*","NameLatin":"Hymenochaete cinnamomea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: reszupin\u00E1tus (az aljzathoz tapad\u00F3), \u00E9vel\u0151, s\u00E1rg\u00E1sbarna, fah\u00E9jbarna, gesztenyebarna; 150 x 60 mm m\u00E9ret\u0171 is lehet. Fel\u00FClete hamar felrepedezik, sim\u00E1nak t\u0171n\u0151 felsz\u00EDn\u00E9t k\u00E9zi nagy\u00EDt\u00F3val j\u00F3l l\u00E1that\u00F3 barna, max. 180 \u00B5m hossz\u00FAs\u00E1g\u00FA sz\u00E9t\u00E1k bor\u00EDtj\u00E1k. Feh\u00E9rkorhaszt\u00F3.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res; 0,4-3 mm vastag. Fel\u00E9p\u00EDt\u00E9se r\u00E9teges, a hif\u00E1kat tartalmaz\u00F3 r\u00E9tegek keverednek a sz\u00E9t\u00E1kat tartalmaz\u00F3kkal.\r\nMikrokarakterek: sp\u00F3rapor feh\u00E9r; sp\u00F3r\u00E1k hialinok, hengeresek, v\u00E9kony fal\u00FAak, m\u00E9ret\u00FCk 5\u20136(\u20137) \u00D7 2\u20133 \u03BCm. Sz\u00E9t\u00E1k gyakoriak, m\u00E9ret\u00FCk 60\u2013120 \u00D7 4\u20139 \u03BCm.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: eg\u00E9sz \u00E9vben, mindenf\u00E9le lombos f\u00E1n, cserj\u00E9n, esetenk\u00E9nt f\u00E9lcserj\u00E9n, ritk\u00E1bban feny\u0151f\u00E9l\u00E9ken, nagyobb tusk\u00F3kon, t\u00F6rzseken \u00E9s lehullott gallyakon egyar\u00E1nt. Vil\u00E1gszerte elterjedt faj, Magyarorsz\u00E1gon nem gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a mogyor\u00F3-ragaszt\u00F3gomba*\u00A0(Hydnoporia corrugata) felsz\u00EDne hasonl\u00F3an felrepedez\u0151, de sz\u00EDne m\u00E1s; a Hymenochaete fuliginosa s\u00F6t\u00E9tebb sz\u00EDn\u0171, Magyarorsz\u00E1gon ritka; a Hymenochaete jaapi makroszkopikusan hasonl\u00F3, de h\u00FAsa nem r\u00E9teges, leggyakrabban r\u00F3zsaf\u00E9l\u00E9ken \u00E9s cserj\u00E9ken n\u0151, Magyarorsz\u00E1gr\u00F3l m\u00E9g nem publik\u00E1lt faj.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\n- Laessoe, T. \u0026amp; Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 2., Princeton University Press, Princeton and Oxford.\r\n- Papp, V. (2013):\u00A0Corticioid basidiomycetes of Hungary I - The genus Hymenochaete; Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 52(1\u20132): 45\u201356.\r\n- Corfixen, P. \u00E9s Parmasto, E. (2017): Hymenochaete and Hymenochaetopsis (Basidiomycota) in Europe \u2013 Karstenia 57: 49\u201380.\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok felhaszn\u00E1l\u00E1s\u00E1val ifj. Kaposv\u00E1ri L\u00E1szl\u00F3 k\u00E9sz\u00EDtette (2020. 06. 07.)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)."}