{"ID":346,"MigeID":747,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=747","NameHU":"Fak\u00F3 selyemgomba","NameLatin":"Amanita lividopallescens","OldNameHU":"Fak\u00F3selymes gal\u00F3ca","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: feh\u00E9r, g\u00F6mb vagy majdnem g\u00F6mb alak\u00FA, (10)-11-12-(14) x (8)-10-12-(14) \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (6)-10-12-(16) cm, v\u00E9kony h\u00FAs\u00FA, t\u00F6r\u00E9keny, harang alak\u00FAb\u00F3l dombor\u00FA, k\u00E9s\u0151n kiter\u00FCl\u0151, nem p\u00FApos, felsz\u00EDne sima, sz\u00E9le hosszan bord\u00E1zott. Sz\u00EDne vil\u00E1gos, halv\u00E1ny, kr\u00E9msz\u00FCrke, sz\u00FCrk\u00E9sb\u00E9zs, sz\u00FCrk\u00E9sokker, \u00E1ltal\u00E1ban burokmaradv\u00E1nyok n\u00E9lk\u00FCl.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, szabadon \u00E1ll\u00F3k, feh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb halv\u00E1ny kr\u00E9mfeh\u00E9rek.","StalkText":"T\u00F6nk: (9)-12-15-(20) x (1)-1,5-(3) cm, karcs\u00FA, merev, hengeres, lefel\u00E9 enyh\u00E9n, egyenletesen sz\u00E9lesed\u0151, \u00FCregesed\u0151, sima vagy sz\u00E1las, feh\u00E9r vagy halv\u00E1ny kalapsz\u00EDn\u0171. Gall\u00E9r nincs, bocskor fejlett, de t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9res-kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, esetleg vil\u00E1gos okker \u00E1rnyalattal.","FleshText":"H\u00FAs: kem\u00E9ny, k\u00E9s\u0151bb puhul, feh\u00E9r, nem sz\u00EDnez\u0151dik.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: melegkedvel\u0151, f\u00FCves t\u00F6lgyesekben, meszes talajon. Ny\u00E1rt\u00F3l kora \u0151szig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: H\u0151kezel\u00E9s ut\u00E1n ehet\u0151. (A Funga Hungarica nem ehet\u0151nek jel\u00F6li). (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: \u00D6sszet\u00E9veszthet\u0151 a szint\u00E9n vil\u00E1gos kalap\u00FA Amanita vaginata fajjal (alapvet\u0151en sz\u00FCrke kalap, feh\u00E9r t\u00F6nk, fejlett, maradand\u00F3 bocskor), ez\u00E9rt val\u00F3sz\u00EDn\u0171, hogy gyakoribb, mint amilyennek ismerj\u00FCk.","SourceText":"Forr\u00E1s: http://www.terra.hu/gomba/html/amanita_lividopallescens.html#alteteje\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n \u00E1t\u00EDrta: Sz\u0171cs B\u00E9la (2017.07.14).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Elk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei: vil\u00E1gos, nem p\u00FApos kalap, feh\u00E9res t\u00F6nk \u00E9s bocskor."}