{"ID":349,"MigeID":335,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=335","NameHU":"Fak\u00F3 tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius pallidus","OldNameHU":"Fak\u00F3s\u00E1rga tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (4)5-10(15) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FAb\u00F3l k\u00E9s\u0151n ter\u00FCl ki, k\u00F6zepe lehet bem\u00E9lyed\u0151, sz\u00E9le sok\u00E1ig beg\u00F6ngy\u00F6lt, majd al\u00E1hajl\u00F3, \u00F6regen esetleg kiter\u00FClhet, felsz\u00EDne sima, s\u00EDkos vagy ny\u00E1lk\u00E1s, sz\u00EDne feh\u00E9res, de s\u00E1padt kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 vagy lazacsz\u00EDn\u0171 foltok vannak rajta szab\u00E1lytalanul, sz\u00E9le fel\u00E9 \u00E1ltal\u00E1ban vil\u00E1gosabb, s\u00E9rt\u00E9sre s\u00F6t\u00E9tebben foltosodik.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, t\u00F6nk fel\u00E9 lehetnek anasztom\u00F3zisok, vil\u00E1gos kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, halv\u00E1ny r\u00F3zsasz\u00EDnes foltokkal, f\u00E9llemez van.","StalkText":"T\u00F6nk: (3,5) 4-8 cm hossz\u00FA, (1) 2,5 cm vastag, hengeres, sima vagy enyh\u00E9n r\u00E1ncos, lehet s\u00EDkos is, kalapsz\u00EDn\u0171 \u00E9s ugyan\u00FAgy s\u00F6t\u00E9tebben foltosod\u00F3 s\u00E9rt\u00E9sre.","FleshText":"H\u00FAs: merev, t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9res, halv\u00E1ny r\u00F3zsasz\u00EDnes be\u00FCt\u00E9ssel tejfeh\u00E9res, sz\u00E1radva halv\u00E1ny r\u00F3zsasz\u00EDnes, \u00EDze enyh\u00E9n cs\u00EDp\u0151s.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: lomberd\u0151ben, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. B\u00FCkkmikorrhiz\u00E1s.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151 a csak k\u00E9tt\u0171s feny\u0151erd\u0151ben \u00E9l\u0151, vil\u00E1gosabb sz\u00EDn\u0171 csarabos tejel\u0151gomba \u00E9s a jegenyefeny\u0151 alatt \u00E9l\u0151, sokkal ny\u00E1lk\u00E1sabb kalap\u00FA\u00A0jegenyefeny\u0151 tejel\u0151gomba fajokkal."}