{"ID":353,"MigeID":1471,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1471","NameHU":"Fak\u00F3iboly\u00E1s p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius emunctus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: csaknem kerek, szemcs\u00E9s, 7,5-9,5 x 6,5-8 \u03BCm.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-5 cm sz\u00E9les, fiatalon halv\u00E1nyiboly\u00E1s, majd teljesen feh\u00E9ressz\u00FCrk\u00E9re kifakul.","GillsText":"Lemezek: nem iboly\u00E1sak, hanem halv\u00E1ny agyagsz\u00EDn\u0171ek, majd rozsdabarn\u00E1sak.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9res, esetleg kiss\u00E9 lil\u00E1s \u00E1rnyalattal.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, enyhe \u00EDz\u0171, a kalap b\u0151re fanyar.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IX-X; lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, savany\u00FA, moh\u00E1val ben\u0151tt talajon terem. Magyarorsz\u00E1gon helyenk\u00E9nt nem ritka (VL3).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: iboly\u00E1s p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2018.08.26).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}