{"ID":354,"MigeID":313,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=313","NameHU":"Fak\u00F3lil\u00E1s tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius aspideus","OldNameHU":"Lil\u00E1sod\u00F3 keser\u0171gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: g\u00F6mb\u00F6lyded, elliptikus, 8,5-9,5 x 6,5-7 \u00B5m. Sp\u00F3rapora elef\u00E1ntcsont-, halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon dombor\u00FA, majd k\u00F6zep\u00E9n tompa p\u00FAppal kiter\u00FCl, m\u00E1skor bem\u00E9lyed\u0151. Sz\u00E9le fiatalon kiss\u00E9 al\u00E1hajl\u00F3, pelyhes, filces. Felsz\u00EDne nedvesen ragad\u00F3s, tapad\u00F3s, halv\u00E1ny s\u00E1rg\u00E1sokker, olykor iboly\u00E1s futtat\u00E1ssal vagy foltokkal, nem z\u00F3n\u00E1zott, sz\u00E9le fel\u00E9 csaknem feh\u00E9rre fakul. Nyom\u00E1sra lil\u00E1ssz\u00FCrk\u00E9n, barn\u00E1siboly\u00E1n foltosodik.","GillsText":"Lemezek: fak\u00F3s\u00E1rg\u00E1k, s\u0171r\u0171k, tejnedve b\u0151s\u00E9ges, feh\u00E9r, besz\u00E1radva lassan r\u00F3zsasz\u00EDnes lil\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151dik, \u00EDze el\u0151bb enyhe, majd keser\u0171.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-5 cm, sima, n\u00E9ha apr\u00F3 iboly\u00E1s foltokkal; karcs\u00FA, s\u00E1rg\u00E1s, tapad\u00F3s, cs\u00F6vesed\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, enyh\u00E9n gy\u00FCm\u00F6lcsillat\u00FA, el\u0151bb keser\u0171, majd \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAliust\u00F3l okt\u00F3berig, egyes\u00E9vel vagy n\u00E9h\u00E1ny egym\u00E1s k\u00F6zel\u00E9ben n\u0151; ny\u00EDr- \u00E9s f\u0171zfajokkal \u00E9l egy\u00FCtt, mindig nyirkos, nedves talajon. A hegyi patakok ment\u00E9n gyakoribb, mint az alf\u00F6ldi foly\u00F3kat szeg\u00E9lyez\u0151 ligeterd\u0151kben.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 7\r\nCollins: Fungi Guide\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.12.27).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}