{"ID":358,"MigeID":323,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=323","NameHU":"Fak\u00F3sz\u00E9l\u0171 tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius fluens","OldNameHU":"Barnafoltos tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (4)5-10(15) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FAb\u00F3l hamar kiter\u00FCl\u0151, k\u00F6zepe bem\u00E9lyed\u0151, felsz\u00EDne sima vagy enyh\u00E9n \u00E9rdes, s\u00EDkos, sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sagyag vagy sz\u00FCrk\u00E9s- vil\u00E1gosbarna, k\u00F6zepe lehet s\u00F6t\u00E9tebb, sz\u00E9le lehet eg\u00E9szen vil\u00E1gos, n\u00E9h\u00E1ny mm-en gyakran vil\u00E1gos \u00E9s s\u00F6t\u00E9tebb koncentrikus z\u00F3n\u00E1k v\u00E1ltj\u00E1k egym\u00E1st a kalapfelsz\u00EDn eg\u00E9sz fel\u00FClet\u00E9n.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k vagy s\u0171r\u0171k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, s\u00E1padt kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, k\u00E9s\u0151bb kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek lesznek, s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre barn\u00E1n foltosodhatnak.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-6(7) cm hossz\u00FA, 1,5-2,5 cm vastag, hengeres, sima, feh\u00E9res, de lehet sz\u00FCrk\u00E9s vagy r\u00F3zsasz\u00EDnes \u00E1rnyalat is rajta.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, kem\u00E9ny, tej feh\u00E9r, b\u0151, id\u0151vel sz\u00FCrk\u00FCl, \u00EDze m\u00E9rs\u00E9kelten vagy er\u0151sen cs\u00EDp\u0151s \u00E9s enyh\u00E9n keser\u0171.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: kora ny\u00E1rt\u00F3l k\u00E9s\u0151 \u0151szig, gyerty\u00E1nos-b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben, b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben. B\u00FCkkmikorrhiz\u00E1s.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00D6sszet\u00E9veszthet\u0151 a vil\u00E1gosabb lemezsz\u00EDn\u0171, s\u00F6t\u00E9tebb t\u00F6nk\u0171 Lactarius blennius fajjal.\r\nElk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:"}