{"ID":376,"MigeID":702,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=702","NameHU":"Feh\u00E9r gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita verna","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sp\u00F3rapora feh\u00E9r; a sp\u00F3r\u00E1k g\u00F6mb\u00F6ly\u0171ek vagy elliptikusak, m\u00E9ret\u00FCk 8\u201110\u00A0\u00D7\u00A06,5\u20118\u00A0\u03BCm.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA, de k\u00E9s\u0151bb sem ter\u00FCl sz\u00E9t teljesen; kalapb\u0151re sz\u00E1raz; \u00E1tm\u00E9r\u0151je 3\u20118\u00A0(10) cm.\r\nLemezei: feh\u00E9rek, s\u0171r\u0171n \u00E9s szabadon \u00E1ll\u00F3k.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: szint\u00E9n egy\u00F6ntet\u0171en feh\u00E9r, k\u00EDgy\u00F3b\u0151rszer\u0171 rajzolat sem l\u00E1that\u00F3 rajta; a gall\u00E9r is feh\u00E9r, b\u0151rszer\u0171en lel\u00F3g\u00F3; a t\u00F6nk gum\u00F3ban v\u00E9gz\u0151dik, rajta a gomba t\u00F6bbi r\u00E9sz\u00E9vel megegyez\u0151 sz\u00EDn\u0171 bocskor tal\u00E1lhat\u00F3, gyakran m\u00E9lyen a talajban.","FleshText":"H\u00FAs: el\u00E9gg\u00E9 puha, egys\u00E9gesen feh\u00E9r, illata \u00E9desk\u00E9s, id\u0151s korban kellemetlen.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Lomberd\u0151kben, parkokban lombos f\u00E1kkal, leggyakrabban t\u00F6lgyekkel k\u00E9pez mikorrhiz\u00E1t, de tal\u00E1lt\u00E1k t\u0171level\u0171ek t\u00F6v\u00E9ben is. K\u00F6z\u00E9p-Eur\u00F3p\u00E1ban kev\u00E9sb\u00E9 gyakori, mint az \u00E1ltal\u00E1ban z\u00F6ldes sz\u00EDn\u0171 gyilkos gal\u00F3ca; d\u00E9lebbre ink\u00E1bb elterjedt. J\u00FAniust\u00F3l szeptemberig terem.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Hal\u00E1losan m\u00E9rgez\u0151! M\u00E9reganyagai \u00E9s a m\u00E9rgez\u00E9s lefoly\u00E1sa megegyezik a gyilkos gal\u00F3c\u00E1n\u00E1l le\u00EDrtakkal.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: A feh\u00E9r gal\u00F3c\u00E1t a kezd\u0151 gomb\u00E1szok sz\u00EDne miatt a csiperk\u00E9kkel (Agaricus sp.) t\u00E9veszthetik \u00F6ssze, b\u00E1r azoknak soha nincs bocskora, lemezeik pedig m\u00E1r fiatal korban r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171ek, k\u00E9s\u0151bb csokol\u00E1d\u00E9barn\u00E1k. K\u00F6zeli rokona a szint\u00E9n hal\u00E1losan m\u00E9rgez\u0151 hegyeskalap\u00FA gal\u00F3ca (A. virosa), amely haz\u00E1nkban nagyon ritka \u00E9s fenyvesekben \u00E9l.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nHelmut \u00E9s Renate Gr\u00FCnert \u2013 Gomb\u00E1k (Term\u00E9szetkalauz)\r\nhttp://hu.wikipedia.org/wiki/Feh%C3%A9r_gal%C3%B3ca\r\nSzerkeszt\u0151i megjegyz\u00E9s: A t\u00FAl fiatal, esetleg m\u00E9g burokban l\u00E9v\u0151 p\u00E9ld\u00E1nyok k\u00F6nnyen t\u00E9veszthet\u0151ek m\u00E1s fajokkal. Csak kifejlett, az azonos\u00EDt\u00E1shoz sz\u00FCks\u00E9ges jellemz\u0151kkel m\u00E1r rendelkez\u0151 gomb\u00E1t szabad szedni \u00E9s mindig be kell mutatni hozz\u00E1\u00E9rt\u0151 szakembernek, gombavizsg\u00E1l\u00F3nak!\r\nA feh\u00E9r gal\u00F3ca ritka ugyan, de minden \u00E9vben tal\u00E1lunk bel\u0151le n\u00E9h\u00E1ny p\u00E9ld\u00E1nyt a B\u00FCkkben \u00E9s k\u00F6rny\u00E9k\u00E9n is!\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la \u00EDrta \u00E1t (2014.11.29.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}