{"ID":377,"MigeID":1661,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1661","NameHU":"Feh\u00E9r gereben","NameLatin":"Hydnum albidum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sz\u00E9les elliptikus 4,5-5,5 x 3-4 \u00B5m, a baz\u00EDdium \u00F6t vagy hatsp\u00F3r\u00E1s.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-10 cm sz\u00E9les, dombor\u00FA, majd lapos, feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171, megsz\u00E1radva s\u00E1rgul\u00F3.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: feh\u00E9res, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, id\u0151sen kiss\u00E9 s\u00E1rgul, t\u00FCsk\u00E9i viszonylag v\u00E9konyak, s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, t\u00F6r\u00E9kenyek.","StalkText":"T\u00F6nk: k\u00F6zponti helyzet\u0171, feh\u00E9res, sz\u00E1radva s\u00E1rgul.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, csak a t\u00F6nk alj\u00E1ban kr\u00E9msz\u00EDn\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-X.; feny\u0151- \u00E9s vegyes erd\u0151ben, savany\u00FA talajon n\u0151, K\u00F6z\u00E9p-Eur\u00F3p\u00E1ban ritka, a F\u00F6ldk\u00F6zi-tenger mell\u00E9k\u00E9n gyakoribb. Magyarorsz\u00E1gon ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de ritka, ha megtal\u00E1ltuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szab\u00F3 Ern\u0151 levelez\u0151nk jegyezte (2020.10.23).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: kisebb sp\u00F3r\u00E1i alapj\u00E1n biztosan elk\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 a s\u00E1rga gerebent\u0151l (Hydnum repandum)."}