{"ID":379,"MigeID":974,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=974","NameHU":"Feh\u00E9r nyelescs\u00E9szegomba","NameLatin":"Hymenoscyphus albidus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: fiatalon dombor\u00FA, vagy p\u00E1rna alak\u00FA, id\u0151s\u00F6dve t\u00E1l alak\u00FA, sima fel\u00FClet\u0171, 1-3 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171 cs\u00E9szegomba. A gomba k\u00EDv\u00FCl, bel\u00FCl feh\u00E9r, okker-feh\u00E9res, id\u0151s\u00F6dve barn\u00E1n foltos sz\u00EDn\u0171.\r\nNyele: r\u00F6vid, de j\u00F3l l\u00E1that\u00F3, b\u00E1zisa megfeketedett. A gomba csoportosan, sz\u00F3rtan nagy egyedsz\u00E1mban n\u00F6vekszik az aljzat\u00E1n.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: els\u0151sorban el\u0151z\u0151 \u00E9vben lehullott k\u0151ris, de m\u00E1s lombos f\u00E1k gallyain tal\u00E1lhat\u00F3 ez a kistermet\u0171, korhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.\r\nGyakori, b\u00E1r kis termete miatt \u00E9szrev\u00E9tlen gomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Beritenbach Pilze der Schweiz Band 1 Ascomyceten\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}