{"ID":38,"MigeID":1157,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1157","NameHU":"Aranys\u00F6rt\u00E9s p\u00F3kh\u00E1l\u00F3s-cs\u00E9szegomb\u00E1cska*","NameLatin":"Arachnopeziza aurelia","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nAz Arachnopeziza aurelia korhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.","StromaText":"A term\u0151test apr\u00F3, g\u00F6mbszer\u0171b\u0151l kiter\u00FCl\u0151 cs\u00E9sze alak\u00FA, 0,5 \u2013 2,5 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171. A k\u00FCls\u0151 fel\u00FClet\u00E9t hossz\u00FA, \u00A0s\u0171r\u0171, felt\u0171n\u0151, \u00E9l\u00E9nk narancss\u00E1rga-s\u00E1rga sz\u0151r bor\u00EDtja, bels\u0151 fel\u00FClete (term\u0151r\u00E9tege) halv\u00E1nys\u00E1rga\u00A0 sz\u00EDn\u0171. A cs\u00E9sz\u00E9k p\u00F3kh\u00E1l\u00F3szer\u0171, feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171 szubikulomon (hifasz\u00F6ved\u00E9k) \u00FClnek, mely bebor\u00EDtja a fogad\u00F3 aljzatot.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: F\u0151leg t\u00F6lgyf\u00E1k lehullott gallyain,\u00A0 term\u00E9s\u00FCk\u00F6n (kupacsokon)\u00A0 tal\u00E1lkozhatunk e gomb\u00E1val, de m\u00E1s lombos f\u00E1n is el\u0151fordulhat (ny\u00EDr, stb.). Term\u0151ideje a tavaszi h\u00F3napokra esik.\r\nSp\u00F3r\u00E1ja: ellipszoid, \u00E9retten 3 szeptumra osztott, sima \u00E9s \u00E1ttetsz\u0151, 14-20 x 3-5 \u00B5m.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00C9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson: Ascomycetes in colour\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit \u00E1ll\u00EDtotta \u00F6ssze (2014.04.14).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)"}