{"ID":386,"MigeID":108,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=108","NameHU":"Feh\u00E9r szarvasgomba","NameLatin":"Choiromyces meandriformis","OldNameHU":"Eres feh\u00E9r-szarvasgomba","OldNameLatin":"Choiromyces venosus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"Term\u0151test: gum\u00F3s, burgony\u00E1hoz hasonl\u00F3 alak\u00FA, \u00E9s f\u00F6ld alatti f\u00E9szekben n\u0151. \u00C1tm\u00E9r\u0151je 5-12 cm \u00E9s 150-400 g t\u00F6meg\u0171, szab\u00E1lytalan gum\u00F3 alak\u00FA. A fel\u00FClete \u00E1ltal\u00E1ban dombor\u00FA \u00E9s r\u00E1ncos, b\u0151re mintegy 1 mm vastag, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r, s\u00E1rg\u00E1sbarna vagy rozsdabarna. Nedves id\u0151ben felszakadozik, gyakran rovar- vagy csigar\u00E1gta. A nagyobb p\u00E9ld\u00E1nyok felp\u00FApos\u00EDtj\u00E1k maguk f\u00F6l\u00F6tt a f\u00F6ldet, s r\u00E9szben ki is \u00FCtk\u00F6znek bel\u0151le.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: porcos \u00E9s nagyon kem\u00E9ny, kezdetben feh\u00E9res, k\u00E9s\u0151bb sz\u00FCrke f\u00E9ny\u0171, v\u00E1g\u00E1sfel\u00FClet\u00E9n barn\u00E1s r\u00E1ncocsk\u00E1k, m\u00E1rv\u00E1nyozotts\u00E1g l\u00E1that\u00F3. Fiatalon szagtalan, \u00E9rett \u00E1llapotban er\u0151s arom\u00E1j\u00FA (f\u0151tt kukoric\u00E1ra eml\u00E9keztet\u0151), \u00E1m id\u0151sen kellemetlen szag\u00FA, f\u0171szeres \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l szeptemberig, agyagos \u00E9s homokos talajban k\u00F6r\u00FClbel\u00FCl 10 cm m\u00E9lyen terem lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen luc \u00E9s b\u00FCkk alatt, esetleg mohap\u00E1rn\u00E1ban is, \u00E1ltal\u00E1ban vil\u00E1gos helyeken. Egy f\u00E9szekben \u00E1ltal\u00E1ban t\u00F6bb term\u0151test fejl\u0151dik ki. Az erdei vad\u00E1llatok sz\u00EDvesen keresik \u00E9s kikaparj\u00E1k a f\u00F6ldb\u0151l.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Ladislav Hagara - Gomb\u00E1k k\u00E9pes enciklop\u00E9di\u00E1ja\r\nSzemere L\u00E1szl\u00F3: F\u00F6ld alatti gombavil\u00E1g\r\nA vid\u00E9kfejleszt\u00E9si miniszter 24/2012. (III. 19.) VM rendelete a f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9r\u0151l\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: Az el\u0151\u00EDr\u00E1sok szerint j\u00FAnius 10-t\u0151l okt\u00F3ber 15-ig gy\u0171jthet\u0151, a rendeletbe foglalt felt\u00E9telekkel."}