{"ID":387,"MigeID":393,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=393","NameHU":"Feh\u00E9r tarl\u00F3gomba","NameLatin":"Leucoagaricus leucothites","OldNameHU":"R\u00F3zs\u00E1slemez\u0171 tarl\u00F3gomba, tarl\u00F3-\u0151zl\u00E1bgomba, selymes tarl\u00F3gomba","OldNameLatin":"Leucoagaricus carneifolus, Leucoagaricus holosericeus; Leucoagaricus naucinus, Leucoagaricus pudicus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10 (15) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, kezdetben selymes, nemezes k\u00F6zep\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6ly\u0171, a h\u00F3feh\u00E9r csiperk\u00E9kre eml\u00E9keztet. Gyorsan kiter\u00FCl, ekkor m\u00E1r teljesen sima, legfeljebb k\u00F6zepe sz\u00FCrk\u00E9s, vagy enyh\u00E9n kr\u00E9msz\u00EDn\u0171. Er\u0151s napon vagy gyors id\u0151j\u00E1r\u00E1s v\u00E1ltoz\u00E1s sor\u00E1n pikkelyesen, t\u00E1bl\u00E1san felrepedezhet.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171, h\u00F3feh\u00E9r lemezeikkel k\u00FCl\u00F6nb\u00F6znek a csiperk\u00E9kt\u0151l, mert m\u00E9g az \u00F6reg p\u00E9ld\u00E1nyok lemezei sem s\u00F6t\u00E9t\u00FClnek, mint a csiperk\u00E9k\u00E9, legfeljebb halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek vagy sz\u00FCrk\u00E9s fak\u00F3r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171ek lesznek.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-12 cm hossz\u00FA, 0,6-1,5 cm vastag, feh\u00E9r, lefel\u00E9 vastagszik, alja szinte gum\u00F3s lehet, bel\u00FCl \u00FCreges. V\u00E9kony gall\u00E9rja k\u00F6nnyen let\u00F6rik, m\u00FAl\u00E9kony.","FleshText":"H\u00FAs: h\u00F3feh\u00E9r, sz\u00EDn\u00E9t nem v\u00E1ltoztatja, kellemes enyhe illata van, fiatalon \u00EDzletes, ehet\u0151.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1just\u00F3l novemberig terem, r\u00E9teken, legel\u0151k\u00F6n \u00E9ppoly gyakori, mint a parkok, kertek m\u0171velt p\u00E1zsitj\u00E1ban. \u0150sz v\u00E9g\u00E9n a learatott gabonaf\u00F6ldeken is l\u00E1thatjuk.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - R\u00E9tek, legel\u0151k \u00E9s p\u00E1zsitok gomb\u00E1i\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nSzerkeszt\u0151i megjegyz\u00E9s: A faj \u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k felt\u00FCntet\u00E9se ellentmond\u00E1sos: a forr\u00E1sok t\u00F6bbs\u00E9ge ehet\u0151nek hozza, m\u00EDg a Funga Hungarica adatb\u00E1zis\u00E1ban nem ehet\u0151k\u00E9nt szerepel.\r\nSz\u0171cs B\u00E9la 2016.11.15.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: minden gy\u0171jt\u00F6tt p\u00E9ld\u00E1nyt ellen\u0151riztess\u00FCk gombaszak\u00E9rt\u0151vel, miel\u0151tt elk\u00E9sz\u00EDten\u00E9nk, mert k\u00F6nnyen \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151 a hal\u00E1losan m\u00E9rgez\u0151 feh\u00E9r gal\u00F3c\u00E1val, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen akkor, ha a gal\u00F3ca bocskora begy\u0171jt\u00E9skor a talajban marad."}