{"ID":395,"MigeID":1311,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1311","NameHU":"Feh\u00E9res harangocskagomba*","NameLatin":"Calyptella gibbosa","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Cyphella gibbosa","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test 2-6 mm, feh\u00E9r-feh\u00E9res-sz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171 nyeles harangocska. A term\u0151r\u00E9teg a harang belsej\u00E9t bor\u00EDtja, mely sima feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171. K\u00FClseje finoman lisztes. A ny\u00E9l sima vagy nagyon finoman pelyhes. A gomba h\u00FAsa l\u00E1gy, r\u00E1g\u00F3s \u00E1llag\u00FA.\r\nGeotropizmusa pozit\u00EDv (a n\u00F6veked\u00E9s a neh\u00E9zs\u00E9gi er\u0151 vonz\u00E1s\u00E1t k\u00F6veti, a gomba \u201Efejjel lefel\u00E9 l\u00F3g\u201D, ezzel biztos\u00EDtva a sp\u00F3r\u00E1k kisz\u00F3r\u00F3d\u00E1s\u00E1nak lehet\u0151s\u00E9g\u00E9t).","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: Feh\u00E9rsp\u00F3r\u00E1s, 5-7 x 2,5-4,5 \u00B5m, sz\u00E9lesen ellipszoid.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: korhad\u00E9kbont\u00F3 baz\u00EDdiumos gomba, csal\u00E1n \u00E9s burgonya sz\u00E1r\u00E1n, n\u00E9ha holt faanyagon, nedves \u00E9l\u0151helyen, tavasszal, \u0151sszel. Ritka vagy kicsinys\u00E9ge ok\u00E1n \u00E9szrev\u00E9tlen marad.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ismert, \u00E9tkez\u00E9si szempontb\u00F3l jelent\u00E9ktelen.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: http://www.soortenbank.nl/soorten.php?soortengroep=paddenstoelen\u0026amp;id=724\r\nhttps://nl.wikipedia.org/wiki/Aardappelklokje\r\nhttp://www.mycobank.org/Biolomics.aspx?Table=Mycobank\u0026amp;MycoBankNr_=462586\r\nFunga Hungarica\r\nFunga Nordica (Agaroid, boletoid, clavaroid, cyphelloid and gastroid genera)","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A gomba neve nem szerepel a hivatalos nevez\u00E9ktanban.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2017.02.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}