{"ID":397,"MigeID":1366,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1366","NameHU":"Feh\u00E9res sertegomba","NameLatin":"Pterula multifida","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 3-4 cm magas, nyeletlen ecsetre eml\u00E9kezet\u0151, igen sok t\u00F6bbsz\u00F6r\u00F6sen el\u00E1gaz\u00F3, serteszer\u0171en v\u00E9kony, hossz\u00FA merev \u00E1g alkotja. Fiatalon feh\u00E9res, de gyorsan sz\u00FCrk\u00E9ss\u00E1rga, majd vil\u00E1gosbarna lesz.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: igen r\u00F6vid, szinte hi\u00E1nyzik. Kezdetben kiss\u00E9 vil\u00E1gosabb, mint az \u00E1gak t\u00F6mege, de id\u0151sebb korban szinte s\u00F6t\u00E9tbarna.","FleshText":"H\u00FAs: sz\u0151rszer\u0171en merev, a t\u00F6nkben porcos. Megt\u00F6rve \u00E1nizsra eml\u00E9keztet\u0151, kellemesen j\u00F3 illat\u00FA.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u0151sszel, de m\u00E9g enyhe t\u00E9li id\u0151kben is tal\u00E1lkozhatunk vele az \u00C9szaki-k\u00F6z\u00E9phegys\u00E9gben, vagy a Dun\u00E1nt\u00FAl nyugati perem\u00E9n. Lucosokban, savany\u00FA talaj\u00FA erd\u0151kben, vagy nedves v\u00F6lgyekben, erei tiszt\u00E1sok gyepj\u00E9ben \u00E9l, f\u0151leg ott, ahol fat\u00F6rmel\u00E9k is keveredett a talajba. Talajlak\u00F3 szaprotr\u00F3f.\r\nMagyarorsz\u00E1gon el\u00E9g ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 7\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.10.20).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}