{"ID":398,"MigeID":339,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=339","NameHU":"Feh\u00E9res sz\u0151rgomba","NameLatin":"Lactarius pubescens","OldNameHU":"Feh\u00E9r sz\u0151rgomba, feh\u00E9rbolyhos tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"Lactarius blumii","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-12 cm sz\u00E9les, feh\u00E9res, halv\u00E1nyr\u00F3zs\u00E1s, fel\u00FClete nem - nedvesen is csak kiss\u00E9 - z\u00F3n\u00E1zott, sz\u0151r\u00F6s-bozontos, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen a sz\u00E9le fel\u00E9, pereme sok\u00E1ig beg\u00F6ngy\u00F6lt.","GillsText":"Lemezek: el\u0151sz\u00F6r feh\u00E9resek, majd halv\u00E1ny h\u00FAsr\u00F3zs\u00E1sak.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9res, h\u00FAsr\u00F3zs\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA.","FleshText":"H\u00FAs: a tejnedv feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171 marad; \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztus-szeptember, ny\u00EDr alatt, f\u00FCves ter\u00FCleten, parkokban, moha k\u00F6z\u00F6tt, l\u00E1pokon, k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le talajokon, haz\u00E1nkban nem gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151. Haz\u00E1nkban nem, de \u00E9szak- \u00E9s kelet-eur\u00F3pai orsz\u00E1gokban a ny\u00EDrfa-sz\u00F6rgomb\u00E1hoz hasonl\u00F3 m\u00F3don, speci\u00E1lisan el\u0151k\u00E9sz\u00EDtve,\u00A0 m\u00E9reganyagait elt\u00E1vol\u00EDtva fogyasztj\u00E1k.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: ny\u00EDrfa sz\u0151rgomba, fak\u00F3-sz\u0151rgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}