{"ID":399,"MigeID":1442,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1442","NameHU":"Feh\u00E9rf\u00E1tyl\u00FA susulyka","NameLatin":"Inocybe inodora","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: piszkosbarna, sima, hossz\u00FAk\u00E1s ellipszis, 10-13 x 5,5-7 \u00B5m, cs\u00EDrap\u00F3rusa nincs. Sp\u00F3rapora okkerbarna.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: legfeljebb 5 cm k\u00F6r\u00FCl; fiatalon harang alak\u00FA, k\u00E9s\u0151bb kiter\u00FCl, tompa vagy hegyes p\u00FAppal. Felsz\u00EDne sugarasan sz\u00E1las, sz\u00EDne okkers\u00E1rg\u00E1t\u00F3l v\u00F6r\u00F6sesbarn\u00E1ig, f\u00E9nyesen csillog\u00F3 finom szemcs\u00E9k fedik, k\u00F6zep\u00E9n feh\u00E9res- vagy halv\u00E1nysz\u00FCrke burokmaradv\u00E1nyok vannak.","GillsText":"Lemezek: sz\u00E9lesek, fiatalon sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9rek, \u00F6regen is csak vil\u00E1gos okkerbarn\u00E1k. A t\u00F6nk\u00F6t alig \u00E9rintik, \u00E9l\u00FCk feh\u00E9res marad.","StalkText":"T\u00F6nk: 2-4 x 0,6-1 cm; egyenes, peremesen gum\u00F3s, t\u00F6r\u00E9keny, felsz\u00EDne sok\u00E1ig feh\u00E9r marad, csak \u00F6regen lesz fak\u00F3 viaszs\u00E1rga \u00E1rnyalat\u00FA. Legal\u00E1bb fel\u00E9ig, gyakran teljes hossz\u00E1ban feh\u00E9res deres.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, enyh\u00E9n feh\u00E9res-s\u00E1rg\u00E1s sz\u00EDn\u0171, enyhe savanyk\u00E1s, spermatikus szag\u00FA, \u00E9des-fanyar \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1jus v\u00E9g\u00E9t\u0151l a novemberi fagyokig terem, mindig n\u00E9h\u00E1nyadmag\u00E1val egym\u00E1s k\u00F6zel\u00E9ben vagy kisebb csoportokat alkotva. Meszes, homokos talaj\u00FA term\u0151helyeket jelez az Alf\u00F6ld\u00F6n, ligeterd\u0151k tiszt\u00E1sain, \u00E9ger-, ny\u00E1r- vagy f\u0171zf\u00E1k, ritk\u00E1bban feny\u0151k alatt.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 7\r\nhttps://www.inocybe.org/untergattung-inocybe-glattsporer/inodora/\r\nhttps://fungi.fr/Html/inoindr_descript.html\r\nhttp://asociacionvallisoletanademicologia.com/wordpress/portfolio/inocybe-inodora/\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.06.04).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}