{"ID":400,"MigeID":1723,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1723","NameHU":"Feh\u00E9rf\u00E1tyol\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba*","NameLatin":"Cortinarius argutus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: mandula alak\u00FA, 5-11,5 x 5-6,5 \u03BCm m\u00E9ret\u0171.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FA, enyh\u00E9n ragad\u00F3s, de hamar sz\u00E1raz lesz. Sz\u00EDne feh\u00E9res-vil\u00E1gos okkeres sz\u00EDn\u0171, k\u00F6zepe fel\u00E9 narancsos s\u00E1rg\u00E1ra foltosodik.","GillsText":"Lemezek: meglehet\u0151sen sz\u00E9lesek, s\u0171r\u0171k, eleinte feh\u00E9r-r\u00F3zsasz\u00EDn, majd barn\u00E1ss\u00E1rga sz\u00EDn\u0171ek.","StalkText":"T\u00F6nk: a kalappal megegyez\u0151 sz\u00EDn\u0171, gum\u00F3ja nincs, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 gy\u00F6kerez\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre v\u00F6r\u00F6s\u00F6dik. Sz\u00E1r\u00EDt\u00E1s sor\u00E1n a h\u00FAs megfeketedik. Illata m\u00E9rs\u00E9kelten kellemetlen, \u00EDze enyhe.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: rezg\u0151ny\u00E1r mikorrhiz\u00E1s, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig n\u0151. Nagyon ritka, fokozottan vesz\u00E9lyeztetett faj (VL2).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: https://svampe.databasen.org/taxon/12288\r\nhttps://www.mycoquebec.org/bas.php?trie=c\u0026amp;l=l\u0026amp;nom=Cortinarius%20argutus%20/%20Cortinaire%20%C3%A0%20pied%20radicant\u0026amp;tag=Cortinarius%20argutus\u0026amp;gro=16\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/SpitzbasigerDickfuss.htm\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.11.05).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}