{"ID":41,"MigeID":1227,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1227","NameHU":"\u00C1gacsk\u00E1s k\u00E9regt\u00F6r\u0151gomba*","NameLatin":"Eutypella scoparia","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Peroneutypa scoparia","EdibilityShortText":"Korhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.\r\nLe\u00EDr\u00E1s: A perit\u00E9ciumok (g\u00F6mb vagy k\u00F6rte alak\u00FA term\u0151test, belsej\u00E9ben a term\u0151r\u00E9teggel) g\u00F6mb\u00F6ly\u0171ek, fekete sz\u00EDn\u0171ek \u00E9s fekete sztr\u00F3m\u00E1ba (term\u0151testp\u00E1rna) \u00E1gyazottak, melyek a fogad\u00F3 aljzat (fadarab) k\u00E9rge alatt helyezkednek el.\u00A0 A sztr\u00F3m\u00E1b\u00F3l hengeres sz\u00E1jny\u00EDl\u00E1sok (ostiolum) emelkednek ki, melyen kereszt\u00FCl a sp\u00F3r\u00E1k a szabadba jutnak.","StromaText":"Egy-egy term\u0151test p\u00E1rn\u00E1b\u00F3l legfeljebb nyolc sz\u00E1jny\u00EDl\u00E1s emelkedik ki. M\u00E9rete legfeljebb 4 mm.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: 4-7 x 1-2 \u00B5m, \u00EDveltek, kerek v\u00E9gekkel.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: N\u00F6veked\u00E9si idej\u00FCk t\u00E9len-tavasszal. \u00C9l\u0151hely\u00FCk: lombhullat\u00F3 f\u00E1k, t\u00F6bbnyire hegyi juhar (Acer pseudoplatanus), magas k\u0151ris (Fraxinus excelsior), k\u00F6z\u00F6ns\u00E9ges magyal (Ilex aquifolium), k\u00F6z\u00F6ns\u00E9ges b\u00FCkk (Fagus sylvatica) \u00E9s k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le szilfa elhalt \u00E1gain.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson Ascomycetes in Colour","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2015.02.23.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}