{"ID":410,"MigeID":449,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=449","NameHU":"Feh\u00E9rtej\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba","NameLatin":"Mycena galopus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Mycena galopus var. galopus","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-2 cm sz\u00E9les, vil\u00E1gosabb vagy s\u00F6t\u00E9tebb barn\u00E1ssz\u00FCrke, esetleg teljesen feh\u00E9r (alb\u00EDn\u00F3 p\u00E9ld\u00E1nyok), sz\u00E9le hosszan bord\u00E1s, t\u00F6bbnyire halv\u00E1nyabb.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9resek, rozsdafoltosak.","StalkText":"T\u00F6nk: kalapsz\u00EDn\u0171, fel\u00FClete sima, csupasz, el\u00E9gg\u00E9 t\u00F6r\u00E9keny, s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre feh\u00E9r tejnedvet ereszt.","FleshText":"H\u00FAs: kiss\u00E9 retekszag\u00FA \u00E9s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAliust\u00F3l decemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, savany\u00FA, mohos talajon, seregesen n\u0151, haz\u00E1nkban nem gyakori gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: apr\u00F3 m\u00E9rete miatt \u00E9tkez\u00E9si szempontb\u00F3l jelent\u00E9ktelen gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: feh\u00E9rtej\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba fekete v\u00E1ltozata, s\u00E1rgatej\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba, v\u00E9rz\u0151 k\u00EDgy\u00F3gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: nedves id\u0151ben a feh\u00E9rtej\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba kalapja \u00E9s a lemezei fel\u00FClet\u00E9n kis tejcseppecsk\u00E9k jelenhetnek meg (gutt\u00E1ci\u00F3). Sz\u00E1raz id\u0151ben ez nem l\u00E1that\u00F3, de a t\u00F6nk\u00F6t elt\u00F6rve ilyenkor is megjelenik a tejnedv. Az id\u0151s p\u00E9ld\u00E1nyok m\u00E1r nem tejelnek."}