{"ID":412,"MigeID":1455,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1455","NameHU":"Fekete h\u00E1rs-koronggomba*","NameLatin":"Holwaya mucida","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Crinula mucida, Ditiola mucida, Crinula caliciformis","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nA Holwaja nemzets\u00E9g monotipusos, egyetlen faja a Holwaja mucida.","StromaText":"Term\u0151test: nyitott cs\u00E9sze alak\u00FA t\u00F6ml\u0151sgomba, 4-20 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fekete, barn\u00E1s fekete, mindig matt, finoman \u00E9rdes, form\u00E1tlan cs\u00E9sze vagy t\u00E1l alak\u00FA, sz\u00E9le felhajl\u00F3, emiatt gyakran deform\u00E1l\u00F3dik.\r\nKon\u00EDdiumos alakja a Crinula caliciformis, mely fejre \u00E9s t\u00F6nkre tagol\u00F3dik: a fej ov\u00E1lis-kerek, sz\u00FCrke, tejfeh\u00E9r, gyakran ny\u00E1lk\u00E1s, cs\u00FAcsa s\u00F6t\u00E9tebb; a t\u00F6nk fekete, \u00E9rdes, ny\u00FAl\u00E1nk, viaszos.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: hengeres, 40-65 x 3-4 \u03BCm. Sp\u00F3rapora fekete.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: fekete, szaga semleges, \u00EDze jelent\u00E9ktelen.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E1ltal\u00E1ban \u0151szt\u0151l tavaszig, holt kem\u00E9nyf\u00E1k, b\u00FCkk \u00E9s f\u0151leg h\u00E1rsfa anyag\u00E1n, kisebb csoportokban n\u0151. Leggyakrabban kon\u00EDdiumos form\u00E1ban l\u00E1that\u00F3. Korhad\u00E9kbont\u00F3.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: https://en.wikipedia.org/wiki/Holwaya\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/Konidien-Schwarzbecher.htm\r\nhttps://www.mycoquebec.org/bas.php?post=Holwaya\u0026amp;l=r\u0026amp;nom=Holwaya%20mucida%20/%20P%C3%A9zize%20muqueuse\u0026amp;tag=Holwaya%20mucida\u0026amp;gro=82\r\nMycoBank\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.08.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: gyakran tal\u00E1lhat\u00F3 egy\u00FCtt a Trichia scabra \u00E9s a Physarum virescens ny\u00E1lkagomb\u00E1val."}