{"ID":415,"MigeID":1198,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1198","NameHU":"Fekete k\u00E9rgestrifla","NameLatin":"Pachyphlodes melanoxantha","OldNameHU":"Feketed\u0151 k\u00E9rgesszarvasgomba, feketed\u0151 szarvasgomba","OldNameLatin":"Pachyphloeus melanoxanthus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"Term\u0151test: Mogyor\u00F3-di\u00F3 nagys\u00E1g\u00FA, g\u00F6mb\u00F6ly\u0171 vagy itt-ott lap\u00EDtott f\u00F6ld alatti gomba, amelynek tetej\u00E9n vakon v\u00E9gz\u0151d\u0151, kerek vagy hasad\u00E9kszer\u0171 m\u00E9lyed\u00E9s, alj\u00E1n pedig gyakran mic\u00E9lium\u00FCst\u00F6k l\u00E1that\u00F3. Sz\u00EDne v\u00E1ltozatos: lehet kormos-z\u00F6ldes, barn\u00E1s, feketed\u00E9sre hajlamos s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ld. S\u0171r\u0171n bor\u00EDtja a t\u00F6bbnyire \u00F6toldal\u00FA, varangyos szem\u00F6lcs. A sz\u00E1jny\u00EDl\u00E1s olykor hi\u00E1nyzik, a hely\u00E9n egy kerek, sz\u00FCrk\u00E9s-z\u00F6ld gy\u0171r\u0171vel hat\u00E1rolt, kiss\u00E9 bes\u00FCppedt, ugyancsak szem\u00F6lcs\u00F6s fed\u0151 van.\r\nBelseje: puha, eleinte \u00FCreges, azut\u00E1n t\u00F6m\u00F6r, s\u00E1rga, z\u00F6ldes-s\u00E1rga, s\u00E1rg\u00E1val m\u00E1rv\u00E1nyozott. \u00C1tmenetileg sz\u00FCrk\u00E9sz\u00F6ld is lehet, majd barnul\u00F3. Szaga alm\u00E1ra, jodoformra eml\u00E9keztet\u0151.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: g\u00F6mb\u00F6ly\u0171, eleinte sz\u00EDntelen, majd s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ld, v\u00E9g\u00FCl barn\u00E1s, m\u00E9rete 12-23 \u00B5m k\u00F6z\u00F6tt ingadozhat. S\u0171r\u0171 t\u00FCsk\u00E9k vagy szem\u00F6lcs\u00F6k bor\u00EDtj\u00E1k, amelyek 3 \u00B5m hossz\u00FAak is lehetnek. Belsej\u00FCkben egy nagy olajcsepp van.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: vegyes erd\u0151ben (t\u00F6lgy, b\u00FCkk, fenyves, mogyor\u00F3s) terem, sek\u00E9ly m\u00E9lys\u00E9gben, olykor cs\u00FAcs\u00E1val ki\u00FCtk\u00F6zve. Egym\u00E1shoz k\u00F6zel rendszerint 2-3 vagy m\u00E9g t\u00F6bb p\u00E9ld\u00E1ny tal\u00E1lhat\u00F3. J\u00FAliust\u00F3l szeptemberig \u00E9rik.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, azonban durva k\u00E9rg\u00E9nek leh\u00E1nt\u00E1sa ut\u00E1n kev\u00E9s marad bel\u0151le. Egy\u00E9bk\u00E9nt is ritk\u00E1n ker\u00FCl el\u0151, amit tal\u00E1lunk, m\u00FAzeumban a helye! (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Szemere L\u00E1szl\u00F3 \u2013 F\u00F6ld alatti gombavil\u00E1g\r\nA vid\u00E9kfejleszt\u00E9si miniszter 24/2012. (III. 19.) VM rendelete a f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9r\u0151l\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2014.11.13.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9t rendelet korl\u00E1tozza!\r\nA \u0022feketed\u0151 szarvasgomba\u0022 magyar nevet Szemere L\u00E1szl\u00F3t\u00F3l vett\u00FCk \u00E1t."}