{"ID":421,"MigeID":563,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=563","NameHU":"Feketed\u0151 galambgomba","NameLatin":"Russula densifolia","OldNameHU":"Pirul\u00F3 galambgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10 cm sz\u00E9les, feh\u00E9r, majd a k\u00F6zep\u00E9t\u0151l kezd\u0151d\u0151en sz\u00FCrke-, korombarna, vagy ol\u00EDvfeket\u00E9s sz\u00EDn\u0171re v\u00E1ltozik, sz\u00E9le sok\u00E1ig vil\u00E1gos marad, fel\u00FClete csak fiatalon tapad\u00F3s, majd sz\u00E1raz \u00E9s matt.","GillsText":"Lemezek: sok\u00E1ig feh\u00E9res-kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek maradnak, s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9r, majd a kalaphoz hasonl\u00F3an s\u00F6t\u00E9ted\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: megv\u00E1gva vagy s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre el\u0151sz\u00F6r lassan v\u00F6r\u00F6s\u00F6dik, majd sz\u00FCrk\u00FCl v\u00E9g\u00FCl kr\u00F3msz\u00FCrk\u00E9re, -barn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151dik; enyhe \u00EDz\u0171, a lemezei kiss\u00E9 cs\u00EDp\u0151sek.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l szeptemberig, savany\u00FA talaj\u00FA lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, haz\u00E1nkban ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem m\u00E9rgez\u0151, de ritka, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a szenes galambgomba, a cs\u00EDp\u0151slemez\u0171 galambgomba, a r\u00F3zs\u00E1slemez\u0171 \u00E9s a sz\u00EDnv\u00E1lt\u00F3 galambgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}