{"ID":427,"MigeID":1534,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1534","NameHU":"Feket\u00E9ll\u0151 papsapkagomba","NameLatin":"Helvella corium","OldNameHU":"B\u0151r\u00F6s papsapkagomba, feket\u00E9ll\u0151 serleggomba, serleges papsapkagomba","OldNameLatin":"Cyathipodia corium","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 1-4 cm magas; a s\u00FCveg poh\u00E1r vagy cs\u00E9sze form\u00E1j\u00FA, k\u00E9s\u0151bb ellaposod\u00F3, bels\u0151 oldala fekete, kezdetben f\u00E9nyes, k\u00E9s\u0151bb matt, k\u00FCls\u0151 oldala koromsz\u00FCrke, feket\u00E9s, nemezes, sz\u00E9le fel\u00E9 vil\u00E1gossz\u00FCrke, durv\u00E1n szemcs\u00E9s- pelyhes bevonattal. T\u00F6ml\u0151sgomba, a term\u0151r\u00E9teg a bels\u0151 fel\u00FCleten tal\u00E1lhat\u00F3.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 16-20 (22) x 9,5-12 (13) \u00B5m. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: hengeres vagy kiss\u00E9 lap\u00EDtott, fel\u00FClete nemezes, t\u00F6ve fel\u00E9 elv\u00E9konyod\u00F3, enyh\u00E9n, kiss\u00E9 g\u00F6d\u00F6rk\u00E9s, olykor er\u0151sen bord\u00E1zott, feket\u00E9sbarna, feket\u00E9s sz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: rugalmas, a s\u00FCvegben b\u0151rszer\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IV-VII (XI); f\u00FCzesekben, foly\u00F3k, tavak partj\u00E1n, homokos talajon terem. Magyarorsz\u00E1gon ritka, szaprotr\u00F3f gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre nem aj\u00E1nlott gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: nyeles papsapkagomba, sz\u00F6sz\u00F6s papsapkagomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2019.01.12).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a feket\u00E9ll\u0151 papsapkagomba feket\u00E9s sz\u00EDn\u00E9r\u0151l, fiatalon pedig a s\u00FCveg f\u00E9nyes bels\u0151 \u00E9s durv\u00E1n szemcs\u00E9s- pelyhes k\u00FCls\u0151 oldal\u00E1r\u00F3l ismerhet\u0151 fel."}