{"ID":43,"MigeID":780,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=780","NameHU":"\u00C1lgy\u0171r\u0171s pereszke","NameLatin":"Tricholoma batschii","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Tricholoma fracticum, Tricholoma subannulatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10 (15) cm sz\u00E9les, vil\u00E1gos vagy s\u00F6t\u00E9tebb v\u00F6r\u00F6sbarna, sz\u00E9le halv\u00E1nyabb, h\u00FAsos, fel\u00FClete ragad\u00F3s, csupasz vagy ben\u0151tten sz\u00E1las, sz\u00E1razon f\u00E9nyl\u0151.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, id\u0151vel rozsdafoltosak lesznek.","StalkText":"T\u00F6nk: v\u00F6r\u00F6sbarna sz\u00EDn\u0171, a cs\u00FAcsa feh\u00E9res, amelyet \u00E9les hat\u00E1rvonal\u00FA, gall\u00E9r form\u00E1j\u00FA ny\u00E1lk\u00E1s z\u00F3na k\u00FCl\u00F6n\u00EDt el a t\u00F6nk t\u00F6bbi r\u00E9sz\u00E9t\u0151l.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, kiss\u00E9 barnulhat, lisztszag\u00FA, \u00EDze lisztszer\u0171 \u00E9s keser\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: szeptembert\u0151l novemberig, fenyvesben vagy vegyeserd\u0151ben, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen k\u00E9tt\u0171s feny\u0151 alatt terem, haz\u00E1nkban helyenk\u00E9nt gyakori gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, keser\u0171 \u00EDze miatt fogyaszt\u00E1sra alkalmatlan gomba.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: keserny\u00E9s pereszke (m\u00E9rgez\u0151), \u00F3ri\u00E1s pereszke, nyak\u00F6rves pereszke, szenesed\u0151 pereszke.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhartdt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}