{"ID":430,"MigeID":1231,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1231","NameHU":"Feket\u00E9s lemezestapl\u00F3","NameLatin":"Trametes warnieri","OldNameHU":"Fekete lemezestapl\u00F3","OldNameLatin":"Cellulariella warnieri, Lenzites warnieri","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: f\u00E9lk\u00F6r\u00F6s, vagy megny\u00FAlt kagyl\u00F3 alak\u00FA, 15-30 cm-es is lehet 1-4 cm vastags\u00E1ggal. Felsz\u00EDne g\u00F6r\u00F6ngy\u00F6lt, elmos\u00F3dottan s\u00E1vos. Fiatalon sz\u00FCrk\u00E9sokker, majd egyre s\u00F6t\u00E9tebb sz\u00FCrke. Sz\u00E9le elv\u00E9konyod\u00F3, feh\u00E9res, gyeng\u00E9n kar\u00E9jos.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: A term\u0151test alj\u00E1t sugarasan fut\u00F3, vill\u00E1san el\u00E1gaz\u00F3, felt\u0171n\u0151en vastag, 1-1,5 cm sz\u00E9les lemezek bor\u00EDtj\u00E1k, melyek el\u0151bb halv\u00E1ny okkersz\u00EDn\u0171ek, majd barn\u00E1s-sz\u00FCrk\u00E9k.","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Haz\u00E1nkban f\u0151leg a s\u00EDks\u00E1gi \u00E1rtereken fordul el\u0151, de nyirkosabb erd\u0151kben, v\u00E1g\u00E1ster\u00FCleteken is \u00E9l. Nagyobb tusk\u00F3kon, kid\u0151lt t\u00F6rzseken t\u00F6bbedmag\u00E1val jelenik meg, t\u00F6bb term\u0151test egym\u00E1s f\u00F6l\u00F6tt vagy mellett, gyakran szab\u00E1lytalanul \u00F6sszeforradva alkot csoportokat. Csak lombos f\u00E1kon \u00E9l, feh\u00E9r korhad\u00E1st okoz. Ny\u00E1rfaf\u00E9l\u00E9k, k\u0151risf\u00E1k, szilf\u00E1k vagy kocs\u00E1nyos t\u00F6lgy tusk\u00F3in tal\u00E1lhatjuk. Ny\u00E1r elej\u00E9t\u0151l k\u00E9pz\u0151d\u0151 term\u0151testeit a t\u00E9l folyam\u00E1n z\u00F6ldalga lepheti be, \u00FAgy porlad el a k\u00F6vetkez\u0151 \u00E9v tavasz\u00E1n.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 9\r\nEwald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nSpecies Fungorum\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2015.05.27.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}