{"ID":433,"MigeID":1413,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1413","NameHU":"Feket\u00E9sbarna k\u0151ris-cs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Sclerencoelia fraxinicola","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Encoelia fraxinicola","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: A barn\u00E1s-fekete sz\u00EDn\u0171, cs\u00E9szeform\u00E1j\u00FA apot\u00E9cium \u00E1tm\u00E9r\u0151je 0.5-1.5 cm, bel\u00FCl sima, k\u00FCls\u0151 r\u00E9sz\u00E9n feh\u00E9res, apr\u00F3 pelyhekkel bor\u00EDtott.\u00A0 A\u00A0 cs\u00E9sze sz\u00E9le hull\u00E1mos, feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171. A term\u0151testek gyakran szorosan n\u0151nek egym\u00E1s mellett, \u00EDgy a k\u00F6lcs\u00F6n\u00F6s nyom\u00E1st\u00F3l szab\u00E1lytalan alak\u00FAak.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 12-16 x 3-4 \u00B5m, olajcsepp n\u00E9lk\u00FCl, \u00E1ttetsz\u0151, sima, hossz\u00FAk\u00E1s, t\u00F6bbnyire \u00EDvelt (allantoid).","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, b\u0151rszer\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: t\u00E9len \u00E9s kora tavasszal n\u0151 magas k\u0151ris k\u00E9reggel fedett, f\u00F6ldre hullott \u00E1gain. Szaprotr\u00F3f t\u00F6ml\u0151sgomba.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151 gomba.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a Sclerencoelia fascicularis rezg\u0151 ny\u00E1r k\u00E9reggel fedett f\u00F6ldre hullott \u00E1g\u00E1n n\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: http://www.mycodb.fr/fiche.php?genre=Sclerencoelia\u0026amp;espece=fraxinicola\r\nhttp://www.mykologie.net/index.php/houby/podle-morfologie/apothecia/item/1041-sclerencoelia-fraxinicola\r\nhttp://www.houbareni.cz/houba/kornice_jasanova\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2018.01.15).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}