{"ID":439,"MigeID":452,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=452","NameHU":"Feketeszeg\u00E9ly\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba","NameLatin":"Mycena pelianthina","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2,5-5 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FAb\u00F3l hamar kiter\u00FCl\u0151, szab\u00E1lytalan, k\u00F6zep\u00E9n kis p\u00FAppal; sz\u00E9le nedvesen bord\u00E1zott; felsz\u00EDne sima vagy sugarasan ben\u0151tten sz\u00E1las; sz\u00EDne sz\u00E1razon b\u00E9zs, lila \u00E1rnyalattal, nedvesen lil\u00E1s sz\u00FCrk\u00E9sbarna, a kalap sz\u00E9l\u00E9n s\u00F6t\u00E9tebb s\u00E1vval.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, sz\u00FCrk\u00E9slil\u00E1k, fogazottak, felkanyarod\u00F3k vagy t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, \u00E9l\u00FCk sz\u00EDne s\u00F6t\u00E9t sz\u00FCrk\u00E9slil\u00E1t\u00F3l barn\u00E1ig.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-8 cm hossz\u00FA, 0,5-(1) cm vastag, hengeres, g\u00F6rb\u00FClhet, hosszanti sz\u00E1las, kalapsz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9rest\u0151l barn\u00E1sig, vizeny\u0151s, t\u00F6r\u00E9keny, retekszag\u00FA \u00E9s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: lombos erd\u0151k talaj\u00E1n, f\u0151leg b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben, t\u00E1panyagd\u00FAs talajon, j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a k\u00EDgy\u00F3gomb\u00E1k egy j\u00F3l elk\u00FCl\u00F6n\u00FCl\u0151 csoportj\u00E1ba tartozik, melyek talajon teremnek, nagyobb termet\u0171ek, retekszag\u00FAak \u00E9s mind m\u00E9rgez\u0151ek. A hasonl\u00F3 retekszag\u00FA k\u00EDgy\u00F3gomba lil\u00E1bb, a kalap sz\u00E9l\u00E9n nincs s\u00F6t\u00E9tebb s\u00E1v, m\u00EDg a r\u00F3zs\u00E1s k\u00EDgy\u00F3gomba r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171, szint\u00E9n s\u00E1v n\u00E9lk\u00FCl.\r\nElk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:"}