{"ID":440,"MigeID":17,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=17","NameHU":"Fenolszag\u00FA csiperke","NameLatin":"Agaricus iodosmus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Agaricus pilatianus","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-12 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, er\u0151sen dombor\u00FA, k\u00E9s\u0151bb ellaposod\u00F3; feh\u00E9res, de a k\u00F6zepe fel\u00E9 elt\u00E9r\u0151 m\u00E9rt\u00E9kben sz\u00FCrk\u00E9s, barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, odanyomottan pikkelyes; sz\u00E1raz id\u0151ben berepedez\u0151, nyom\u00E1sra kr\u00F3ms\u00E1rg\u00E1n foltosod\u00F3.","GillsText":"Lemezek: a t\u00F6nkn\u00E9l felkanyarod\u00F3k, s\u0171r\u0171n \u00E9s szabadon \u00E1ll\u00F3k, fiatalon feh\u00E9res-sz\u00FCrk\u00E9k, k\u00E9s\u0151bb h\u00FAsr\u00F3zs\u00E1son kereszt\u00FCl feket\u00E9sbarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151d\u0151k.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-12 x 2-3 cm, hengeres, vagy a t\u00F6ve fel\u00E9 elkeskenyed\u0151, feh\u00E9r, \u00E9rint\u00E9sre s\u00E1rgul\u00F3, a gall\u00E9rja vastag, gy\u0171r\u0171szer\u0171, az als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9n jellegzetesen barn\u00E1s.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, v\u00E1g\u00E1skor a t\u00F6nk t\u00F6v\u00E9ben er\u0151sen kr\u00F3ms\u00E1rg\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151d\u0151, \u00E1ll\u00E1s sor\u00E1n megbarnul. Szaga jellegzetesen fenolszer\u0171, \u00EDze enyhe.","PresenceText":"Term\u0151hely: kertekben, parkokban, ruder\u00E1lis r\u00E9szeken el\u0151fordul\u00F3 gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: gyeng\u00E9n m\u00E9rgez\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Vol. 44. No. 3. (2005)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n jegyezte: Sz\u0171cs B\u00E9la (2014.05.22)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}