{"ID":450,"MigeID":1191,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1191","NameHU":"Feny\u0151-lemezestapl\u00F3","NameLatin":"Gloeophyllum abietinum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sp\u00F3r\u00E1ja elliptikus, 8-13 x 3-4,5 \u03BCm, vastag fal\u00FA, krist\u00E1lyos cisztid\u00E1kkal.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-3 cm sz\u00E9les, t\u00F6bbnyire szalagszer\u0171en megny\u00FAlt, elter\u00FCl\u0151, n\u00E9ha f\u00E9lk\u00F6r alak\u00FA, gyakran felfel\u00E9 n\u00E9z\u0151 term\u0151r\u00E9teggel, v\u00E9kony h\u00FAs\u00FA, fiatalon v\u00F6r\u00F6sbarna, v\u00E9g\u00FCl s\u00F6t\u00E9tbarna, k\u00F6rk\u00F6r\u00F6sen kiss\u00E9 s\u00E1vos, a n\u00F6veked\u00E9sben lev\u0151 sz\u00E9le kiss\u00E9 vil\u00E1gosabb, fel\u00FClete matt, finoman nemezes, majd lecsupaszod\u00F3.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: ink\u00E1bb nemezes szerkezet\u0171, a lemezek vastagok, el\u00E9g t\u00E1vol \u00E1ll\u00F3k, kereszteresen \u00F6sszek\u00F6t\u00F6ttek, \u00E9l\u00FCk gyakran fogazott, sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1sak, id\u0151vel a sp\u00F3raport\u00F3l feh\u00E9resek.","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: I-XII; k\u00E9reg n\u00E9lk\u00FCli feny\u0151fa anyag\u00E1n, f\u0151leg lucon. Haz\u00E1nkban nem ritka gombafaj, egy\u00E9ves, n\u00E9ha \u00E9vel\u0151.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Sz\u00EDv\u00F3s h\u00FAsa miatt \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: cifra lemezestapl\u00F3, v\u00E1ltoz\u00E9kony lemezestapl\u00F3.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2014.10.29.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a term\u0151test sokszor szinte csak term\u0151r\u00E9tegb\u0151l \u00E1ll. Gyakran fat\u00F6rzsek \u00E9s gerend\u00E1k hosszanti reped\u00E9seib\u0151l n\u0151 ki."}