{"ID":452,"MigeID":1419,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1419","NameHU":"Feny\u0151-mirigygomba","NameLatin":"Exidia pithya","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 1-7 cm; k\u00E1tr\u00E1nyfolthoz hasonl\u00EDt, t\u00F6bb term\u0151test az aljzaton \u00F6sszen\u0151ve nagy fel\u00FCleten elter\u00FCl, tekerv\u00E9nyes, hull\u00E1mos felsz\u00EDn\u0171, sz\u00EDne fekete. Kisz\u00E1radhat, majd \u00FAjra vizet vehet fel.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: hengeres-g\u00F6rb\u00FClt, kolb\u00E1sz alak\u00FA, sima, csirap\u00F3rusa nincs, 11-20 x 3-6 \u03BCm. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r, nem amiloid. A sp\u00F3ra a term\u0151test fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n fejl\u0151dik.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: \u00E1ttetsz\u0151, fekete vagy feket\u00E9s, kocsony\u00E1s, zselatinos, rugalmas, kisz\u00E1radva k\u00E9regszer\u0171. \u00CDze, szaga nem jellemz\u0151.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: F\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f, feh\u00E9rkorhaszt\u00F3 faj; k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le feny\u0151k, els\u0151sorban luc elhalt faanyag\u00E1n n\u0151, eg\u00E9sz \u00E9vben.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a kormos mirigygomba lombos f\u00E1kon \u00E9l; a s\u00E1rg\u00E1s mirigygomba nem fekete.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nMycoBank\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/Teerfleckendr.htm\r\nhttp://www.mykologie.net/index.php/houby/podle-morfologie/rosoly/item/711-exidia_pithya\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.02.17).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}