{"ID":453,"MigeID":666,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=666","NameHU":"Feny\u0151-pereszke","NameLatin":"Tricholoma terreum","OldNameHU":"R\u00E1k\u00EDz\u0171 pereszke","OldNameLatin":"Tricholoma gausapatum, Tricholoma myomyces","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 2-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon k\u00FApos, majd kiter\u00FCl, de k\u00F6zepe t\u00F6bbnyire k\u00FApos marad, a pereme behasadozhat. Vil\u00E1gos- vagy s\u00F6t\u00E9tsz\u00FCrke, sz\u00FCrk\u00E9sbarna, fel\u00FClete nemezes, finoman sz\u00E1las, pikkelyekkel bor\u00EDtott.","GillsText":"Lemezek: foggal a t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9rek, majd halv\u00E1ny hamusz\u00FCrk\u00E9sek.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-8 cm hossz\u00FA, 0,5-1,5 cm vastag, hengeres vagy lefel\u00E9 v\u00E9konyod\u00F3, feh\u00E9res vagy sz\u00FCrk\u00E9s, fel\u00FClete finoman sz\u00E1las.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9ressz\u00FCrke, sz\u00FCrke, szaga nem jellegzetes, \u00EDze kiss\u00E9 cs\u00EDp\u0151s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: szeptembert\u0151l novemberig (n\u00E9ha tavasszal \u00E9s ny\u00E1r elej\u00E9n is) k\u00E9tt\u0171s feny\u0151 (erdei- \u00E9s feketefeny\u0151) alatt n\u00F6v\u0151, gyakran t\u00F6megesen megjelen\u0151 faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a m\u00E9rgez\u0151 csillagsp\u00F3r\u00E1s susulyk\u00E1val, p\u00E1rducpereszk\u00E9vel, a nem ehet\u0151 sz\u00E9leslemez\u0171 f\u00FCl\u0151k\u00E9vel \u00E9s az ehet\u0151 s\u00E1rgul\u00F3\u00A0pereszk\u00E9vel t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze."}