{"ID":456,"MigeID":1351,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1351","NameHU":"Feny\u0151-tapl\u00F3","NameLatin":"Porodaedalea pini","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Phellinus pini","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: kerek-toj\u00E1sdad, 5-6 x 4-5 \u00B5m, sz\u00E9t\u00E1i \u00E1r alak\u00FAak.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-10 (15) cm sz\u00E9les, t\u00F6bbnyire egyed\u00FCl, oldalt \u00E1ll\u00F3, pata vagy f\u00E9lk\u00F6r alak\u00FA, s\u00F6t\u00E9tbarna, barn\u00E1sfekete, feket\u00E9s, k\u00F6rk\u00F6r\u00F6sen bar\u00E1zd\u00E1lt, fel\u00FClete b\u00E1rsonyos, borost\u00E1s, lekopaszod\u00F3, fel\u00FClete egyenetlen, sugarasan felrepedez\u0151, gyakran alg\u00E1kt\u00F3l, zuzm\u00F3kt\u00F3l z\u00F6ldes.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: fiatalon s\u00E1rg\u00E1sbarn\u00E1s, majd rozsdabarna, p\u00F3rusai kerekdedek vagy hossz\u00FAk\u00E1sak, viszonylag t\u00E1gak (1-2 db/mm).","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: I-XII; \u00E9l\u0151 k\u00E9tt\u0171s feny\u0151n (ritk\u00E1n lucon vagy v\u00F6r\u00F6sfeny\u0151n), sokszor \u00E1gcsonkokon, gyakran nagy magass\u00E1gban (2-20 m-ig) n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka faj. A F\u00F6ldk\u00F6zi-tenger mell\u00E9k\u00E9n gyakran alepp\u00F3i feny\u0151n is n\u0151.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151, ritka faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: ny\u00E1rfa-tapl\u00F3 (Ph. tremulae) ny\u00E1rasokban nem ritka.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2017.09.17).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}