{"ID":458,"MigeID":1114,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1114","NameHU":"Feny\u0151erdei pr\u00E9mes-cs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Lachnellula occidentalis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: A gomba 1-3 (5) mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon g\u00F6mb alak\u00FA, majd cs\u00E9szeform\u00E1ra kiter\u00FCl. Nagyon r\u00F6vid ny\u00E9llel \u00FCl az aljzat\u00E1n. A term\u0151r\u00E9teg sima, toj\u00E1s-narancss\u00E1rga sz\u00EDn\u0171. K\u00FCls\u0151 fel\u00FClete \u00E9s a cs\u00E9sze sz\u00E9le feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171 g\u00F6nd\u00F6r sz\u0151r\u00F6kkel nagyon s\u0171r\u0171n fedett. Csoportos megjelen\u00E9s\u0171 gomba.\r\nEl\u0151fordul\u00E1sa: V\u00F6r\u00F6sfeny\u0151 \u00E9s lucfeny\u0151 lehullott, elsz\u00E1radt \u00E1g\u00E1n vagy t\u00F6rzs\u00E9n, olykor elhalt r\u00E1kos daganat\u00E1n. M\u00E1rciust\u00F3l decemberig, els\u0151sorban v\u00F6r\u00F6sfenyvesben tal\u00E1lkozhatunk vele.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151 gomba.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k:\u00A0 A sp\u00F3ra lapos-ellipszis form\u00E1j\u00FA, sima, 12-17 x 3,5-6 \u00B5m.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Breitenbach/F. Kranzlin: Champignons de Suisse Tome 1 Les Ascomyc\u00E9tes\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj magyar neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)"}