{"ID":459,"MigeID":1437,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1437","NameHU":"Fenyves mohagomba","NameLatin":"Arrhenia acerosa","OldNameHU":"Fenyves laskagomba","OldNameLatin":"Omphalina acerosa","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 3-4,5 x 6-8 \u00B5m. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1-3,5 cm, kezdetben vese alak\u00FA, dombor\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, majd szab\u00E1lytalanul kar\u00E9jos, hull\u00E1mos. Fel\u00FClete sima, sz\u00EDne frissen sz\u00FCrk\u00E9sbarna, sz\u00E1razon feh\u00E9resedik.","GillsText":"Lemezek: sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1k, kezdetben gy\u0171rten hull\u00E1mosak, k\u00E9s\u0151bb vill\u00E1sodnak, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 t\u00E1vol\u00E1ll\u00F3k, lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-7 cm, gyakran excentrikus vagy oldalt\u00E1ll\u00F3, feh\u00E9ren gyapjas.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, sz\u00FCrk\u00E9s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: talajon f\u0171 k\u00F6z\u00F6tt, korhad\u00F3 faanyagon, moh\u00E1val asszoci\u00E1ltan, gyakran kis csoportokban, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. Val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg mindig moh\u00E1hoz k\u00F6t\u0151dik, b\u00E1r ez nem l\u00E1tszik annyira nyilv\u00E1nval\u00F3nak, ha a moha kicsi, vagy sz\u00E1raz.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: az Arrhenia laetispora nedves \u00E9l\u0151helyeken, moha k\u00F6zt n\u0151; erd\u0151kben, s\u00F6v\u00E9nyek alatt, d\u00FCn\u00E9ken \u00E9s mocsaras helyeken. Sp\u00F3r\u00E1ja k\u00FCl\u00F6nb\u00F6zik, alakja g\u00F6mb\u00F6ly\u0171t\u0151l b\u0151 elliptikusig, m\u00E9rete 6,5-8 x 5-6,5 \u00B5m.","SourceText":"Forr\u00E1s: Collins: Fungi Guide\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.05.21).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}