{"ID":463,"MigeID":114,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=114","NameHU":"F\u00E9s\u0171s korallgomba","NameLatin":"Clavulina coralloides","OldNameHU":"F\u00E9s\u0171s fak\u00F3-korallgomba","OldNameLatin":"Clavulina cristata, Ramaria coralloides","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 3-6(7) x 2-4 cm, korallalak\u00FA, r\u00F6vid t\u00F6nkr\u00E9szb\u0151l t\u00F6bbsz\u00F6r el\u00E1gaz\u00F3; felsz\u00EDne sima vagy hosszanti bar\u00E1zd\u00E1s; sz\u00EDne kr\u00E9m vagy okker, de sokszor parazit\u00E1lt, ilyenkor sz\u00FCrk\u00E9s.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"Tr\u00E1ma, term\u0151r\u00E9teg: az \u00E1gacsk\u00E1k felsz\u00EDn\u00E9n.","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: puha, t\u00F6r\u00E9keny, \u00EDz \u00E9s szag nem jellemz\u0151.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: lombos \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, gyakran nagy csoportokban, \u00F6sszen\u0151ve, j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig, helyenk\u00E9nt t\u00F6meges.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: M\u00E1s Clavulina fajokkal t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze: a sz\u00FCrk\u00E9s sz\u00EDn\u0171, hosszabb \u00E1g\u00FA Clavulina cinerea \u00E9s a hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171, de lap\u00EDtott \u00E1g\u00FA Clavulina rugosa fajokkal. A Ramaria fajok nagyobbak \u00E9s \u00E1ltal\u00E1ban sz\u00EDnesebbek. A Calocera fajok kisebbek \u00E9s ny\u00E1lk\u00E1s felsz\u00EDn\u0171ek.\r\nMegjegyz\u00E9s: A sz\u00FCrke- \u00E9s a f\u00E9s\u0171s korallgomb\u00E1t megt\u00E1madhatja egy parazita, aszkuszos gombafaj (Helminthosphaeria clavariarum), amely a term\u0151testet - f\u0151leg annak als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9t - s\u00F6t\u00E9tsz\u00FCrk\u00E9sre, feket\u00E9sre sz\u00EDnezi.\r\nSz\u0171cs B\u00E9la (2017.01.22)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}