{"ID":464,"MigeID":889,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=889","NameHU":"F\u00E9s\u0171sperem\u0171 gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita eliae","OldNameHU":"F\u00E9s\u0171s gal\u00F3ca","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: feh\u00E9r, ov\u00E1lis-elliptikus, (10)11-14 x (6,5)7-8(8,5) \u00B5m","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (6)7-9 cm, k\u00F6zepesen h\u00FAsos, de hamar t\u00F6r\u00E9keny lesz, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l hamar kiter\u00FCl, felsz\u00EDne sima, sz\u00E9le bord\u00E1s, alig l\u00E1that\u00F3an, de mindig. Sz\u00EDne vil\u00E1gos: kr\u00E9mbarn\u00E1s, kr\u00E9mr\u00F3zsasz\u00EDn, h\u00FAssz\u00EDn\u0171, sz\u00FCrk\u00E9s \u00E1rnyalattal, burokmaradv\u00E1ny, ha van, akkor szab\u00E1lytalan, kr\u00E9msz\u00FCrk\u00E9s.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171, szabadon \u00E1ll\u00F3, feh\u00E9r vagy feh\u00E9res, \u00F6regen lehet halv\u00E1ny b\u0151rsz\u00EDn\u0171 vagy foltos.","StalkText":"T\u00F6nk: (8)10-12 x 1-1,5 cm, robusztus vagy karcs\u00FA, hengeres, \u00FCreges, g\u00F6rb\u00FClhet, alj\u00E1n apr\u00F3 gum\u00F3val, cs\u00FAcs\u00E1n feh\u00E9r, szemcs\u00E9s, alatta feh\u00E9r alapon halv\u00E1ny kalapsz\u00EDn\u0171 mint\u00E1zotts\u00E1ggal. Gall\u00E9r feh\u00E9r, m\u00FAl\u00E9kony, kicsi, lehet bord\u00E1s is. Bocskor feh\u00E9res, gyakran t\u00F6bb cm m\u00E9lyen a talajban fejl\u0151dik, a gum\u00F3 f\u00F6l\u00F6tt egy-k\u00E9t szab\u00E1lytalan gy\u0171r\u0171t alkot.","FleshText":"H\u00FAs: merev, feh\u00E9r, nem sz\u00EDnez\u0151dik, kalap alatt lehet kr\u00E9msz\u00FCrk\u00E9s.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: savany\u00FA, melegkedvel\u0151 lomberd\u0151kben. Ritka, tavaszt\u00F3l ny\u00E1r v\u00E9g\u00E9ig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00A0val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg gyeng\u00E9n m\u00E9rgez\u0151 (nincs adat).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA","CommentText":"Elk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:\r\nMegjegyz\u00E9s: A B\u00FCkk egyes r\u00E9szein \u00E9s a k\u00F6rnyez\u0151 dombs\u00E1gok erdeiben gyakoribb. (Szerk. 2017.07.09).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}