{"ID":47,"MigeID":1697,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1697","NameHU":"\u00C1nizsszag\u00FA f\u00E1sgereben","NameLatin":"Hydnellum suaveolens","OldNameHU":"\u00C1nizsszag\u00FA gereben","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 4-9 (10) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, k\u00F6r alak\u00FA; sz\u00EDne kezdetben feh\u00E9res, okkeres, k\u00E9s\u0151bb iboly\u00E1s, barn\u00E1s; \u00E9le tompa, vil\u00E1gos feh\u00E9res, k\u00F6zepe r\u00F6g\u00F6s, g\u00F6dr\u00F6s, filces; a kalapban gyakran az aljzatb\u00F3l be\u00E9p\u00FClt t\u00F6rmel\u00E9k tal\u00E1lhat\u00F3.\r\nTerm\u0151r\u00E9tegtart\u00F3: t\u00FCsk\u00E9je k\u00E9k, k\u00E9s\u0151bb iboly\u00E1sbarna, m\u00E9lyen lefut\u00F3.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 4-5 x 3-3,5 \u00B5m. Sp\u00F3rapora barna.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: barn\u00E1s ibolyasz\u00EDn\u0171, fiatalon lefel\u00E9 \u00E1ll\u00F3 t\u00FCsk\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k.","FleshText":"H\u00FAs: piszkos feh\u00E9res barna, parafaszer\u0171en szivacsos, puha, rostos; a t\u00F6nkb\u00E1zisban iboly\u00E1s k\u00E9kre sz\u00EDnez\u0151dik, a kalapb\u0151rben barn\u00E1s; er\u0151s \u00E1nizs-, \u00E9desk\u00F6m\u00E9ny-, kumarin- vagy levendula illat\u00FA, \u00EDze enyhe vagy keserny\u00E9s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: lucfeny\u0151vel mikorrhiz\u00E1l, k\u00E9s\u0151 ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig terem. Nagyon ritka, N\u00E9metorsz\u00E1gban er\u0151sen vesz\u00E9lyeztetett besorol\u00E1s\u00FA. Magyarorsz\u00E1gon m\u00E9g nem tal\u00E1lt\u00E1k.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a k\u00E9k f\u00E1sgereben (Hydnellum caeruleum) majdnem szagtalan vagy lisztszag\u00FA, h\u00FAsa a t\u00F6nkben narancssz\u00EDn\u0171.","SourceText":"Forr\u00E1s: https://www.123pilzsuche.de/daten/details/WohlriechenderKorkstacheling.htm\r\nFungi of Temperate Europe\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2021.02.13).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a Fungi of Temperate Europe szerint a term\u0151test csak k\u00E9k sz\u00EDneket tartalmaz, m\u00E9g a z\u00F3n\u00E1zott h\u00FAsban is."}