{"ID":473,"MigeID":1200,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1200","NameHU":"Fodrosb\u00E9l\u0171 szarvasgomba","NameLatin":"Tuber mesentericum","OldNameHU":"K\u00E1tr\u00E1nyszag\u00FA szarvasgomba, petr\u00F3leumszag\u00FA szarvasgomba, zsigeres szarvasgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"Term\u0151test: 1,5-3 cm, f\u00E9nyes fekete, g\u00F6mb\u00F6lyded, az alapon bem\u00E9lyed\u00E9ssel. Felsz\u00EDn\u00E9t lapos, sz\u00E9les g\u00FAla alak\u00FA szem\u00F6lcs\u00F6k bor\u00EDtj\u00E1k. Nagyon hasonl\u00EDt a ny\u00E1ri szarvasgomb\u00E1hoz, egyes szerz\u0151k annak is tekintett\u00E9k. A k\u00E1tr\u00E1nyszag\u00FA szarvasgomba p\u00E9ld\u00E1nyai azonban egy\u00F6ntet\u0171bb megjelen\u00E9s\u0171ek, apr\u00F3bbak. Megk\u00FCl\u00F6nb\u00F6ztet\u00E9s\u00FCkr\u0151l a forr\u00E1sban megjel\u00F6lt, a Mikol\u00F3giai K\u00F6zl\u00F6nyben megjelent elemz\u00E9s k\u00F6z\u00F6l r\u00E9szleteket.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: s\u00E1rg\u00E1sbarna, barna, h\u00E1l\u00F3zatos d\u00EDsz\u00EDt\u00E9s\u0171, a l\u00E1ncszemek belsej\u00E9ben gyakran tov\u00E1bbi mint\u00E1zat l\u00E1that\u00F3.\r\nM\u00E9rete ornamentik\u00E1val 26,2-35,4(-52,4) x 21,6-29,3(-37) \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, majd barna, feh\u00E9ren m\u00E1rv\u00E1nyozott, rugalmas, kellemetlen k\u00E1tr\u00E1nyra eml\u00E9keztet\u0151 szag\u00FA. \u00CDze nyersen kiss\u00E9 k\u00E1tr\u00E1nyszer\u0171, de ez m\u00FAl\u00E9kony lehet, a kereskedelemben is haszn\u00E1lj\u00E1k ezt a gomb\u00E1t.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E9ly, meszes talajon, mogyor\u00F3, t\u00F6lgy, gyerty\u00E1n alatt, helyenk\u00E9nt t\u00F6meges. D\u00F6nt\u0151en ny\u00E1ron, m\u00E9g asz\u00E1lyos id\u0151ben is b\u0151ven teremhet. Rim\u00F3czi szerint homokos talaj\u00FA erd\u0151k sz\u00E9l\u00E9n, tiszt\u00E1sokon \u0151sszel kezd teremni, az els\u0151 t\u00E9li hetekig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: felt\u00E9telesen ehet\u0151, am\u00EDg fiatal. (!!!)\r\nJellegzetess\u00E9g: alapi bem\u00E9lyed\u00E9s, sz\u00E1razon is f\u00E9nyes fekete sz\u00EDn, kellemetlen szag.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 5\r\nLuk\u00E1cs Zolt\u00E1n \u00E9s Kir\u00E1ly Istv\u00E1n: A Tuber mesentericum el\u0151fordul\u00E1sa Pest megy\u00E9b\u0151l, \u00E9s \u00F6sszehasonl\u00EDt\u00E1sa a morfol\u00F3giailag hasonl\u00F3 T. aestivum fajjal \u2013 Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 47(2): 181-188. (2008)\r\nA vid\u00E9kfejleszt\u00E9si miniszter 24/2012. (III. 19.) VM rendelete a f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9r\u0151l\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2014.11.14.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: Az el\u0151\u00EDr\u00E1sok szerint augusztus 1-t\u0151l december 31-ig gy\u0171jthet\u0151, a rendeletbe foglalt felt\u00E9telekkel."}