{"ID":482,"MigeID":91,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=91","NameHU":"Foltos p\u00F6feteg","NameLatin":"Calvatia candida","OldNameHU":"Foltos sz\u00E9tes\u0151p\u00F6feteg","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test k\u00F6zepes m\u00E9ret\u0171, vastag gy\u00F6k\u00E9rszer\u0171 mic\u00E9liumzsin\u00F3rral.\r\nA k\u00FCls\u0151 burok kis foltokkal \u00E9s t\u00FCsk\u00E9kkel d\u00EDsz\u00EDtett, m\u00FAl\u00E9kony.\r\nA bels\u0151 burok barna, pap\u00EDrv\u00E9konys\u00E1g\u00FA, fels\u0151 r\u00E9sze \u00E9r\u00E9skor hamar felszakadozik, als\u00F3 r\u00E9sze kehelyszer\u0171en megmarad.\r\nA medd\u0151 r\u00E9sz kompakt, gyapotszer\u0171.\r\nA kapill\u00EDcumsz\u00E1lak (vastag fal\u00FA hifah\u00E1l\u00F3zat a term\u0151 r\u00E9szben) lycoperdon t\u00EDpus\u00FAak, sok har\u00E1ntfal van rajtuk, a szeptumok ment\u00E9n t\u00F6redez\u0151k, fel\u00FClet\u00FCk\u00F6n sz\u00F3rv\u00E1nyosan tal\u00E1lunk p\u00F3rusokat.\r\nA sp\u00F3r\u00E1k kihull\u00E1sa ut\u00E1n als\u00F3, kehelyszer\u0171 medd\u0151 r\u00E9sze megmarad.\r\nA sp\u00F3r\u00E1k szem\u00F6lcs\u00F6sek, 4-5 \u00B5m \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171ek, r\u00F6vid sp\u00F3rany\u00E9llel rendelkeznek. Sp\u00F3rapora barna.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: sz\u00E1raz, ink\u00E1bb m\u00E9szker\u00FCl\u0151 gyepekben, legel\u0151k\u00F6n terem. Magyarorsz\u00E1gon helyenk\u00E9nt nem ritka. VL: 2","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Fiatalon ehet\u0151, am\u00EDg friss \u00E1llapotban feh\u00E9r a belseje.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Finy P\u00E9ter: Ismerj\u00FCk meg a p\u00F6fetegf\u00E9l\u00E9ket I.-II. r\u00E9sz - Magyar Gomb\u00E1sz 14. \u00E9vfolyam 41-42. sz\u00E1m\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.08.09).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}