{"ID":490,"MigeID":785,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=785","NameHU":"F\u00F6ldszag\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius variecolor","OldNameHU":"V\u00E1ltoz\u00E9kony p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba, vastagh\u00FAs\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA kalapja 15-18 cm sz\u00E9lesre is kiter\u00FClhet, sz\u00E9le sok\u00E1ig beg\u00F6ngy\u00F6lt, al\u00E1hajl\u00F3; fiatalon fak\u00F3 iboly\u00E1slila, de nagyon gyorsan kifakul \u00E9s a cs\u00FAcs\u00E1t\u00F3l a sz\u00E9le fel\u00E9 r\u00F3kav\u00F6r\u00F6ses, majd rozsdabarna lesz; r\u00E1simul\u00F3an sz\u00E1las, pelyhes, a lila \u00E1rnyalat csak a sz\u00E9l\u00E9n marad meg tov\u00E1bb.","GillsText":"Lemezek: fiatalon fak\u00F3 lil\u00E1k, majd fokozatosan rozsdabarn\u00E1k lesznek, a lemezsz\u00E9lek mindig vil\u00E1gosabbak.","StalkText":"T\u00F6nk: vastag, er\u0151s, lefel\u00E9 kiss\u00E9 kisz\u00E9lesedik, felsz\u00EDne halv\u00E1nylila, rajta eredetileg lila, de a sp\u00F3raport\u00F3l barna sz\u00E1lak gall\u00E9r\u00F6vet \u00E9s hosszanti sz\u00E1lakat, foltokat alkotnak, k\u00E9s\u0151bb csak a fels\u0151 harmad\u00E1ban lehet lil\u00E1s.","FleshText":"H\u00FAs: a kalapban, a t\u00F6nkben igen vastag, feh\u00E9r, halv\u00E1nylila, a t\u00F6nk alj\u00E1n barn\u00E1s \u00E1rnyalattal; szaga er\u0151s \u00E9s kellemetlen, f\u00F6ldes, vagy egyesek sz\u00E1m\u00E1ra olyan, mint a ban\u00E1nh\u00E9j; KOH hat\u00E1s\u00E1ra citroms\u00E1rg\u00E1ra, borbarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151dik.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: sp\u00F3ra 10-11,5 x 5,5-6,5 \u03BCm, mandula vagy citrom form\u00E1j\u00FA, fel\u00FClete szem\u00F6lcs\u00F6s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: t\u0171level\u0171 \u00E9s lombhullat\u00F3 erd\u0151kben, \u00B1 meszes talajon, augusztust\u00F3l okt\u00F3berig; k\u00EDm\u00E9lend\u0151, vesz\u00E9lyeztetett\u00E9 v\u00E1lhat\u00F3 (VL4).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151 (Funga Hungarica).\r\nHasonl\u00F3 faj: a ligeti p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba (Cortinarius largus) kalapja fak\u00F3bb sz\u00EDn\u0171, t\u00F6nkje kev\u00E9sb\u00E9 sz\u00E1las, vaskosabb, jellegtelen szag\u00FA \u00E9s lombhullat\u00F3 erd\u0151kben n\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nDr. Rim\u00F3czi Imre (2008): Gombav\u00E1logat\u00F3 3., Szaktud\u00E1s Kiad\u00F3 H\u00E1z, Budapest, p.117.\r\nKnudsen, H.; Vesterholt, J. (eds.) (2012): Funga Nordica. Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera. Nordsvamp, Copenhagen, p. 814-815.\r\nPetersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford, p. 706.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2022.02.08).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: vastagh\u00FAs\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba szinon\u00EDm n\u00E9vvel egy m\u00E1sik faj, a Cortinarius crassus is szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben."}