{"ID":495,"MigeID":314,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=314","NameHU":"F\u00FCstsz\u00EDn\u0171 tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius azonites","OldNameHU":"Hamvas tejel\u0151gomba, r\u00F3zsasz\u00EDnv\u00E1lt\u00F3 tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sp\u00F3rapora kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, sp\u00F3r\u00E1ja 7,5-9 x 7-8 \u00B5m, g\u00F6mb alak\u00FAt\u00F3l majdnem g\u00F6mb alak\u00FAig, 1 \u00B5m k\u00F6r\u00FCli tarajos, f\u00E9lig-meddig h\u00E1l\u00F3zatos mint\u00E1zattal.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4,5-7 cm, dombor\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl, de sz\u00E9le al\u00E1hajl\u00F3 marad, sz\u00E9le csipk\u00E9s, felsz\u00EDne sima, lehetnek rajta kis, feh\u00E9r g\u00F6dr\u00F6csk\u00E9k, gyakran kiss\u00E9 p\u00FApos, sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sbarna vagy f\u00FCstsz\u00FCrke.","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, feh\u00E9resek, kr\u00F3msz\u00EDn\u0171 \u00E1rnyalattal.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-5 x 1-1,5 cm, hengeres, sima, feh\u00E9r, esetleg sz\u00FCrk\u00E9s, apr\u00F3 foltokkal.","FleshText":"H\u00FAs: merev, feh\u00E9r, r\u00F3zsasz\u00EDn vagy narancsr\u00F3zsasz\u00EDn lesz n\u00E9h\u00E1ny perc m\u00FAlva, tej b\u0151, feh\u00E9r, r\u00F3zsasz\u00EDnre v\u00E1ltozik, \u00EDze keser\u0171, esetleg enyh\u00E9n cs\u00EDp\u0151s is lehet.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: lomberd\u0151ben, t\u00F6lgy alatt, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig. Gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nEwald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2016.08.04.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A Plinthogali csoport t\u00F6bbi tagj\u00E1t\u00F3l a f\u00FCstsz\u00FCrke kalapsz\u00EDn\u00E9vel k\u00FCl\u00F6n\u00FCl el, mely sohasem s\u00EDkos. Feh\u00E9r sz\u00EDnv\u00E1ltozata (f. virgineus) csak a feh\u00E9r sz\u00EDn\u00E9vel k\u00FCl\u00F6nb\u00F6zik az alapfajt\u00F3l."}