{"ID":497,"MigeID":1703,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1703","NameHU":"F\u0171zbarka cs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Ciboria caucus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: a cs\u00E9sze 3-10 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, serlegszer\u0171, alul hossz\u00FA t\u00F6nkr\u00E9sze van. K\u00FCls\u0151 oldala feh\u00E9ren deres, pereme \u00E9les \u00E9s sima. H\u00FAsa nagyon v\u00E9kony \u00E9s t\u00F6r\u00E9keny.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: a sp\u00F3r\u00E1k sz\u00E9lesen elliptikusak, hialinok, m\u00E9ret\u00FCk 10-12 \u00D7 5,5-6,5 \u00A0\u03BCm, frissen kihullva hialin ny\u00E1lkaburkot viselnek. Az aszkuszok 8 sp\u00F3r\u00E1sak, amiloidok, uniszeri\u00E1tusok.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: f\u0171z (Salix) \u00E9s ny\u00E1r (Populus) alatt, korhad\u00F3, h\u00EDmivar\u00FA bark\u00E1kon, kora tavasszal.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a t\u00F6bbi Ciboria faj. Ciboria amentacea \u00E9ger (Alnus) bark\u00E1in, Ciboria coryli mogyor\u00F3- (Corylis) \u00E9s \u00E9ger (Alnus) bark\u00E1in, Ciboria acerina ny\u00E1rfa (Populus) bark\u00E1in \u00E9l. A Rustroemia bolaris lombosf\u00E1k lehullott gallyain fordul el\u0151. Dumontinia tuberosa, amely sal\u00E1tabogl\u00E1rka (Ranunculus ficaria) gy\u00F6k\u00E9rgum\u00F3in, szell\u0151r\u00F3zs\u00E1k (Anemone) gy\u00F6kt\u00F6rzs\u00E9n fejl\u0151dik.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nLaessoe, T., Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 2., Princeton University Press, Princeton and Oxford. 1414\r\nKoszka Attila (2020): A V\u00E9rtes gombavil\u00E1ga 1.\r\nIndex Fungorum","CommentText":"Megjegyz\u00E9s:\r\nA faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.04.12).\r\nAz oldal tartalma jelenleg felt\u00F6lt\u00E9s alatt \u00E1ll. K\u00E9rem l\u00E1togasson vissza k\u00E9s\u0151bb.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}