{"ID":499,"MigeID":1726,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1726","NameHU":"F\u0171zfa-k\u00EDgy\u00F3gomba*","NameLatin":"Mycenella salicina","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 1\u20132(4) cm sz\u00E9les, s\u00F6t\u00E9t sz\u00EDn\u0171; feket\u00E9sbarna, barn\u00E1ssz\u00FCrke, k\u00F6zepe s\u00F6t\u00E9tebb, sz\u00E9le vil\u00E1gosabb, fel\u00FClete hamvas, b\u00E1rsonyos, finoman bord\u00E1zott.","GillsText":"Lemezek: fiatalon feh\u00E9rek, k\u00E9s\u0151bb sz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171ek, kiss\u00E9 s\u00E1rg\u00E1n foltosod\u00F3k, nem s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, hasasak,\u00A0 a t\u00F6nk el\u0151tt felkanyarod\u00F3k, a kalap sz\u00E9le fel\u00E9 k\u00F6ztes lemezekkel; a lemezeket kereszterek k\u00F6tik \u00F6ssze.","StalkText":"T\u00F6nk: 10\u201320 (35) mm x 1\u20131,5 (2) mm, fel\u00FClete meglehet\u0151sen hamvas-pelyhes, fel\u00FCl feh\u00E9res, alul barn\u00E1ssz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171, b\u00E1zisa feh\u00E9ren filces, n\u00E9ha gy\u00F6kerez\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, sz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171, szaga lehet jellegtelen, retekszag\u00FA vagy n\u00E9mileg l\u00FAgszag\u00FA. \u00CDze enyhe.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: sp\u00F3r\u00E1km\u00E9rete 5\u20137 x 5\u20136,5 \u03BCm, kiss\u00E9 v\u00E9kony fal\u00FAak, inamiloidok, g\u00F6mb\u00F6ly\u0171 vagy majdnem h\u00E1romsz\u00F6g alak\u00FAak, dudorosak, sima fel\u00FClet\u0171ek, nem szem\u00F6lcs\u00F6sek. A baz\u00EDdiumok 2- vagy 4 sp\u00F3r\u00E1sok. A ciszt\u00EDdiumok nagyok, palack alak\u00FAak, cs\u00FAcsaik nem tartalmaznak kin\u00F6v\u00E9seket.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: meszes talajon, sz\u00E1razabb ter\u00FCleteken, nyitott \u00E9s z\u00E1rt \u00E9l\u0151helyeken, cserj\u00E9sekben, vegyes erd\u0151kben, erd\u0151sz\u00E9leken, korhad\u00F3 tusk\u00F3kon, lehullott \u00E1gakon, moh\u00E1s talajon, v\u00EDzparton, t\u00F6lt\u00E9seken, augusztust\u00F3l novemberig n\u0151.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: t\u00F6bbi Mycenella faj, de azok sp\u00F3r\u00E1i szem\u00F6lcs\u00F6sek. Dermoloma fajok, melyek intenz\u00EDv retekszag\u00FAak \u00E9s nincsenek ciszt\u00EDdiumaik.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nPetersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford\r\nCourtecuisse R., Duhem B. (1995): Mushrooms\u0026amp;Toadstools Of Britain And Europe (Collins FieldGuide)\r\nhttps://www.mycocharentes.fr/pdf1/409.pdf\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/GlattsporigerSamthelmling.htm\r\nhttps://www.fungipedia.org/setas-informacion-y-consultas/19-microscopia/72233-mycenella-salicina-velen-singer-1951.html\r\nFunga Hungarica\r\nIndex Fungorum\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9ke (2017.04.26)\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.2\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.11.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}