{"ID":5,"MigeID":578,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=578","NameHU":"Ac\u00E9lsz\u00FCrke galambgomba","NameLatin":"Russula medullata","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3rapor: okkeres.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6ly\u0171 kalapja gyorsan kiter\u00FCl, k\u00F6zepe kiss\u00E9 bem\u00E9lyed. Kalapb\u0151re sima, tapad\u00F3s, sz\u00E1razon f\u00E9nyes, r\u00E1simul\u00F3, sugarasan fut\u00F3 finom sz\u00E1lakkal. Foltosan fakul\u00F3 kalapj\u00E1n az ac\u00E9lsz\u00FCrke sokf\u00E9le \u00E1rnyalattal keveredhet. Gyakoribb a k\u00E9kessz\u00FCrke, a z\u00F6ldessz\u00FCrke, a gy\u00F6ngysz\u00FCrke, a lil\u00E1ssz\u00FCrke. Mindez csaknem a feket\u00E9ig m\u00E9ly\u00FClhet, vagy feh\u00E9ressz\u00FCrk\u00E9re fakulhat, okkeres, sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1s foltokkal.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9res kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, v\u00E9g\u00FCl fak\u00F3s\u00E1rg\u00E1k lesznek.","StalkText":"T\u00F6nk: \u00F6regen fak\u00F3sz\u00FCrk\u00E9s, okkeres, barn\u00E1s foltokkal \u00E9s \u00FCreges.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, csaknem szagtalan, id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyok lemezei kiss\u00E9 cs\u00EDp\u0151sek.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: hegyvid\u00E9keken \u00E9l\u0151 gomba. A ny\u00E1rf\u00E1t, ny\u00EDrf\u00E1t k\u00F6veti a hegyi patakok sz\u00E9l\u00E9n, ahol kisavanyodott, mindig nyirkos a talaj. Ritk\u00E1bban b\u00FCkk, gyerty\u00E1n vagy t\u00F6lgy alatt is tal\u00E1lt\u00E1k. Ny\u00E1ri gomba, de okt\u00F3ber elej\u00E9n is gy\u0171jt\u00F6tt\u00FCk m\u00E9g.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151 gomba. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre \u2013 Gombav\u00E1logat\u00F3 4\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}