{"ID":500,"MigeID":818,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=818","NameHU":"F\u00FCzfa-p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius saturninus","OldNameHU":"F\u00FCzes p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","OldNameLatin":"Cortinarius cohabitans","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, szemcs\u00E9s, 7-8,5 x 4,5-5 \u00B5m.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-6 cm sz\u00E9les, vil\u00E1gos vagy s\u00F6t\u00E9tebb agyagbarn\u00E1s, n\u00E9ha iboly\u00E1s \u00E1rnyalattal, gyakran s\u00F6t\u00E9tbarn\u00E1n foltos, higrof\u00E1n, sz\u00E9l\u00E9t \u2013 k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen fiatalon \u2013 selymes, gyapjas, vil\u00E1gos v\u00E9lum fedi, k\u00F6zepe k\u00FApos.","GillsText":"Lemezek: rozsdabarn\u00E1k, nem iboly\u00E1sak.","StalkText":"T\u00F6nk: karcs\u00FA, hengeres, sz\u00EDne feh\u00E9res, fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n gyakran lil\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA, fel\u00FClete a feh\u00E9res v\u00E9lumt\u00F3l er\u0151sen sz\u00E1las.","FleshText":"H\u00FAs: piszkosfeh\u00E9r, a t\u00F6nk cs\u00FAcs\u00E1ban gyakran halv\u00E1nylil\u00E1s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: V-XI; f\u0151leg nedves ter\u00FCleten, gyakran f\u0171z, de m\u00E1s lombos fa alatt is n\u0151, csoportosan. Magyarorsz\u00E1gon helyenk\u00E9nt gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, ha megtal\u00E1ln\u00E1k, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: sok hasonl\u00F3 faj l\u00E9tezik, de jellegzetes term\u0151helye \u00E9s csoportos megjelen\u00E9se alapj\u00E1n j\u00F3l elk\u00FCl\u00F6n\u00EDthet\u0151 t\u0151l\u00FCk. A Cortinarius moserianus Bohus kalapja fiatalon feh\u00E9res, majd halv\u00E1nybarn\u00E1s lesz, gum\u00F3s t\u00F6nkje a v\u00E9lum maradv\u00E1nyokt\u00F3l gyapjas, t\u00F6lgyesekben n\u0151, haz\u00E1nkb\u00F3l le\u00EDrt ritka faj (VL1); csoportos fak\u00F3gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2017.10.12).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}