{"ID":503,"MigeID":222,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=222","NameHU":"Gall\u00E9ros csillaggomba","NameLatin":"Geastrum striatum","OldNameHU":"F\u00E9s\u0171s csillaggomba; kehelycsillaggomba","OldNameLatin":"Geastrum bryantii","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"A term\u0151test nagys\u00E1ga kiter\u00FClve 2-6 cm, az endoperidiuma 0,6-2 cm.\r\nK\u00FCls\u0151 burok (exoperidium): 8-10 lebenyre hasad,majd a hegy\u00FCk felfel\u00E9 vagy lefel\u00E9 g\u00F6rb\u00FCl, egyenl\u0151tlenek, hegyesek. Amikor felhasad, t\u00F6bbnyire h\u00F3feh\u00E9r, majd vil\u00E1gos okkeres, finoman lisztes. Sz\u00E1rad\u00E1skor vil\u00E1gosbarna, gyakran repedez\u0151, kem\u00E9ny, b\u0151rnem\u0171, de hajl\u00E9kony.\r\nBels\u0151 burok (endoperidium): Kezdetben h\u00F3feh\u00E9r, majd vil\u00E1gos okkersz\u00EDn\u0171, lisztes, azt\u00E1n sima. Ha az es\u0151 kil\u00FAgozta, sz\u00FCrke, gesztenyebarna, majdnem fekete, mindig k\u00E9kesbe j\u00E1tsz\u00F3. G\u00F6mb\u00F6lyded, a g\u00F6mb alj\u00E1n sz\u00E9les lefel\u00E9 \u00E1ll\u00F3 k\u00F6rk\u00F6r\u00F6s gall\u00E9rt visel, amely a nyelet \u00F6vezi, att\u00F3l el\u00E1ll.\r\nNy\u00E9l: Feh\u00E9res vagy barn\u00E1s, hengeres vagy k\u00E9t\u00E9l\u0171 lap\u00EDtott, alj\u00E1n k\u00F6rk\u00F6r\u00F6s s\u00E1nc tal\u00E1lhat\u00F3, mely \u00E9rett \u00E1llapot\u00E1ban m\u00E1r elt\u0171nik a gomb\u00E1r\u00F3l.\r\nSz\u00E1jny\u00EDl\u00E1s (peristoma): Igen magas, k\u00FApos, m\u00E9lyen bar\u00E1zd\u00E1lt, f\u00E9s\u0171-fogas,alig-vagy nem udvaros.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: S\u00F6t\u00E9tbarna, g\u00F6mb\u00F6ly\u0171, 4-4,5 mikron \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, durv\u00E1n szem\u00F6lcs\u00F6s.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Homokos ak\u00E1cosok, ny\u00E1rfaerd\u0151k t\u00F6rmel\u00E9k\u00E9n, de hegyvid\u00E9ki fenyvesekben, t\u00F6kgyesekben, ez\u00FCstfa k\u00F6zel\u00E9ben is megtal\u00E1lt\u00E1k.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.\r\nMegk\u00FCl\u00F6nb\u00F6ztet\u0151 jegyei:\u00A0 - Az endoperidium alj\u00E1n l\u00E9v\u0151 lefel\u00E9 \u00E1ll\u00F3 gall\u00E9r\r\n- A megny\u00FAlt, k\u00FApos peristoma.\r\n- Fiatalon h\u00F3feh\u00E9r, nyele, gall\u00E9rja nem l\u00E1that\u00F3.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st Prutkayn\u00E9 Bartha Erzs\u00E9bet k\u00E9sz\u00EDtette (2013.03.26.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}