{"ID":504,"MigeID":1627,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1627","NameHU":"Gall\u00E9ros nyelesp\u00F6feteg*","NameLatin":"Tulostoma fulvellum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Tulostoma armillatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Syn.: Tulostoma armillatum  A term\u0151test feji- \u00E9s ny\u00E9lr\u00E9szb\u0151l \u00E1ll.  Feji r\u00E9sz: a bels\u0151 burok (endoperidium) 1-1,5 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, g\u00F6mb\u00F6lyded, kiss\u00E9 lap\u00EDtott, barn\u00E1ss\u00E1rga, barna. A sz\u00E1jad\u00E9k pill\u00E1s-rojtos, kiss\u00E9 hat\u00E1rolt, sokszor vil\u00E1gosabb a burokn\u00E1l. A k\u00FCls\u0151 burok (exoper\u00EDdium) hif\u00E1s, az alja fel\u00E9 apr\u00F3 darabokban leh\u00E1ml\u00F3. Als\u00F3 r\u00E9sz\u00E9n a ny\u00E9lr\u00E9sz egy m\u00E9lyed\u00E9sben \u00EDzes\u00FCl. A m\u00E9lyed\u00E9s sz\u00E9l\u00E9n a k\u00FCls\u0151 burokb\u00F3l marad\u00F3 gall\u00E9rka igen kifejezett, rojtos-fogazott.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"Bels\u0151 r\u00E9sz\u00E9t a term\u0151r\u00E9sz (gleba) t\u00F6lti ki.  Ny\u00E9lr\u00E9sz: 2-6 cm hossz\u00FA \u00E9s 0,3-0,5 cm sz\u00E9les, f\u00E1s \u00E1llom\u00E1ny\u00FA, rostos, sz\u00E1las szerkezet\u0171, fel\u00FClete pikkelyes-sz\u00E1las, barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, alj\u00E1n mic\u00E9lumsz\u00F6ved\u00E9kes gum\u00F3val.  Sp\u00F3r\u00E1i kicsinyek, 2,5-3 x 3,5-4 mikrom\u00E9ter m\u00E9ret\u0171ek, k\u00F6rte-k\u00F6nycsepp alak\u00FAak, sima fel\u00FClet\u0171ek, sokszor kit\u00FCremked\u0151 apikulussal. A kapill\u00EDciumsz\u00E1l bels\u0151 fala jellegzetes mint\u00E1zatot mutat.  El\u0151fordul\u00E1s: Erdei \u00E9l\u0151helyen, meszes talajon, humuszos-k\u00E9regt\u00F6rmel\u00E9kes talajon, sokszor lehullott fak\u00E9rgen terem. Haz\u00E1nkban egyetlen \u00E9l\u0151helye ismert, alf\u00F6ldi ny\u00E1ras-fenyvesb\u0151l (P\u00E1sztor D\u00E1vid tal\u00E1lata). Eur\u00F3pa szerte igen ritka faj.  Megjegyz\u00E9s: \u00C9l\u0151helye, jellegzetes alak\u00FA kicsiny sima sp\u00F3r\u00E1ja, pill\u00E1s sz\u00E1jad\u00E9ka \u00E9s barn\u00E1s fejr\u00E9sze alapj\u00E1n j\u00F3l beazonos\u00EDthat\u00F3. \u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 Tudom\u00E1nyos neve a feji r\u00E9sz s\u00E1rg\u00E1sbarna sz\u00EDn\u00E9re utal, magyar nev\u00E9t jellegzetes gall\u00E9rk\u00E1j\u00E1r\u00F3l kapta.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikael Jeppson, Alberto Alt\u00E9s, Gabriel Moreno, R. Henrik Nilsson, Yolanda Loarce, Alfredo de Bustos, Ellen Larsson - Mycokeys 21:33-88 (2017) Knudsen, H. and Vesterholt, J. (eds.) (2012): Funga Nordica Finy P\u00E9ter szem\u00E9lyes k\u00F6zl\u00E9s\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st Finy P\u00E9ter k\u00E9sz\u00EDtette (2020.03.27).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}