{"ID":506,"MigeID":1378,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1378","NameHU":"Gan\u00E9j-porhany\u00F3sgomba","NameLatin":"Psathyrella berolinensis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 5,5-7,5 x 3-4 um, cs\u00EDrap\u00F3russal. Cisztidiumok minden\u00FCtt (a kalapon, a t\u00F6nk\u00F6n, a lemezek \u00E9l\u00E9n \u00E9s fel\u00FClet\u00E9n is) el\u0151fordulnak.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 0,4 \u2013 2 cm sz\u00E9les, f\u00E9lg\u00F6mb vagy k\u00FApos- harang alak\u00FA, vil\u00E1gosokker, s\u00E1rg\u00E1sbarna, majd sz\u00FCrk\u00E9sokker vagy barn\u00E1ssz\u00FCrke, higrof\u00E1n, kifakul\u00F3, nedvesen felt\u0171n\u0151en, \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s, fel\u00FClete a cisztidiumokt\u00F3l deres, v\u00E9lummaradv\u00E1nyok nincsenek rajta.","GillsText":"Lemezek: fiatalon halv\u00E1ny b\u00E9zssz\u00EDn\u0171ek, id\u0151sen iboly\u00E1sbarn\u00E1k.","StalkText":"T\u00F6nk: feh\u00E9res-\u00E1ttetsz\u0151, fel\u00FClete v\u00E9gig felt\u0171n\u0151en deres, nagyon t\u00F6r\u00E9keny.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VII-IX; vaddiszn\u00F3 tr\u00E1gy\u00E1j\u00E1n, seregesen jelenik meg.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: sereges tintagomba, n\u00E1di porhany\u00F3sgomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nMycoBank\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/Wildschweinlosung.htm\r\nhttps://www.pilze-basel.ch/Pilzbilder/psathyrella_berolinensis.html","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: Magyarorsz\u00E1gon eddig m\u00E9g nem tal\u00E1lt\u00E1k. A fajt 1978-ban Ewald Gerhardt \u00EDrta le.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.11.09).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}