{"ID":511,"MigeID":1476,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1476","NameHU":"Gesztenyebarna cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Peziza depressa","OldNameHU":"Barn\u00E1slila cs\u00E9szegomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"A cs\u00E9sze 20-40 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, t\u00F6nk n\u00E9lk\u00FCl vagy nagyon kicsi t\u00F6nkkel kapcsol\u00F3dik az aljzathoz.","StromaText":"A term\u0151r\u00E9teg sima barna-barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6s, k\u00FCls\u0151 oldala sima, kicsivel vil\u00E1gosabb, mint a term\u0151r\u00E9teg, lil\u00E1s \u00E1rnyalattal, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen a cs\u00E9sze sz\u00E9le fel\u00E9.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, \u00E1ttetsz\u0151, ritk\u00E1san szem\u00F6lcs\u00F6s. 17,5-20 x 9-11 \u00B5m, egy vagy k\u00E9t nagyobb olajcseppel \u00E9s t\u00F6bb kicsivel.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAliust\u00F3l szeptemberig; utak ment\u00E9n, agyagos talajon.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: J. Breitenbach/F. Krazlin : Champignons de Suisse\r\nMycoBank\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2018.08.30).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: ez a kis cs\u00E9szegomba ritka, t\u00F6bbnyire figyelmen k\u00EDv\u00FCl marad, mert k\u00F6rnyezet\u00E9ben nehezen vehet\u0151 \u00E9szre."}