{"ID":515,"MigeID":1062,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1062","NameHU":"Gipszfeh\u00E9r-\u00E1lk\u00EDgy\u00F3gomba","NameLatin":"Hemimycena cucullata","OldNameHU":"Gipszfeh\u00E9r k\u00EDgy\u00F3gomba","OldNameLatin":"Mycena gypsea","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 0,8-2 cm sz\u00E9les, feh\u00E9r, sz\u00E9le \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s, deres.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9rek, s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek.","StalkText":"T\u00F6nk: \u00E1ttetsz\u0151en feh\u00E9r, v\u00E9gig deres, sz\u00EDv\u00F3s.","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAliust\u00F3l novemberig; lomberd\u00F6ben, avaron, famaradv\u00E1nyokon; haz\u00E1nkban nem ritka faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: az \u00E1lk\u00EDgy\u00F3gomba \u00F6sszes faja \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: az \u00E1lk\u00EDgy\u00F3gomba nemzetts\u00E9g t\u00F6bbi faja.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a k\u00EDgy\u00F3gomb\u00E1kt\u00F3l elt\u00E9r\u0151en az \u00E1lk\u00EDgy\u00F3gomb\u00E1k mindig feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171ek."}