{"ID":517,"MigeID":842,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=842","NameHU":"G\u00F6d\u00F6rk\u00E9s f\u00E1sgereben","NameLatin":"Hydnellum scrobiculatum","OldNameHU":"G\u00F6d\u00F6rk\u00E9s gereben, csipk\u00E9s gereben","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-8 cm sz\u00E9les, egyed\u00FCl vagy t\u00F6bb rozettaszer\u0171en \u00F6sszen\u0151, kezdetben feh\u00E9res, k\u00F6zep\u00E9t\u0151l kezd\u0151d\u0151en barnul\u00F3, v\u00E9g\u00FCl teljesen mogyor\u00F3barn\u00E1s lesz, sz\u00E9le feh\u00E9res-s\u00E1rg\u00E1s, fel\u00FClete finoman b\u00E1rsonyos, g\u00F6d\u00F6rk\u00E9s, felhasadoz\u00F3, t\u00F6bbnyire nem z\u00F3n\u00E1zott.","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: lefut\u00F3, t\u00FCsk\u00E9i feh\u00E9ressz\u00FCrk\u00E9k, majd barn\u00E1k.","StalkText":"T\u00F6nk: barn\u00E1s, fel\u00FClete b\u00E1rsonyos.","FleshText":"H\u00FAs: barn\u00E1s, az \u00E9p gomba f\u0171szeres, Maggi kocka-szag\u00FA, megv\u00E1gva lisztszag\u00FA.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, feny\u0151- \u00E9s vegyeserd\u0151ben, savany\u00FA talajon, haz\u00E1nkban m\u00E9g nem tal\u00E1lt fajk\u00E9nt szerepelt eddig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, ritka faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a s\u00E1vos gereben (H. concrescens) barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, sugarasan z\u00F3n\u00E1zott, nemezes, haz\u00E1nkban el\u00E9g ritka, az izzad\u00F3 gereben (H.lerrugineum) b\u00E1rsonyos, fel\u00FClet\u00E9n fiatalon v\u00F6r\u00F6s cseppek v\u00E1lnak ki, haz\u00E1nkban nagyon ritka, a b\u00E1rsonyos gereben (H. spongiosipes) barn\u00E1s, nem z\u00F3n\u00E1zott, b\u00E1rsonyos, lomberd\u0151ben n\u0151, haz\u00E1nkban ritka. Egyik faj sem ehet\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a nemzetts\u00E9g legt\u00F6bb tagj\u00E1n\u00E1l a sp\u00F3r\u00E1n lev\u0151 dudorok z\u00E1pfogszer\u0171ek, de a g\u00F6d\u00F6rk\u00E9s gerebenn\u00E9l lekerek\u00EDtettek."}