{"ID":52,"MigeID":1218,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1218","NameHU":"\u00C1rval\u00E1nyhaj-p\u00F6feteg","NameLatin":"Gastrosporium simplex","OldNameHU":"F\u00F6ldalatti p\u00F6feteg, pusztai gy\u00F6keresp\u00F6feteg","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 0,5-2 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 g\u00F6mb\u00F6lyded, puha, finoman szemcs\u00E9s gomba. T\u00F6bbedmag\u00E1val ~1 mm vastag mic\u00E9liumzsin\u00F3ron n\u0151, \u00EDgy a term\u0151testp\u00E9ld\u00E1nyok egym\u00E1ssal is kapcsolatban \u00E1llnak.\r\nK\u00FCls\u0151 burka kr\u00E9tafeh\u00E9r, k\u00E9s\u0151bb lapokban leh\u00E1mlik.\r\nBels\u0151 burka eleinte feh\u00E9res, kocsony\u00E1s-\u00E1ttetsz\u0151, k\u00E9s\u0151bb sz\u00FCrk\u00E9s-okker, \u00E1tl\u00E1tszatlan.\r\nBelseje eleinte szint\u00E9n feh\u00E9r, feh\u00E9res-sz\u00FCrke, k\u00E9s\u0151bb sz\u00FCrk\u00E9s-okkersz\u00EDn\u0171, \u00E9r\u00E9skor elporl\u00F3.\r\nMikroszkopikus jellemz\u0151k: A bazidium 15-40 x 5-9 \u00B5m m\u00E9ret\u0171, lehet 8 sp\u00F3r\u00E1s is. Sp\u00F3ram\u00E9rete 4-4,5 \u00B5m, halv\u00E1nyokker sz\u00EDn\u0171, g\u00F6mb\u00F6ly\u0171 vagy tomp\u00E1n sz\u00F6gletes, egy\u00E9bk\u00E9nt sima, a sz\u00E9llel terjed.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Szik\u00E1r, homokos lejt\u0151k\u00F6n, f\u00E1tlan homokpuszt\u00E1kon \u00E9l, az \u00E9vel\u0151 f\u00FCvek csom\u00F3i k\u00F6r\u00FCl, a zuzm\u00F3 \u00E9s mohap\u00E1rn\u00E1k k\u00F6z\u00F6tt a felsz\u00EDn alatt n\u00E9h\u00E1ny centim\u00E9ter m\u00E9lys\u00E9gben, ahol a kunkori \u00E1rval\u00E1nyhaj (Stipa capillata) \u00E9s a rozsnok (Bromus erectus), a kutyatejf\u0171 \u00E9s a zs\u00E1lya a t\u00E1rsn\u00F6v\u00E9nyei. El\u0151fordul, hogy nem emelkedik ki a talajb\u00F3l, de az er\u0151s z\u00E1por olykor kimossa, sz\u00E1raz id\u0151ben a sz\u00E9l elf\u00FAjja r\u00F3la a homokot. \u0150sszel kezd fejl\u0151dni \u00E9s \u00E1prilisra \u00E9rik meg. Rim\u00F3czi szerint Eur\u00F3pa-szerte ritka, v\u00E9dend\u0151 faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Szemere L\u00E1szl\u00F3 - F\u00F6ld alatti gombavil\u00E1g; 2. kiad\u00E1s, Els\u0151 Magyar Szarvasgomb\u00E1sz Egyes\u00FClet, Budapest 2005.\r\nDr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 8\r\nDr. Priszter Szaniszl\u00F3: A nagygomb\u00E1k magyar \u00E9s latin n\u00E9vjegyz\u00E9ke; Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek 1988.\r\nA vid\u00E9kfejleszt\u00E9si miniszter 24/2012. (III. 19.) VM rendelete a f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9r\u0151l.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2014.12.17.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A f\u00F6ldalatti gomb\u00E1k gy\u0171jt\u00E9s\u00E9t rendelet korl\u00E1tozza!"}