{"ID":531,"MigeID":1184,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1184","NameHU":"Gyapjas mozaikgomba","NameLatin":"Xylobolus subpileatus","OldNameHU":"Gyapjas r\u00E9teggomba","OldNameLatin":"Stereum subpileatum","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nA Xylobolus subpileatus a Stereacea k\u00E9reggomba csal\u00E1d egy sz\u00E9les k\u00F6rben elterjedt faja. Tudom\u00E1nyosan el\u0151sz\u00F6r 1849-ben Miles Joseph Berkeley \u00E9s M\u00F3zes Ashley Curtis \u00EDrta le. Jelenlegi nev\u00E9t 1958-ban a nemzets\u00E9g rev\u00EDzi\u00F3jakor Jacques Boidin francia mikol\u00F3gust\u00F3l kapta.","StromaText":"Term\u0151test: A term\u0151test \u00E9vel\u0151, kalaposod\u00F3, sz\u00EDv\u00F3s, rugalmas, parafaszer\u0171, sz\u00E1razon kem\u00E9nyed\u0151, csaknem f\u00E1ss\u00E1 v\u00E1lik. Az aljzatt\u00F3l (szubsztr\u00E1tum) el\u00E1ll\u00F3 kalap felsz\u00EDne fah\u00E9j- vagy v\u00F6r\u00F6sesbarna, s\u0171r\u0171, filcszer\u0171en sz\u0151r\u00F6s r\u00E9teggel bor\u00EDtott, koncentrikusan z\u00F3n\u00E1zott. Az akt\u00EDvan n\u00F6vekv\u0151 szeg\u00E9lye s\u00E1rg\u00E1s.\r\nA term\u0151r\u00E9teg kezdetben sima, k\u00E9s\u0151bb dudoros, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, s\u00E1rg\u00E1s vagy halv\u00E1ny okkeres. Id\u0151sebb korban t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 sz\u00FCrk\u00FCl, sz\u00E1razon repedezik, majd fel\u00FAjul \u00E9s \u00FAjra r\u00E9tegz\u0151dik.\r\nA kalap filces r\u00E9teg\u00E9t a term\u0151r\u00E9tegt\u0151l (him\u00E9nium) egy s\u0171r\u0171, s\u00F6t\u00E9t vonalszer\u0171 s\u00E1v v\u00E1lasztja el.\r\nFeh\u00E9rkorhaszt\u00F3 faj.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: elliptikusak, sim\u00E1k, 4-4,7 x 2,5-3 \u00B5m nagys\u00E1g\u00FAak, amiloidok.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Tr\u00F3pusi, szubtr\u00F3pusi elterjed\u00E9s\u0171 faj. Megtal\u00E1lhat\u00F3 \u00C9szak-Afrik\u00E1ban, valamint Eur\u00F3p\u00E1ban is, ahol kifejezetten mediterr\u00E1n elem. Eur\u00F3p\u00E1ban legink\u00E1bb t\u00F6lgyeken, els\u0151sorban csert\u00F6lgy\u00F6n fordul el\u0151, mind \u00E9l\u0151, mind korhad\u00F3 f\u00E1n. Magyarorsz\u00E1gon eddig bizony\u00EDtott adata Papp Viktort\u00F3l sz\u00E1rmazik, aki 2010-ben \u00E9s 2011-ben tal\u00E1lta term\u0151testeit a V\u00E9rtesben. A 2014.10.20-i fot\u00F3inkon szerepl\u0151 p\u00E9ld\u00E1nyok a faj els\u0151 Dun\u00E1n inneni megtal\u00E1l\u00E1s\u00E1t dokument\u00E1lj\u00E1k. Mivel \u00E9vel\u0151 faj, k\u00FCl\u00F6nb\u00F6z\u0151 fejletts\u00E9g\u0171 term\u0151testei eg\u00E9sz \u00E9vben megtal\u00E1lhat\u00F3ak.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ke nincs, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n! Eur\u00F3pa-szerte ritka faj, az \u00E9szak-eur\u00F3pai orsz\u00E1gokban nem fordul el\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Papp Viktor: Adatok a Xylobolus nemzets\u00E9g Magyarorsz\u00E1gi el\u0151fordul\u00E1s\u00E1r\u00F3l, Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, CLUSIANA, Vol. 50. No. 2. 2011. 173-182.\r\nhttp://en.wikipedia.org/wiki/Xylobolus subpileatus\r\nFunga Hugarica 2016\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2014.10.23.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}