{"ID":538,"MigeID":1772,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1772","NameHU":"Gy\u00E1szos csengetty\u0171gomba*","NameLatin":"Pluteus luctuosus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: (6-)6,5-8(-10) x (4,5-)5-6,5(-7,5) \u00B5m, sz\u00E9lesesen ellipszoid, ellipszoid.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 20-60 mm, harang alak\u00FA, k\u00E9s\u0151bb dombor\u00FAv\u00E1 v\u00E1lik, majd kiter\u00FCl, a k\u00F6zepe fel\u00E9 gyakran finoman r\u00E1ncos.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, feh\u00E9resek, majd r\u00F3zsasz\u00EDnesek, barn\u00E1s r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171ek. A lemez\u00E9lek t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 barn\u00E1n kih\u00FAzottak (alapos ellen\u0151rz\u00E9s sz\u00FCks\u00E9ges!).","StalkText":"T\u00F6nk: 40-70 (-110) x 2-8 mm, hengeres, olykor kisz\u00E9lesed\u0151 b\u00E1zissal; feh\u00E9res, halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171. Alapvet\u0151en sz\u00E1las, n\u00E9h\u00E1ny barna rostsz\u00E1llal, sima, f\u00E9nyes.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, sz\u00FCrk\u00E9s; szaga \u00E9s \u00EDze jellegtelen.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig, korhad\u00F3 lombos f\u00E1n, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen b\u00FCkk\u00F6n (Fagus); alkalmi el\u0151fordul\u00E1s\u00FA.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg nem m\u00E9rgez\u0151, ritka el\u0151fordul\u00E1sa miatt k\u00EDm\u00E9lj\u00FCk!","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Henning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2022.08.21).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}