{"ID":539,"MigeID":1067,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1067","NameHU":"Gy\u00E1szos galambgomba","NameLatin":"Russula seperina","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-8 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FAb\u00F3l ellaposod\u00F3, csupasz, nedvesen tapad\u00F3s, sz\u00E1razon beszakadoz\u00F3, az id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyok pereme kiss\u00E9 bord\u00E1s, r\u00F3zs\u00E1s-v\u00F6r\u00F6s, lil\u00E1s-borv\u00F6r\u00F6s, s\u00E1rg\u00E1san vagy barn\u00E1san foltosod\u00F3, ritk\u00E1n s\u00E1rg\u00E1sz\u00F6ld sz\u00EDn\u0171 (var. luteovirens), \u00F6regen megfeketed\u0151.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, a kalap perem\u00E9hez \u00F6bl\u00F6sen illeszked\u0151k, t\u00F6r\u00E9kenyek, fiatalon kr\u00E9ms\u00E1rg\u00E1k, \u00E9retten toj\u00E1ss\u00E1rg\u00E1k, nyom\u00E1sra lassan sz\u00FCrk\u00FClnek.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-10 x 1-2 cm, hengeres, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l elv\u00E9konyod\u00F3 vagy bunk\u00F3s, kiss\u00E9 r\u00E1ncos fel\u00FClet\u0171, feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, de n\u00E9ha a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l r\u00F3zs\u00E1sv\u00F6r\u00F6s \u00E1rnyalat\u00FA, id\u0151s korban sz\u00FCrk\u00FCl\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: fiatalon kem\u00E9ny, k\u00E9s\u0151bb t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, enyh\u00E9n v\u00F6r\u00F6s\u00F6d\u0151, k\u00E9s\u0151bb megsz\u00FCrk\u00FCl\u0151, enyhe \u00EDz\u0171, nincs jellegzetes illata.","PresenceText":"Term\u0151hely: melegkedvel\u0151 lomberd\u0151kben, m\u00E9sztartalm\u00FA talajokon, f\u0151leg t\u00F6lgyek, de ritk\u00E1n b\u00FCkk alatt el\u0151fordul\u00F3, ny\u00E1ron term\u0151 faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: B\u00E1r ehet\u0151, de haz\u00E1nkban ritka faj (VL: 2). Ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek Clusiana Vol. 47. No. 1. 2008.\r\nEwald Gerhardt: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}