{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nMeglehet\u0151sen kicsi, halv\u00E1ny, b\u00FCd\u00F6s gomba.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: f\u00E1n \u00E9l\u0151 vagy talajlak\u00F3 szaprotr\u00F3f, komposzt\u00E1l\u00F3dott tr\u00E1gy\u00E1n \u00E9s t\u00E1pd\u00FAs bolygatott, nitrog\u00E9nban gazdag talajon, kertekben \u00E9s parkokban, (m\u00E9rs\u00E9kelt\u00F6vi ter\u00FCleteken \u00FCvegh\u00E1zakban is), f\u0151k\u00E9nt ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig fordul el\u0151. Magyarorsz\u00E1gon eddig kiz\u00E1r\u00F3lag \u0151sszel tal\u00E1lt\u00E1k. A fajt a 20. sz\u00E1zad elej\u00E9n hurcolt\u00E1k be Eur\u00F3p\u00E1ba, tr\u00F3pusi \u00E9s szubtr\u00F3pusi ter\u00FCletekr\u0151l. Kontinens\u00FCnk\u00F6n ma is meglehet\u0151sen ritka, csak n\u00E9h\u00E1ny el\u0151fordul\u00E1si adata ismert az eur\u00F3pai orsz\u00E1gokb\u00F3l.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nLocsm\u00E1ndi Cs., Kov\u00E1s G. (2019): LYSURUS CRUCIATUS (PHALLACEAE, FUNGI), A PHALLOID SPECIES NEW TO THE HUNGARIAN BASIDIOMYCOTA; - Studia bot. hung. 50(2), pp. 347\u2013356, 2019\r\nMelanda, Silva-Filho, Lenz, Menolli, Lima, Ferreira, Assis, Cabral, Martin and Baseia (2021): An Overview of 24 Years of Molecular Phylogenetic Studies in Phallales (Basidiomycota) With Notes on Systematics, Geographyc Distributin, Lifestyle, and Edibility - Frontiers in Microbiology July 2021 Volume 12\r\nHenning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018\r\nLaessoe, T. Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford\r\nFunga Hungarica\r\nIndex Fungorum\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2021.12.03). M\u00F3dos\u00EDtva: 2021.12.20.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":545,"MigeID":1665,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1665","NameHU":"Gyertyagomba","NameLatin":"Lysurus cruciatus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"A term\u0151test halv\u00E1ny boszork\u00E1nytoj\u00E1s\u00E1b\u00F3l feh\u00E9r t\u00F6nkszer\u0171 r\u00E9sz emelkedik ki. A toj\u00E1s ov\u00E1lis, legfeljebb 4 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, sz\u00E1mos mic\u00E9liumzsin\u00F3rral tapad a talajhoz. K\u00E9tr\u00E9teg\u0171: k\u00FCls\u0151 r\u00E9tege feh\u00E9res, v\u00E9kony, h\u00E1rty\u00E1s, bels\u0151 r\u00E9tege \u00E1ttetsz\u0151, vastag, kocsony\u00E1s. Be\u00E9rve zacsk\u00F3szer\u0171 bocskork\u00E9nt a t\u00F6nkb\u00E1zison marad.\r\nT\u00F6nkszer\u0171 r\u00E9sze 6-10 cm magas, 1-2,5 cm vastag, feh\u00E9res vagy kr\u00E9mes, finomkamr\u00E1s szivacsos megjelen\u00E9s\u0171, hengeres, a b\u00E1zisban gyenge, t\u00F6r\u00E9keny, k\u00F6zepe \u00FCreges. Fel\u00FCl el\u00E1gaz\u00F3, 4-8 db szorosan \u00E1ll\u00F3, viszonylag r\u00F6vid cs\u00FAcsi karra oszt\u00F3dik.\r\nA karok 1-3 cm magasak, 0,5-0,8 cm sz\u00E9lesek, v\u00E1ltoz\u00F3 m\u00E9ret\u0171ek, r\u00F6videk, vastagok, h\u00E1romsz\u00F6g\u0171ek, k\u00FAposak, \u00FCregesek, \u00EDvesek, kezdetben cs\u00FAcsukon enyh\u00E9n \u00F6sszen\u0151ttek, korosodva \u00E1ltal\u00E1ban szabadon \u00E1llnak \u00E9s t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 egyenesen fel\u00E1ll\u00F3k. A kar k\u00FCls\u0151 fel\u00FClete feh\u00E9res, homor\u00FA, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 sima, hossz\u00E1ban hornyolt. Bels\u0151 fel\u00FClete dombor\u00FA, keresztir\u00E1nyban r\u00E1ncos, ol\u00EDv-, ol\u00EDvbarna ny\u00E1lk\u00E1s, fokozatosan elfoly\u00F3sod\u00F3 gleba fedi.\r\nA gleba \u00E9retten b\u0171z\u00F6s szagot bocs\u00E1t ki. Ez az emberek sz\u00E1m\u00E1ra undor\u00EDt\u00F3, azonban sok \u00EDzeltl\u00E1b\u00FA (els\u0151sorban rovar) faj sz\u00E1m\u00E1ra vonz\u00F3, amelyek a sp\u00F3r\u00E1k sz\u00E9thord\u00E1s\u00E1val el\u0151seg\u00EDtik a gomba terjed\u00E9s\u00E9t.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 3-4 x 1-2 \u00B5m, elliptikus vagy hossz\u00FAk\u00E1s, sima, v\u00E9konyfal\u00FA, \u00E1ttetsz\u0151.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.\r\n*A faj tudom\u00E1nyos neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26). \u201EGyertyagomba\u201D n\u00E9ven (feltehet\u0151en t\u00E9vesen) egy m\u00E1sik faj (Pseudocolus fusiformis) szerepel benne.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}