{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1jus-j\u00FAlius; b\u00FCkkfaf\u00E9l\u00E9k holt faanyag\u00E1n, rendszerint gyerty\u00E1nfa kid\u0151lt t\u00F6rzsein, sz\u00E1raz \u00E1gain, irodalmi adatok szerint ritk\u00E1n b\u00FCkk\u00F6n is. Csoportosan, olykor nagyobb kol\u00F3ni\u00E1kban jelennek meg az egyes nyal\u00E1bok a felhas\u00EDtott fak\u00E9rgen. Nem gyakori gomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Gianfranco Medardi: Ascomiceti d\u2019Italia\r\nhttp://www.nahuby.sk/obrazok_detail.php?obrazok_id=591714\u0026amp;poradie=5\u0026amp;form_hash=702a2449bce016411c2a4188cefd5074","ID":546,"MigeID":1326,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1326","NameHU":"Gyerty\u00E1n k\u00E9regfek\u00E9ly-gomb\u00E1cska*","NameLatin":"Pezicula carpinea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: A fak\u00E9regb\u0151l kib\u00FAj\u00F3 fiatal term\u0151testek 0,5-1,5 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171ek \u00E9s g\u00F6mb alak\u00FAak, k\u00E9s\u0151bb sz\u00E9tter\u00FClnek a term\u0151test p\u00E1rn\u00E1n (sztr\u00F3ma). Sz\u00EDn\u00FCk halv\u00E1nys\u00E1rga- \u00E9l\u00E9nks\u00E1rga, feh\u00E9res pelyhezett szeg\u00E9llyel.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: Sp\u00F3r\u00E1ja ellipszoid- szab\u00E1lytalanul ellipszoid, sz\u00E1mos olajcseppecsk\u00E9t tartalmazhat, \u00E1tl\u00E1tsz\u00F3, sima, nem szept\u00E1lt. M\u00E9rete: 25 x 8-10 \u00B5m, meglehet\u0151sen nagy m\u00E9retv\u00E1laszt\u00E9kban. Az aszkusz hengeres-lap\u00E1tform\u00E1j\u00FA, szab\u00E1lytalan rendezetts\u00E9g\u0171, 8 sp\u00F3r\u00E1t tartalmaz. Melzer reagensre az aszkusz cs\u00FAcsa megk\u00E9k\u00FCl, de az \u00E9retlen aszkusz v\u00E9ge piros reakci\u00F3t mutat (hemiamyloid reakci\u00F3).","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *a faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2017.07.04)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}