{"EdibilityShortText":"Ez a gomba v\u00E9dett!\r\nEz a gomba ehet\u0151.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: 10-30 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l lassan kiter\u00FCl\u0151, a sz\u00E9le sok\u00E1ig beg\u00F6ngy\u00F6lt, al\u00E1hajl\u00F3, fel\u00FClete fiatalon bolyhos, nemezes, k\u00E9s\u0151bb lecsupaszod\u00F3 vagy kiss\u00E9 felpikkelyesed\u0151, sz\u00EDne okkeres, okkerbarn\u00E1s.","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: M\u00E1just\u00F3l novemberig t\u00F6lgyesekben, \u00E1ltal\u00E1ban az id\u0151sebb t\u00F6lgyek alatt, a gy\u00F6k\u00E9rzet ment\u00E9n egyenk\u00E9nt vagy csoportosan n\u0151. Els\u0151sorban melegebb, ny\u00EDltabb r\u00E9szeken, term\u00E9szetk\u00F6zeli erd\u0151kben fordul el\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: Siller Ir\u00E9n, Dima B\u00E1lint, Albert L\u00E1szl\u00F3, Vasas Gizella, Fodor L\u00EDvia, P\u00E1l-F\u00E1m Ferenc, Bratek Zolt\u00E1n, Zagyva Imre: V\u00E9dett nagygombafajok Magyarorsz\u00E1gon \u2013 Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 45(1-3): 3-158. (2006)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)","ID":550,"MigeID":400,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=400","NameHU":"Gy\u00F6keres \u00E1lpereszke","NameLatin":"Pogonoloma macrorhizum","OldNameHU":"Gy\u00F6keres c\u00F6l\u00F6ppereszke; gy\u00F6keres pereszke","OldNameLatin":"Pogonoloma macrocephalum, Leucopaxillus macrocephalus","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 5,5-6,5 x 3-4\u00A0\u00B5m; sp\u00F3rapor feh\u00E9r, amiloid.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, kis foggal a t\u00F6nkre r\u00E1n\u0151nek, fiatalon feh\u00E9resek majd kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, v\u00E9g\u00FCl s\u00E1rg\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FAak lesznek, gyakran rozsdafoltosak.","StalkText":"T\u00F6nk: 6-16 cm hossz\u00FA \u00E9s 4-8 cm sz\u00E9les, gyakran csoportos, vaskos, hasas, t\u00F6ve r\u00E9paszer\u0171en gy\u00F6kerez\u0151, fel\u00FClete sz\u00F6sz\u00F6s, sz\u00E1las, sz\u00EDne fiatalon feh\u00E9res, k\u00E9s\u0151bb a kalaphoz hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, feh\u00E9res, a t\u00F6nk fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9ben jellegzetesen m\u00E1rv\u00E1nyozott, szaga er\u0151s, kukoricabajuszra eml\u00E9keztet\u0151, \u00EDze kellemes.","EndangermentText":"Vesz\u00E9lyeztetetts\u00E9g oka hazai \u00E9s nemzetk\u00F6zi szinten: A term\u00E9szetk\u00F6zeli, id\u0151s t\u00F6lgyesek gy\u00E9r\u00FCl\u00E9se vesz\u00E9lyezteti a faj fennmarad\u00E1s\u00E1t, amit az ut\u00F3bbi 20 \u00E9v cs\u00F6kken\u0151 el\u0151fordul\u00E1si adatai is al\u00E1t\u00E1masztanak. A hatalmas termet\u0171 \u00E9s t\u00F6meg\u0171 (az eddig tal\u00E1lt legnagyobb p\u00E9ld\u00E1ny 1,75 kg volt) gomba felt\u0171n\u0151 jelens\u00E9g, mely \u00E9tkez\u00E9sre cs\u00E1b\u00EDthat.","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 5 000 Ft","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a faj tudom\u00E1nyos neve a v\u00E9delem al\u00E1 helyez\u00E9sre vonatkoz\u00F3 83/2013. (IX.25.) VM rendelet kiad\u00E1sa \u00F3ta megv\u00E1ltozott. Szerk. 2019.09.08.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}