{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IV-X; \u00E9g\u00E9snyomon, fenyvesben, gyakran fasz\u00E9nen, t\u00F6bbedmag\u00E1val. Haz\u00E1nkban ritka faj. Szaprobionta.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit jegyezte (2017.02.05).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":551,"MigeID":1309,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1309","NameHU":"Gy\u00F6keres cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Rhizina undulata","OldNameHU":"Ter\u00FCl\u0151 gy\u00F6keres-cs\u00E9szegomba","OldNameLatin":"Rhizina inflata","StromaText":"Term\u0151test: 3-8 (12) cm sz\u00E9les, a talajon k\u00E9regszer\u0171en elter\u00FCl\u0151, k\u00F6zepe azonban elemelked\u0151 \u00E9s sz\u00E1mos gy\u00F6k\u00E9rszer\u0171 hifak\u00F6teggel kapcsol\u00F3dik az aljzathoz.\u00A0 Lapos v\u00E1nkos alak\u00FA, kar\u00E9jos, dudoros, hull\u00E1mos, v\u00F6r\u00F6sbarna, sz\u00E9l\u00E9n feh\u00E9res-s\u00E1rga s\u00E1vval.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: hossz\u00FAk\u00E1s elliptikus 25-33 x 8-9,5 \u00B5m, \u00E9retten finoman pontozott, k\u00E9t v\u00E9g\u00E9n 1-1 hegyes ny\u00FAlv\u00E1nnyal.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, kiss\u00E9g t\u00F6r\u00E9keny, majd sz\u00EDv\u00F3s.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a faj a papsapkagomb\u00E1k rokons\u00E1gi k\u00F6r\u00E9be tartozik."}