{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 0,6-4,1 cm sz\u00E9les, legfeljebb 1,2 cm magas, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA, laposan vagy k\u00FAposan dombor\u00FA, n\u00E9ha tomp\u00E1n p\u00FApos; fiatalon \u00E9s nedvesen szinte fekete, barn\u00E1s-feket\u00E9t\u0151l feket\u00E9s-v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1ig, sz\u00E9l\u00E9t\u0151l befel\u00E9 vil\u00E1gosabb, el\u0151sz\u00F6r barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6s, v\u00F6r\u00F6sbarna, majd tevebarn\u00E1n kifakul; higrof\u00E1n, de soha nem bord\u00E1s. Fel\u00FClete gyakran r\u00E1ncos, g\u00F6dr\u00F6s-h\u00E1l\u00F3s, ritk\u00E1n sima.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: viszonylag laza homoktalajon, d\u0171n\u00E9n, perjef\u00E9l\u00E9k (Ammophila) k\u00F6z\u00F6tt, \u0151sszel n\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: https://www.zobodat.at/stable/pdf/OestZPilz_5_0161-0202.pdf\r\nMycoBank\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2019.01.27).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":553,"MigeID":1558,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1558","NameHU":"Gy\u00F6keres haranggomba*","NameLatin":"Conocybe sabulicola","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ellipszoid, toj\u00E1s alak\u00FA, nem lencse form\u00E1j\u00FA, 9,2-10,2 x 5,3-5,9 \u00B5m. KOH-ra er\u0151s gesztenyebarna, pirosabb fallal. Sp\u00F3rapora rozsdabarna.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: keskenyen t\u00F6nkh\u00F6z csatlakoz\u00F3k, k\u00F6zepesen s\u0171r\u0171k, kiss\u00E9 hasasak, fiatalon feh\u00E9res kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, \u00E9retten arany-, rozsdabarn\u00E1sak. A lemez\u00E9lek szab\u00E1lyosak, alig vil\u00E1gosabbak.","StalkText":"T\u00F6nk: 1,5-5,5 cm x 1-2,5 mm (a f\u00F6ldalatti r\u00E9sz n\u00E9lk\u00FCl), v\u00E9kony hengeres, a cs\u00FAcs\u00E1n frissen fa-, sz\u00FCrk\u00E9skr\u00E9m sz\u00EDn\u0171, b\u00E1zisa enyh\u00E9n vastagodik, szinte feket\u00E9s v\u00F6r\u00F6sbarna, id\u0151s korban a k\u00FCl\u00F6nbs\u00E9g elt\u0171nik, az eg\u00E9sz t\u00F6nk egyenletesen okkeres, sz\u00FCrk\u00E9s kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 lesz. A homokba s\u00FCllyed\u0151 r\u00E9sz legfeljebb 15 mm hossz\u00FA, er\u0151sen megvastagodott, a t\u00F6nkt\u0151l vil\u00E1gosabb. A t\u00F6nk felsz\u00EDne kiss\u00E9 cs\u00EDkos, matt.","FleshText":"H\u00FAs: fiatalon kr\u00E9m- h\u00FAssz\u00EDn\u0171, a fiatal t\u00F6nkben s\u00F6t\u00E9t v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1ig; \u00EDze, szaga nincs.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: feltehet\u0151en nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a szint\u00E9n homokon el\u0151fordul\u00F3 Conocybe dunensis kalapja sokkal sz\u00E9lesebb, sp\u00F3r\u00E1ja sokkal kisebb.","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a fajt nagyon s\u00F6t\u00E9t, szinte fekete, r\u00E1ncos kalapja, fiatalon k\u00E9tsz\u00EDn\u0171, m\u00E9lyen a homokban r\u00F6gz\u00FClt t\u00F6nkje, k\u00F6zepes nagys\u00E1g\u00FA, nem lencseform\u00E1j\u00FA sp\u00F3r\u00E1ja \u00E9s homokos talajon val\u00F3 el\u0151fordul\u00E1sa jellemzi."}