{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 2-6 cm sz\u00E9les, s\u00E1rg\u00E1s vagy okkerbarn\u00E1s, gyeng\u00E9n higrof\u00E1n, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen a sz\u00E9l\u00E9n feh\u00E9r selymes, m\u00FAl\u00E9kony v\u00E9lum maradv\u00E1nyokkal.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: VIII-XI; er\u0151sen korhad\u00F3 feny\u0151tusk\u00F3kon, f\u0151leg lucon, gyakran csak egyes\u00E9vel n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon m\u00E9g nem tal\u00E1lt\u00E1k (legal\u00E1bbis m\u00FAzeumi p\u00E9ld\u00E1ny nincs bel\u0151le).","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (23018.08.17).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":554,"MigeID":1459,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1459","NameHU":"Gy\u00F6keres k\u00E9nvir\u00E1ggomba","NameLatin":"Hypholoma radicosum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, 6-7 (8) x 4-4,5 \u03BCm, gyenge cs\u00EDrap\u00F3russal.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: fiatalon ol\u00EDv \u00E1rnyalat\u00FAak, majd ol\u00EDvbarn\u00E1k lesznek, \u00E9l\u00FCk vil\u00E1gos.","StalkText":"T\u00F6nk: gyakran hosszan, \u00E1rszer\u0171en gy\u00F6kerez\u0151, a m\u00FAl\u00E9kony gall\u00E9rz\u00F3na alatt s\u00E1rg\u00E1sbarna alapon feh\u00E9resen sz\u00E1las vagy k\u00EDgy\u00F3b\u0151rszer\u0171en d\u00EDsz\u00EDtett.","FleshText":"H\u00FAs: dohos gombaszag\u00FA, keser\u0171 \u00EDz\u0171.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 faj, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a d\u00EDszest\u00F6nk\u0171 k\u00E9nvir\u00E1ggomba nem gy\u00F6kerez\u0151, a b\u00FCd\u00F6s k\u00E9nvir\u00E1ggomba gy\u00F6kerez\u0151, azonban kellemetlen, b\u00FCd\u00F6s szag\u00FA (Magyarorsz\u00E1gon m\u00E9g nem tal\u00E1lt\u00E1k).","CommentText":""}