{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nSyn: Bovistella radicata","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: talajlak\u00F3 szaprotr\u00F3f, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig, t\u00E1panyagszeg\u00E9ny, sz\u00E1raz, savany\u00FA \u00E9s/vagy homokos talajon, r\u00F6vid gyepekben, r\u00E9teken, kis csoportokban vagy elsz\u00F3rtan n\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s: Collins: Fungi Guide\r\nFunga Nordica 2018\r\nFiny P\u00E9ter: Ismerj\u00FCk meg a p\u00F6fetegf\u00E9l\u00E9ket (I. r\u00E9sz) - Magyar Gomb\u00E1sz 14. \u00E9vf. 41. sz\u00E1m\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nMycoBank\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2019.01.24).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":556,"MigeID":1553,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1553","NameHU":"Gy\u00F6keres p\u00F6feteg","NameLatin":"Lycoperdon radicatum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Bovistella radicata","StromaText":"Term\u0151test: 4-8 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, g\u00F6mb\u00F6lydedt\u0151l k\u00F6rte alak\u00FAig, baz\u00E1lis rizomorfa k\u00F6teggel m\u00E9lyen gy\u00F6kerez\u0151. A fiatal term\u0151test sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9rt\u0151l okkeresig, feh\u00E9res t\u00FCskecsoportokkal. Az \u00E9rett term\u0151test sz\u00EDnesz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1t\u00F3l r\u00E9zbarn\u00E1ig, a k\u00FCls\u0151 burok az apik\u00E1lis r\u00E9sz al\u00E1 h\u00FAz\u00F3dva finoman gyapjas, szemcs\u00E9s, apr\u00F3 t\u00FCsk\u00E9s.\r\nA bels\u0151 burok halv\u00E1nys\u00E1rga, majd sz\u00FCrk\u00E9sbarna, v\u00E9g\u00FCl sz\u00FCrke, pap\u00EDrszer\u0171; t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 csillagszer\u0171, szab\u00E1lytalanul felhasad\u00F3 nagy, sz\u00E9les k\u00F6zponti sz\u00E1jny\u00EDl\u00E1ssal, amely v\u00E9g\u00FCl sz\u00E9t is hasadhat, cs\u00E9sze alak\u00FAv\u00E1 t\u00E9ve a term\u0151testet.\r\nA gleba kezdetben s\u00E1rg\u00E1sfeh\u00E9r, t\u00F6m\u00F6r, \u00E9retten s\u00E1rg\u00E1sbarna, s\u00F6t\u00E9tbarna, pszeudokolumella nincs, homog\u00E9n, kamr\u00E1s. A medd\u0151 r\u00E9sz (szubgleba) sejtes-kamr\u00E1s, sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1t\u00F3l s\u00E1rg\u00E1sbarn\u00E1ig, a gleb\u00E1t\u00F3l jellegzetesen tagolt pszeudodiafragma v\u00E1lasztja el.\r\nMikroszkopikus jellemz\u0151k: a kapill\u00EDcium s\u00E1rg\u00E1sfeh\u00E9r, el\u00E1gaz\u00F3, bovista t\u00EDpus\u00FA; sp\u00F3r\u00E1ja g\u00F6mb\u00F6lydedt\u0151l ellipszoidig, sima, finoman szem\u00F6lcs\u00F6s, 3-4,5 x 4-5 \u00B5m, 7-15 \u00B5m ny\u00E9llel (pedicel). Sp\u00F3rapora ol\u00EDvbarna.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica)","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}