{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: selymesen sz\u00E1las vagy sima, feket\u00E9ssz\u00FCrke sz\u00EDn\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u0151sszel terem, hegyvid\u00E9ki lomberd\u0151kben, de boz\u00F3tosban \u00E9s t\u0171level\u0171 erd\u0151kben is el\u0151fordul; egyes\u00E9vel, ritk\u00E1bban n\u00E9h\u00E1nyadmag\u00E1val.","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 2\r\nFugi of Temperate Europe 2019\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":557,"MigeID":640,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=640","NameHU":"Gy\u00F6keres sz\u00FCrkef\u00FCl\u0151ke","NameLatin":"Tephrocybe rancida","OldNameHU":"Gy\u00F6kerez\u0151 sz\u00FCrkef\u00FCl\u0151ke","OldNameLatin":"Lyphyllum rancidum","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: hamusz\u00FCrk\u00E9k, okkeres foltokkal.","StalkText":"T\u00F6nk: sz\u00FCrke, fel\u00FCl feh\u00E9ren deres, lefel\u00E9 hosszan sz\u00E1las, m\u00E9lyen gy\u00F6kerezik, bel\u00FCl cs\u00F6ves.","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: az igazi f\u00FCl\u0151k\u00E9k nemzets\u00E9g\u00E9re a gy\u00F6kerez\u0151 sz\u00FCrkef\u00FCl\u0151ke csak feh\u00E9r sp\u00F3rapor\u00E1val \u00E9s kalapj\u00E1nak alakj\u00E1val hasonl\u00EDt. A sz\u00FCrkef\u00FCl\u0151k\u00E9k k\u00F6z\u00F6tt egyetlen ehet\u0151 faj sincsen, t\u00F6bbs\u00E9g\u00FCk rossz szag\u00FA, \u00EDzetlen vagy rossz \u00EDz\u0171. Szerencs\u00E9re k\u00F6nny\u0171 felismerni a nemzets\u00E9get \u00E9s figyelni arra, hogy ne keveredjenek az erdei szegf\u0171gomba vagy az ehet\u0151 f\u00FCl\u0151k\u00E9k k\u00F6z\u00E9."}