{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 3\u20137\u00A0cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171. Dombor\u00FA, majd kiter\u00FCl. Felsz\u00EDne feh\u00E9r sz\u00E1lakkal ben\u0151tt (csak nagyon fiatalon lehet tapad\u00F3s), k\u00E9s\u0151bb barn\u00E1n foltosod\u00F3, k\u00F6z\u00E9pen halv\u00E1nyabb, a kalap sz\u00E9le fel\u00E9 haladva s\u00F6t\u00E9tebb s\u00E1rg\u00E1sbarna higrof\u00E1n foltokkal, cs\u00EDkokkal, z\u00F3n\u00E1kkal.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s:\u00A0meszes talaj\u00FA ny\u00EDrerd\u0151kben, vegyes erd\u0151kben j\u00FAniust\u00F3l augusztusig.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nBrandrud, T.E., Bendiksen, E., Dima, B. (2015): Some new and little known telamonioid Cortinarius species from Norway. Agarica 36: 11-42.\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.01.25).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":561,"MigeID":1689,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1689","NameHU":"Gy\u00FCm\u00F6lcsillat\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba*","NameLatin":"Cortinarius niveotraganus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: el\u0151sz\u00F6r halv\u00E1ny sz\u00FCrk\u00E9sbarna, n\u00E9ha k\u00E9kes-lil\u00E1s \u00E1rnyalattal, majd halv\u00E1ny okker, k\u00E9s\u0151bb rozsdabarna sz\u00EDn\u0171. \u00C9le az \u00E9pt\u0151l a f\u0171r\u00E9szesig v\u00E1ltozhat. \u00C9des, gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s illat\u00FA.","StalkText":"T\u00F6nk: 4\u20138 \u00D7 1\u20132 cm. B\u00E1zisa bunk\u00F3s (legfeljebb 3 cm sz\u00E9les). A v\u00E9lum feh\u00E9r \u00F6vet, gall\u00E9rz\u00F3n\u00E1t alkot. Az \u00F6v felett sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r, sz\u00FCrk\u00E9sk\u00E9k, alatta feh\u00E9res a v\u00E9lummaradv\u00E1ny van.","FleshText":"H\u00FAs: higrof\u00E1n s\u00E1vokt\u00F3l m\u00E1rv\u00E1nyozott, t\u00F6nkb\u00E1zisban halv\u00E1ny sz\u00FCrk\u00E9sbarna, a t\u00F6nk cs\u00FAcs\u00E1n k\u00E9kes \u00E1rnyalat\u00FA, a kalapban sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r sz\u00EDn\u0171. Illata \u00E1ltal\u00E1ban \u00E9des, gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s, a gy\u00FCm\u00F6lcs-\u00E9szterekre eml\u00E9keztet\u0151 (hasonl\u00F3, mint a C. traganus, C. agathosmus, C. torvus vagy C. ionosmus fajokn\u00E1l).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k:\u00A0\u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ke nem ismert, feltehet\u0151en nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: els\u0151 magyarorsz\u00E1gi adat!"}