{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 2-4(7) cm sz\u00E9les, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151; sz\u00E9le al\u00E1hajl\u00F3, nedvesen a kalap harmad\u00E1ig bord\u00E1s-r\u00E1ncos; felsz\u00EDne sima, er\u0151sen ny\u00E1lk\u00E1s; sz\u00EDne elef\u00E1ntcsontfeh\u00E9r, k\u00F6zep\u00E9n esetleg halv\u00E1nyokker.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig, \u00F6reg, h\u00E1boritatlan lomberd\u0151ben, b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben, a pusztul\u00F3f\u00E9lben l\u00E9v\u0151 vagy m\u00E1r elhalt \u00F6reg f\u00E1k t\u00F6rzs\u00E9n, n\u00E9ha t\u00F6bb m\u00E9ter magasban jelenik meg. N\u00E9ha a kid\u0151lt t\u00F6rzs\u00F6n vagy az irt\u00E1sok tusk\u00F3in terem.","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nSpecies Fungorum (n\u00E9v v\u00E1ltoz\u00E1sa bejegyezve 2015.02.15 Sz\u0171cs B\u00E9la)\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 Funga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":562,"MigeID":465,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=465","NameHU":"Gy\u0171r\u0171s f\u00FCl\u0151ke","NameLatin":"Mucidula mucida","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Oudemansiella mucida","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171k, feh\u00E9rek, felkanyarod\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-6(9)\u00A0 cm hossz\u00FA, 0,5 cm vastag, hengeres, g\u00F6rb\u00FClhet, legt\u00F6bbsz\u00F6r csoportos, kalapsz\u00EDn\u0171, a h\u00E1rty\u00E1s gall\u00E9r alatt ny\u00E1lk\u00E1s \u00E9s barn\u00E1ssz\u00FCrk\u00E9n pikkelyk\u00E9s.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, kellemes szag\u00FA \u00E9s \u00EDz\u0171.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica). (Az \u00FAj kiad\u00E1s\u00FA Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017) ehet\u0151nek jel\u00F6li.)","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: jellegzetes alakja, sz\u00EDne \u00E9s ny\u00E1lkaburka miatt m\u00E1s fajokkal nem t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze."}