{"EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","CapText":"Kalap: 2-8 cm sz\u00E9les, csersz\u00EDn\u0171 vagy okkers\u00E1rga, dombor\u00FA vagy p\u00FApos k\u00F6zep\u0171, ritk\u00E1san sz\u00E1las pikkelyek fedik.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u0151sszel, els\u0151sorban korhad\u00F3, vagy kid\u00F6lt lombos f\u00E1kon \u00E9l, de feny\u0151k\u00F6n is megtal\u00E1lhat\u00F3 erd\u0151kben, parkokban \u00E9s kertekben. Az \u00E9szaki m\u00E9rs\u00E9kelt \u00F6vben sz\u00E9les k\u00F6rben elterjedt, gyakori faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Thomas Laessoe - GOMB\u00C1K; www.netgombasz.hu\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":571,"MigeID":50,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=50","NameHU":"Hagymat\u00F6nk\u0171 tusk\u00F3gomba","NameLatin":"Armillaria cepistipes","OldNameHU":"Vastagl\u00E1b\u00FA tusk\u00F3gomba","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, vil\u00E1goss\u00E1rg\u00E1k vagy halv\u00E1ny csersz\u00EDn\u0171ek, el\u00E9g ritk\u00E1n \u00E1llnak.","StalkText":"T\u00F6nk: er\u0151s, rostos, gall\u00E9ros, kalapsz\u00EDn\u0171, t\u00F6ve megvastagod\u00F3; a gall\u00E9r cs\u00FCng\u0151, feh\u00E9r vagy halv\u00E1nysz\u00FCrke.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, feh\u00E9r.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de csak 20 perces h\u0151kezel\u00E9s ut\u00E1n. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: gum\u00F3s tusk\u00F3gomba ; a s\u00F6t\u00E9tpikkelyes tusk\u00F3gomba (Armillaria ostoyae) t\u00F6nkje vastagabb, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l barna; nagy, barna sz\u00E9l\u0171 gall\u00E9rja \u00E9s \u00E9rdes kalappikelyei vannak; feny\u0151n, f\u0151leg luctusk\u00F3n n\u0151, haz\u00E1nkban nem ritka, h\u0151kezel\u00E9s ut\u00E1n ehet\u0151 faj.","CommentText":""}