{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 1-2,5 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, a harang alak\u00FAt\u00F3l a dombor\u00FAig b\u00E1rmilyen form\u00E1j\u00FA lehet, k\u00FCl\u00F6nb\u00F6z\u0151 fak\u00F3sz\u00FCrke \u00E1rnyalatokban fordul el\u0151.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u0151szt\u0151l t\u00E9l elej\u00E9ig, kertekben, temet\u0151kben, parkokban, t\u00E1pd\u00FAs talaj\u00FA erd\u0151kben, \u00E9l\u0151 f\u00E1k vagy bokrok t\u00F6v\u00E9nek moh\u00E1s k\u00E9rg\u00E9n, fat\u00F6rmel\u00E9ken vagy lehullott \u00E1gakon \u00E9l. Gyakori faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Thomas Laessoe - GOMB\u00C1K\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":577,"MigeID":445,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=445","NameHU":"Halv\u00E1ny k\u00EDgy\u00F3gomba","NameLatin":"Mycena arcangeliana","OldNameHU":"Olajsz\u00FCrke k\u00EDgy\u00F3gomba, olajs\u00E1rga k\u00EDgy\u00F3gomba","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, feh\u00E9rek vagy r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171ek, felkanyarod\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-7 cm hossz\u00FA, 2-3 mm vastag, csupasz fel\u00FClet\u0171, a fiatal p\u00E9ld\u00E1nyok t\u00F6nkje lila sz\u00EDn\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: barn\u00E1ssz\u00FCrke, n\u00E9ha lila \u00E1rnyalat\u00FA. J\u00F3l z\u00E1r\u00F3d\u00F3 dobozba helyezve n\u00E9h\u00E1ny percen bel\u00FCl er\u0151s j\u00F3dszagot \u00E1raszt.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}