{"EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: 5-12 cm sz\u00E9les, fiatalon vil\u00E1gos sz\u00FCrk\u00E9siboly\u00E1s, k\u00E9s\u0151bb er\u0151sen kifakulhat, viszonylag h\u00FAsos, fel\u00FClete sima, csupasz; sz\u00E9le sok\u00E1ig al\u00E1hajl\u00F3.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: IX-X; lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, els\u0151sorban hegyvid\u00E9ken. Magyarorsz\u00E1gon nem gyakori faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nMycoBank\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2017.11.09).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":582,"MigeID":384,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=384","NameHU":"Halv\u00E1nylila pereszke","NameLatin":"Lepista glaucocana","OldNameHU":"Halv\u00E1nylila t\u00F6lcs\u00E9rpereszke","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, szemcs\u00E9s, 6-8 x 3,5-4,5 \u03BCm. Sp\u00F3rapora fak\u00F3 h\u00FAsr\u00F3zsasz\u00EDn\u0171.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, halv\u00E1ny iboly\u00E1sak, a t\u00F6nkh\u00F6z kis foggal n\u0151nek.","StalkText":"T\u00F6nk: piszkosfeh\u00E9res, halv\u00E1ny sz\u00FCrk\u00E9slila, fel\u00FClete sz\u00E1las-deres; arom\u00E1s, gyeng\u00E9n lisztszag\u00FA.","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, a lila pereszk\u00E9hez hasonl\u00F3an haszn\u00E1lhat\u00F3 fel. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: lila pereszke, lilat\u00F6nk\u0171 pereszke, sz\u00FCrk\u00E9slila pereszke.","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a halv\u00E1nylila pereszk\u00E9t egye szerz\u0151k a lila pereszke halv\u00E1nyabb v\u00E1ltozat\u00E1nak tartj\u00E1k. Jellegzetes, \u00E1lland\u00F3 tulajdons\u00E1gai alapj\u00E1n azonban \u00F6n\u00E1ll\u00F3 fajnak tekinthetj\u00FCk."}