{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nAz Arachnopeziza aurata korhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Rothad\u00F3 lombhullat\u00F3 \u00E9s t\u0171level\u0171 f\u00E1kon, gallyakon. F\u0151leg t\u00F6lgy, b\u00FCkk, valamint k\u00F6z\u00F6ns\u00E9ges dugl\u00E1sz- \u00E9s lucfeny\u0151n.\u00A0\u00A0 Eg\u00E9sz \u00E9vben tal\u00E1lkozhatunk vele.\r\nSp\u00F3r\u00E1ja: \u00C9retten 5-7 szeptumra osztott, \u00E1ttetsz\u0151, sima, egyik fel\u00E9n hegyes, m\u00E1sik fel\u00E9n lekerek\u00EDtett. 58-75 x 1,5 - 3 \u00B5m.","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson: Ascomycetes in colour\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit \u00E1ll\u00EDtotta \u00F6ssze (2014.05.08).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":585,"MigeID":1160,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1160","NameHU":"Halv\u00E1nys\u00E1rga p\u00F3kh\u00E1l\u00F3s-cs\u00E9szegomb\u00E1cska*","NameLatin":"Arachnopeziza aurata","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"A term\u0151test apr\u00F3 (max. 0,8 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171) bels\u0151 r\u00E9sz\u00E9t bor\u00EDt\u00F3 term\u0151r\u00E9tege sz\u00FCrk\u00E9s-s\u00E1rga. A cs\u00E9sze perem\u00E9t \u00E9s k\u00FClsej\u00E9t feh\u00E9res, halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, ritk\u00E1s sz\u0151r bor\u00EDtja. A cs\u00E9sz\u00E9k p\u00F3kh\u00E1l\u00F3szer\u0171, feh\u00E9res vagy s\u00E1rg\u00E1s sz\u00EDn\u0171 szubikulomon (hifasz\u00F6ved\u00E9k) \u00FClnek, mely bebor\u00EDtja a fogad\u00F3 aljzatot. A gomba csoportos megjelen\u00E9s\u0171, ny\u00E9l n\u00E9lk\u00FCl \u00FCl az aljzat\u00E1n.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00C9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A gomba kisebb term\u0151test\u0171 feh\u00E9r alakj\u00E1t Magyarorsz\u00E1gi mikroszkopikus gomb\u00E1inak hat\u00E1roz\u00F3k\u00F6nyve k\u00FCl\u00F6n fajk\u00E9nt eml\u00EDti (Arachnopeziza nivea), \u00A0de az Index Fungorum adatbank szerint nem tekinthet\u0151 k\u00FCl\u00F6n fajnak.\r\nA nemzets\u00E9gn\u00E9v a g\u00F6r\u00F6g Arachne = p\u00F3k \u002B Pesis = l\u00E1b n\u00E9lk\u00FCl gomba \u00A0szavakra vezethet\u0151 vissza.\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)"}