{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 6,5-12 cm sz\u00E9les; eleinte dombor\u00FA, majd nyomott, beg\u00F6ngy\u00F6lt, sz\u0151rtelen sz\u00E9llel, k\u00E9s\u0151bb t\u00F6lcs\u00E9resedik. A kalap sz\u00E9le sok\u00E1ig beg\u00F6ngy\u00F6lt, gyakran hull\u00E1mos. Fels\u0151 fel\u00FClete sima, legfeljebb finoman r\u00E1ncos, sz\u00E1raz, matt, enyh\u00E9n deres, nedvesen t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 ragad\u00F3s, selymes f\u00E9ny\u0171. Halv\u00E1nys\u00E1rga vagy kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 alapon okkeresen, sz\u00FCrk\u00E9sen z\u00F3n\u00E1zott. Sz\u00E9le halv\u00E1nyabb, s\u0171r\u0171n z\u00F3n\u00E1zott, k\u00F6zepe gyakran s\u00F6t\u00E9tebb okkers\u00E1rga - okkerv\u00F6r\u00F6s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le lombos- \u00E9s vegyes erd\u0151kben, b\u00FCkk\u00F6s- \u00E9s gyerty\u00E1nos t\u00F6lgyesekben, ritk\u00E1bban parkokban \u00E9s erdei utak ment\u00E9n. Mikorrhiz\u00E1s, \u00E1ltal\u00E1ban t\u00F6lgy- \u00E9s rezg\u0151ny\u00E1rf\u00E1kkal, olykor b\u00FCkkel, gyerty\u00E1nnal vagy f\u0171zf\u00E1kkal van kapcsolatban. Kedveli a nedves, l\u00FAgos, neh\u00E9z agyagos talajt. Alf\u00F6ldt\u0151l a hegyvid\u00E9kig, j\u00FAliust\u00F3l okt\u00F3berig terem. Eur\u00F3pa-szerte elterjedt, de nem gyakori.","SourceText":"Forr\u00E1s: Funga Hungarica \u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 MycoBank\r\nIndex Fungorum\r\nhttps://de.wikipedia.org/wiki/Blasser_Zonen-Milchling\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.12.04).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":588,"MigeID":1387,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1387","NameHU":"Halv\u00E1nyz\u00F3n\u00E1s tejel\u0151gomba*","NameLatin":"Lactarius evosmus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"K\u00F6zepes termet\u0171, er\u0151sen tejel\u0151, kifejezetten savany\u00FA-gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s szag\u00FA, halv\u00E1nys\u00E1rga sz\u00EDn\u0171, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 okkeresen z\u00F3n\u00E1zott kalap\u00FA. Ehetetlen\u00FCl cs\u00EDp\u0151s, k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le lombhullat\u00F3 f\u00E1k, gyakran t\u00F6lgy \u00E9s rezg\u0151ny\u00E1r mikorrhiza partnere. A term\u0151testek j\u00FAlius - okt\u00F3ber k\u00F6z\u00F6tt jelennek meg. Nevezik m\u00E9g vil\u00E1gos-z\u00F3n\u00E1s tejel\u0151gomb\u00E1nak, illatos tejel\u0151gomb\u00E1nak, vagy cs\u00EDp\u0151s ny\u00E1r-tejel\u0151gomb\u00E1nak.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, 7,1-8 x 5,3-6,5 \u00B5m, bar\u00E1zd\u00E1lt, szab\u00E1lytalan hossz\u00FAk\u00E1s szem\u00F6lcs\u00F6kkel d\u00EDsz\u00EDtett, melyek sosem alkotnak teljes h\u00E1l\u00F3zatot, \u00E1ltal\u00E1ban zebracs\u00EDkosan rendez\u0151dnek. Baz\u00EDdiumuk 4 sp\u00F3r\u00E1s. Sp\u00F3rapora r\u00F3zs\u00E1s-okkerbarna. Amiloid.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: fiatalon feh\u00E9resek, k\u00E9s\u0151bb barn\u00E1s-okkers\u00E1rg\u00E1s sz\u00EDn\u0171ek, v\u00F6r\u00F6ses t\u00F3nussal. Sz\u00E9lesen t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, esetenk\u00E9nt foggal csatlakoz\u00F3k. El\u00E9g sz\u00E9lesek \u00E9s s\u0171r\u0171k, a t\u00F6nk k\u00F6zel\u00E9ben olykor kereszterekkel kapcsol\u00F3dnak egym\u00E1shoz. \u00D6reg vagy s\u00E9r\u00FClt term\u0151testeken a lemezek s\u00E1rg\u00E1sbarn\u00E1n foltosak lehetnek.","StalkText":"T\u00F6nk: hengeres vagy enyh\u00E9n nyomott, 2,5-5,5 cm hossz\u00FA, 1,5-2,5 cm vastag, b\u00E1zisa fel\u00E9 kiss\u00E9 v\u00E9konyodik. Fel\u00FClete sima, sz\u00E1raz, teljes hossz\u00E1ban deres. Fiatalon feh\u00E9res, halv\u00E1nys\u00E1rga vagy kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, \u00F6regen agyagbarna, s\u00E1rg\u00E1sbarna, feh\u00E9jsz\u00EDn\u0171, okkeresen foltosodik. Cs\u00FAcsa t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 feh\u00E9res marad, gyakran gy\u0171r\u0171t alkotva a t\u00F6nk k\u00F6r\u00FCl.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, halv\u00E1ny sz\u00FCrk\u00E9sbarna, meglehet\u0151sen kem\u00E9ny, v\u00E1g\u00E1sra nem sz\u00EDnez\u0151dik. \u00CDze kis id\u0151 m\u00FAlt\u00E1n nagyon cs\u00EDp\u0151s, szaga savany\u00FAan gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s vagy alma-szer\u0171. V\u00EDzfeh\u00E9r, nem v\u00E1ltoz\u00F3 sz\u00EDn\u0171 tejnedve b\u0151s\u00E9ges, r\u00F6vid id\u0151 m\u00FAlt\u00E1n \u00E9get\u0151en cs\u00EDp\u0151s.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a Lactarius zonarius nagyon hasonl\u00EDt hozz\u00E1, \u00E9l\u0151hely\u00FCk is azonos, de a Lactarius evosmus kalapja halv\u00E1nyabban, nem olyan hat\u00E1rozottan z\u00F3n\u00E1zott, t\u00F6nkje sosem \u00FCregesedik, h\u00FAsa nem r\u00F3zs\u00E1san futtatott sz\u00EDn\u0171 \u00E9s gy\u00FCm\u00F6lcs\u00F6s - alm\u00E1s illata j\u00F3l \u00E9rezhet\u0151. Mikroszkopikusan t\u00F6bbek k\u00F6z\u00F6tt a kalapb\u0151r szerkezet\u00E9ben, a sp\u00F3r\u00E1k alakj\u00E1ban \u00E9s mint\u00E1zat\u00E1ban is k\u00FCl\u00F6nb\u00F6znek.\r\nA Lactarius acerrimus lemezei egy\u00E9rtelm\u0171en kereszteresek, gyeng\u00E9bb szag\u00FAak, baz\u00EDdiumuk 2 sp\u00F3r\u00E1s.","CommentText":""}