{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: elhalt \u00E9s l\u00E1bon \u00E1ll\u00F3 f\u00E1kon, nedves tusk\u00F3kon egyar\u00E1nt megjelenhet tavaszt\u00F3l \u0151szig.","SourceText":"Forr\u00E1s: http://en.wikipedia.org/wiki/Enteridium_lycoperdon\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":589,"MigeID":997,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=997","NameHU":"Hamis p\u00F6feteg*","NameLatin":"Reticularia lycoperdon","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: ez a ny\u00E1lkagomba sp\u00F3rak\u00E9pz\u0151 szakasz\u00E1ban g\u00F6mb, megny\u00FAlt g\u00F6mb alak\u00FA 50-80 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171.\r\nEleinte rendk\u00EDv\u00FCl ny\u00E1lk\u00E1s, k\u00E9s\u0151bb egy sima feh\u00E9r, ez\u00FCst\u00F6s fel\u00FClet alakul ki, mely alatt k\u00E9pz\u0151dik a barna sp\u00F3r\u00E1k t\u00F6mege.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: b\u00E1r nem m\u00E9rgez\u0151, nem ehet\u0151 faj.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *a gomba magyar neve nem hivatalos n\u00E9v."}