{"ID":59,"MigeID":1715,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1715","NameHU":"Baracks\u00E1rga tin\u00F3ru","NameLatin":"Rheubarbariboletus armeniacus","OldNameHU":"Baracksz\u00EDn\u0171 tin\u00F3ru","OldNameLatin":"Xerocomus armeniacus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3\u20138 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, g\u00F6mb\u00F6lydedb\u0151l kiter\u00FCl\u0151, ellaposod\u00F3, s\u00E1rg\u00E1s, r\u00F3zs\u00E1s, v\u00F6r\u00F6ses sz\u00EDn\u0171, b\u00E1rsonyos-nemezes fel\u00FClet\u0171, sz\u00E1raz id\u0151ben finoman repedez\u0151.\r\nCs\u00F6ves r\u00E9sz: t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151tt, bord\u00E1kkal lefut\u00F3, hamar kit\u00E1gul\u00F3 sz\u00F6gletes p\u00F3rus\u00FA, fiatalon citroms\u00E1rga, k\u00E9s\u0151bb olajz\u00F6ldes sz\u00EDn\u0171, nyom\u00E1sra z\u00F6ld\u00FCl\u0151.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: 4\u201310 \u00D7 0,6\u20131,2 cm, ny\u00FAl\u00E1nk, hengeres vagy ors\u00F3 alak\u00FA, s\u00E1rga alapsz\u00EDn\u0171, elt\u00E9r\u0151en v\u00F6r\u00F6sen korp\u00E1zott, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l baracks\u00E1rga.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, puha, a kalapban kr\u00E9m-, a t\u00F6nkben \u00E9l\u00E9nkebb s\u00E1rg\u00E1s, a t\u00F6v\u00E9ben baracks\u00E1rga, f\u0151leg a kalapban k\u00E9k\u00FCl\u0151. A t\u00F6nkb\u00E1zisban vasszulf\u00E1t hat\u00E1s\u00E1ra s\u00F6t\u00E9tz\u00F6ldre sz\u00EDnez\u0151dik. Savanyk\u00E1s \u00EDz\u0171, enyh\u00E9n gy\u00FCm\u00F6lcsillat\u00FA.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: sp\u00F3r\u00E1k 11,2\u201313,5 \u00D7 4,5\u20135,2 \u00B5m, sima fel\u00FClet\u0171ek, ors\u00F3 alak\u00FAak. Kalapb\u0151r 6\u201315 \u00B5m \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171 v\u00E9gsejtekkel, amiken kong\u00F3v\u00F6r\u00F6s hat\u00E1s\u00E1ra foltos mint\u00E1zat l\u00E1that\u00F3. Sp\u00F3rapora ol\u00EDvz\u00F6ldt\u0151l barn\u00E1ig.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: savany\u00FA talaj\u00FA lomberd\u0151kben, parkokban, f\u0151leg homokos, homokk\u00F6ves, meleg \u00E9l\u0151helyeken t\u00F6lgyek (Quercus spp.) alatt, ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig el\u0151fordul\u00F3 ritka faj (VL3).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nAlbert, L. (2014): Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek - Clusiana, Sz\u00EDnes oldalak 53(1\u20132): 65\u201376.\r\nLaessoe, T. Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford\r\nStefan Buczaczki (2012): Collins Fungi Guide\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.05).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}