{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: kisebb, mint 20 mm, kezdetben f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA, id\u0151s\u00F6dve kiter\u00FCl. Sz\u00EDne s\u00F6t\u00E9tbarn\u00E1s-feket\u00E9s ol\u00EDva \u00E1rnyalattal, id\u0151s\u00F6dve-kisz\u00E1radva sz\u00FCrk\u00E9s-ol\u00EDv, higrof\u00E1n. Fel\u00FClete b\u00E1rsonyos, molyhos, sz\u00E1raz tapint\u00E1s\u00FA.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: korhadt b\u00FCkkf\u00E1k k\u00E9rg\u00E9n, egyes\u00E9vel vagy csoportosan n\u0151. A gomba ritkas\u00E1ga miatt v\u00E9delemre szorul.","SourceText":"Forr\u00E1s: http://virtualmycota.landcareresearch.co.nz/webforms/vM_Species_Details.aspx?pk=18869\r\nMycoBank\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2015.09.01.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":590,"MigeID":1242,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1242","NameHU":"Hamvas olajgomb\u00E1cska*","NameLatin":"Simocybe pruinata","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 5,5-8 x 4-5 um, bab alak\u00FA, sima, v\u00E9konyfal\u00FA, cs\u00EDrap\u00F3rus nincs.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, kifel\u00E9 sz\u00E9lesed\u0151k, ol\u00EDvz\u00F6ld sz\u00EDn\u0171ek, \u00E9l\u0171k feh\u00E9ren kih\u00FAzott, a fiatal p\u00E9ld\u00E1nyok gyakran cseppeket v\u00E1lasztanak ki.","StalkText":"T\u00F6nk: hengeres, k\u00F6zponti \u00E1ll\u00E1s\u00FA, az alapn\u00E1l kis gum\u00F3val, v\u00E9gig hamvas-deres, a fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n gyakran gutt\u00E1ci\u00F3s cseppekkel, a kalappal megegyez\u0151 sz\u00EDn\u0171.\r\nSzag \u00E9s \u00EDz: savanyk\u00E1s.","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ritkas\u00E1ga miatt, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk \u00E9l\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)."}