{"ID":60,"MigeID":1617,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1617","NameHU":"Baracksz\u00EDn\u0171 k\u00EDgy\u00F3gomba","NameLatin":"Mycena leptophylla","OldNameHU":"Kajszik\u00EDgy\u00F3gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-25(-30) mm; harang alak\u00FA, majd k\u00FAposan dombor\u00FA, de enn\u00E9l jobban nem ter\u00FCl sz\u00E9t. Felsz\u00EDne sima, vagy finoman deres. Nedvesen sem ragad\u00F3s, narancss\u00E1rga, cs\u00FAcsa fel\u00E9 kajszibarack sz\u00EDn\u0171, a sz\u00E9le mindig vil\u00E1gosabb, er\u0151sen \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s.","GillsText":"Lemezek: sz\u00E9lesek, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9rek, \u00E9lei kiss\u00E9 vil\u00E1gosabbak.","StalkText":"T\u00F6nk: hossz\u00FA, legalj\u00E1n feh\u00E9r gombafonalak vannak; cs\u00FAcsa finoman deres, porcszer\u0171en \u00E1ttetsz\u0151, lefel\u00E9 egyre s\u00F6t\u00E9tebb, csaknem sz\u00FCrk\u00E9sbarna, gy\u00F6kerez\u0151.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, vizeny\u0151s, kiss\u00E9 nitr\u00F3zus szag\u00FA; \u00EDze kellemes, majd torokkapar\u00F3an cs\u00EDp\u0151s.\r\nMikroszk\u00F3pos jellemz\u0151k: baz\u00EDdium 24-30 x 7-9 \u00B5m, bunk\u00F3 alak\u00FA, 2-4- sp\u00F3r\u00E1s, legfeljebb 5 \u00B5m hossz\u00FA sterigm\u00E1kkal. A sp\u00F3ra 6,8-9,5 (-10,5) x 5,5-7,2 \u00B5m, citromform\u00E1j\u00FA vagy g\u00F6mbszer\u0171, felt\u0171n\u0151 apikulussal, sima fel\u00FClet\u0171, inamiloid. Keilociszt\u00EDdium 16-48 x 4-14,5 \u00B5m, steril s\u00E1vot alkot, ors\u00F3 alak\u00FA, bunk\u00F3s, t\u00F6ml\u0151szer\u0171, toj\u00E1sdad, vagy kiss\u00E9 szab\u00E1lytalan alak\u00FA, cs\u00FAcsa sz\u00E9lesen lekerek\u00EDtett vagy kih\u00FAzott v\u00E9g\u0171. A pleurociszt\u00EDdium hasonl\u00F3, ha van. Lemeztr\u00E1ma nem dextrinoid. A pileipellisz hif\u00E1i 1-4,5 \u00B5m sz\u00E9lesek, egyszer\u0171ek vagy el\u00E1gaz\u00F3ak, lehet egyenes vagy \u00EDvelt, hengeres, ak\u00E1r 14,5 x 2\u00B5m\u00A0 m\u00E9ret\u0171 kiemelked\u00E9sekkel bor\u00EDtva, amelyek hajlamosak s\u0171r\u0171n elhelyezkedni. A sztiptipellisz r\u00E9teg\u00E9nek hif\u00E1i 1,5-4 \u00B5m sz\u00E9lesek, sima fel\u00FClet\u0171ek. A kaulociszt\u00EDdium 15-50 x 3,5-8 \u00B5m, alakja a bunk\u00F3st\u00F3l az ors\u00F3 alak\u00FAig v\u00E1ltozik, sima fel\u00FClet\u0171. Csatos kapcsol\u00F3d\u00E1sok jellemzik.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ligeterd\u0151k, l\u00E1perd\u0151k m\u00E9lyebb, nyirkosabb \u00E1llom\u00E1ny\u00E1ban, gyakran patakpartok ment\u00E9n, jellemz\u0151en b\u00FCkkel (Fagus) \u00E9l. Az er\u0151sen korhadt leveleken, lombleveleken, a gyep korhad\u00E9k\u00E1n tal\u00E1ljuk ny\u00E1r k\u00F6zep\u00E9t\u0151l okt\u00F3ber v\u00E9g\u00E9ig. Egyes\u00E9vel vagy n\u00E9h\u00E1nyadmag\u00E1val terem. Magyarorsz\u00E1gon vesz\u00E9lyeztetett (VL3) faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a Mycena adonis kalapja korallv\u00F6r\u00F6s \u00E9s t\u00F6nkje nem gy\u00F6kerez\u0151 \u00E9s nem s\u00F6t\u00E9ted\u0151, a narancsv\u00F6r\u00F6s k\u00EDgy\u00F3gomba (Mycena acicula) t\u00F6nkje s\u00E1rga, nem gy\u00F6kerez\u0151 \u00E9s \u00F6regedve sem s\u00F6t\u00E9ted\u0151.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nLaessoe, T., Aronsen, A. (2016): Fungi of Northern Europe: 5.: The Genus Mycena s. l., Danish Mycological Society, Copenhagen, Denmark, p. 328-329.\r\nDr. Rim\u00F3czi Imre (2006): Gombav\u00E1logat\u00F3 8., Szaktud\u00E1s Kiad\u00F3 H\u00E1z, Budapest, p.55.\r\nhttps://mycena.no/leptophylla.htm\r\nHenning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nIndex Fungorum\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.10).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a ligeterd\u0151k ter\u00FClet\u00E9nek cs\u00F6kken\u00E9s\u00E9vel vagy azok elszennyez\u0151d\u00E9s\u00E9vel \u00E9lettere sz\u0171k\u00FCl, ez\u00E9rt v\u00E9dend\u0151 faj."}