{"EdibilityShortText":"Csak felt\u00E9telesen fogyaszthat\u00F3!","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: V-X; bolygatott erd\u0151ben, r\u00E9ten, homokos talajon; n\u00E1lunk nem ritka; korhad\u00E9kbont\u00F3.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2015.01.07.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":600,"MigeID":443,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=443","NameHU":"Hasadt p\u00F6feteg","NameLatin":"Mycenastrum corium","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: 5-15 cm sz\u00E9les, fiatalon gum\u00F3s, g\u00F6mb\u00F6lyded, alj\u00E1n mic\u00E9liumzsin\u00F3rral, kett\u0151s burok veszi k\u00F6r\u00FCl.\r\nK\u00FCls\u0151 burka v\u00E9kony, t\u00F6r\u00E9keny, feh\u00E9res, gyakran pikkelyesed\u0151, repedez\u0151, id\u0151vel t\u00E1bl\u00E1san lev\u00E1l\u00F3.\r\nBels\u0151 burka vastag, kem\u00E9ny, merev, f\u00E9nyl\u0151, sz\u00FCrk\u00E9s-barn\u00E1s, kiss\u00E9 lil\u00E1s \u00E1rnyalattal, \u00E9retten szab\u00E1lytalanul, kar\u00E9josan felhasadozik, \u00EDgy szabadd\u00E1 v\u00E1lik a bels\u0151, s\u00F6t\u00E9t, poros term\u0151r\u00E9sz.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sp\u00F3rapora s\u00F6t\u00E9tbarna, sp\u00F3r\u00E1ja kerek, apr\u00F3 szem\u0171 h\u00E1l\u00F3zattal, 8-10,5 \u00B5m, csirap\u00F3rusa nincs.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: fiatalon, m\u00EDg belseje feh\u00E9r, ehet\u0151, de kellemetlen szaga lehet. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: \u00F3ri\u00E1s p\u00F6feteg.","CommentText":""}