{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nTerm\u0151testek: tet\u0151cser\u00E9pszer\u0171en n\u0151nek.","CapText":"Kalap: 1-5 cm, kalapfelsz\u00EDn nemezes, feh\u00E9r, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r, halv\u00E1nyokker, helyenk\u00E9nt a r\u00E1teleped\u0151 moszatokt\u00F3l z\u00F6ldes. Kagyl\u00F3 form\u00E1j\u00FA, fel\u00FClete sz\u00E1las, borost\u00E1s-nemezes, sz\u00E9le szab\u00E1lytalanul cakkozott, kar\u00E9jos, hull\u00E1mos.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: mindenf\u00E9le faanyagon \u00E9s szalmab\u00E1l\u00E1kon is megn\u0151. K\u00E9pes megtelepedni a vihar \u00E1ltal frissen kid\u00F6nt\u00F6tt fat\u00F6rzseken is, ritk\u00E1n \u00E9l\u0151 f\u00E1k sebparazit\u00E1ja is lehet.. Lok\u00E1lis elterjed\u00E9s\u0171. Eg\u00E9sz \u00E9vben el\u0151fordul, haz\u00E1nkban gyakori. Feh\u00E9rkorhaszt\u00F3.","SourceText":"Forr\u00E1s: Thomas Laessoe - GOMB\u00C1K\r\nEwald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":601,"MigeID":607,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=607","NameHU":"Hasadtlemez\u0171 gomba","NameLatin":"Schizophyllum commune","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: a r\u00F6gz\u00EDt\u00E9si helyt\u0151l sugarasan indulnak ki, sz\u00EDn\u00FCk r\u00F3zsasz\u00EDnes-sz\u00FCrke, hosszir\u00E1nyban kett\u00E9hasadtak. Sz\u00E1raz id\u0151ben \u00F6sszehajolva v\u00E9dik a sp\u00F3raterm\u0151 him\u00E9niumot, nedves id\u0151ben a sz\u00E9thasadt lemezfelek sz\u00E9tny\u00EDlnak \u00E9s kihullnak a sp\u00F3r\u00E1k.","StalkText":"T\u00F6nk: hi\u00E1nyzik vagy r\u00F6vid, sz\u00FCrk\u00E9sfeh\u00E9r nemezes sz\u0151r\u00F6k fedik.","FleshText":"H\u00FAs: sz\u00EDv\u00F3s, vil\u00E1gos sz\u00EDn\u0171, egyes primit\u00EDv t\u00F6rzsek r\u00E1g\u00F3gumik\u00E9nt fogyasztj\u00E1k.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, de t\u00F6bb gy\u00F3gyhat\u00E1s\u00FA anyagot is izol\u00E1ltak bel\u0151le.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: K\u00F6nnyen termeszthet\u0151 mesters\u00E9ges t\u00E1ptalajokon is, ez\u00E9rt el\u0151szeretettel haszn\u00E1lj\u00E1k genetikai \u00E9s anat\u00F3miai kutat\u00E1sokban."}