{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: mindig egyes\u00E9vel terem, a szikl\u00E1kat fed\u0151 mohap\u00E1rn\u00E1ban jelenik meg.","SourceText":"Forr\u00E1s: www.gomba.tuti.hu\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":607,"MigeID":849,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=849","NameHU":"Hegyesed\u0151 s\u00F6t\u00E9ted\u0151p\u00F6feteg*","NameLatin":"Bryoperdon acuminatum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Bovista acuminata","StromaText":"Term\u0151test: a p\u00F6fetegekre jellemz\u0151 m\u00F3don, a term\u0151test nem k\u00FCl\u00F6n\u00FCl t\u00F6nkre \u00E9s kalapra. Kb. max. 2 cm magas, g\u00F6mb\u00F6lyded, a tetej\u00E9n k\u00F6z\u00E9pen enyh\u00E9n kics\u00FAcsosodik. Felsz\u00EDn\u00E9t ritk\u00E1san szemcs\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k, a cs\u00FAcs fel\u00E9 kiss\u00E9 s\u0171r\u0171bben. Az \u00E9rett gomba barn\u00E1ra s\u00F6t\u00E9tedik, tetej\u00E9n sz\u00E9les ny\u00EDl\u00E1s keletkezik, melyen a sp\u00F3r\u00E1k t\u00E1voznak.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nincs adat.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}