{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: lehullott leveleken, bark\u00E1n, tobozon, lombhullat\u00F3 f\u00E1k pusztul\u00F3 gallyain, els\u0151sorban t\u00F6lgy, szel\u00EDdgesztenye, m\u00E9zg\u00E1s \u00E9ger, gyerty\u00E1n \u00E9s b\u00FCkk f\u00E1s t\u00F6rmel\u00E9k\u00E9n. Nedvess\u00E9g ig\u00E9nyes faj. Term\u0151ideje: ny\u00E1rt\u00F3l k\u00E9s\u0151 \u0151szig.\r\nHasonl\u00F3 faj: a Phaeohelotius\u00A0 epyphillum, de annak paraf\u00EDzisei olajcseppeket tartalmaznak.","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson: Ascomycetes in Colour\r\nhttp://asco-sonneberg.de/pages/gallery/hymenoscyphus-monticola-141013-mm-01xsmjj37727.php\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)","ID":610,"MigeID":1212,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1212","NameHU":"Hegyi nyelescs\u00E9szegomba","NameLatin":"Hymenoscyphus monticola","OldNameHU":"Hegyi porcos-cs\u00E9szegomb\u00E1cska*","OldNameLatin":"Phaeohelotium monticola","StromaText":"Term\u0151test: \u00E1tm\u00E9r\u0151je 2-5 mm, korong alak\u00FA, f\u00E9nyes s\u00E1rga term\u0151r\u00E9teggel, azonos sz\u00EDn\u0171 k\u00FCls\u0151 r\u00E9sszel. Ny\u00E9l n\u00E9lk\u00FCl csatlakozik az aljzat\u00E1hoz. Egyes\u00E9vel, de csoportosan is n\u0151het.\r\nH\u00FAsa: kiss\u00E9 zsel\u00E9s \u00E1llag\u00FA, viaszos, halv\u00E1nys\u00E1rga-feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171, \u00EDze \u00E9s illata nem jellemz\u0151.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 15-20 x 4-5 \u00B5m, ellipszoid, gyakran 1, ritk\u00E1bban 3 szeptumra osztott, fel\u00FClete szemcs\u00E9s, sz\u00EDne barn\u00E1s, olajcseppeket tartalmaz, a sp\u00F3r\u00E1k v\u00E9gei lekerek\u00EDtettek. Az aszkuszok 8 sp\u00F3r\u00E1sak, cs\u00FAcsuk j\u00F3d reakci\u00F3ra megk\u00E9k\u00FCl. A paraf\u00EDzisek v\u00E9konyak, szept\u00E1ltak, cs\u00FAcsuk kerek.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A magyar n\u00E9v kialak\u00EDt\u00E1sa a latin monte \u2013 hegy alapul v\u00E9tel\u00E9vel t\u00F6rt\u00E9nt.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2014.12.09.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}