{"ID":62,"MigeID":115,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=115","NameHU":"Bar\u00E1zd\u00E1s korallgomba","NameLatin":"Clavulina rugosa","OldNameHU":"Bar\u00E1zd\u00E1s bunk\u00F3gomba; bar\u00E1zd\u00E1s fak\u00F3-korallgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 4-8 (12) cm magas, lap\u00EDtott bunk\u00F3 form\u00E1j\u00FA, r\u00F6vid kin\u00F6v\u00E9sekkel, ritk\u00E1n kiss\u00E9 el\u00E1gaz\u00F3. Cs\u00FAcsa fel\u00E9 megvastagodhat, m\u00E1skor kiss\u00E9 kihegyesedik, nagyon v\u00E1ltozatos megjelen\u00E9s\u0171. Feh\u00E9r, csontfeh\u00E9r, sz\u00E1razabb id\u0151ben f\u0151leg a fels\u0151 r\u00E9sze sz\u00FCrk\u00E9ss\u00E1rga \u00E1rnyalat\u00FA lehet. Felsz\u00EDne r\u00FCcsk\u00F6s, \u00E1rkos, hosszanti r\u00E1ncokkal. Itt keletkeznek feh\u00E9r sp\u00F3r\u00E1i.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: fiatalon t\u00F6r\u00E9keny, majd k\u00E9s\u0151bb hajl\u00E9kony, l\u00E1gy, feh\u00E9r, n\u00E9ha kr\u00E9ms\u00E1rg\u00E1s, sz\u00FCrk\u00E9ss\u00E1rg\u00E1s \u00E1rnyalattal. Illata nincs, \u00EDze jelent\u00E9ktelen.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: nedves erdei talajon, nagyobb tiszt\u00E1sok gyepjein \u00E9l, a hegyvid\u00E9ki feny\u0151erd\u0151kben gyakoribb. A savany\u00FA talaj\u00FA vegyes erd\u0151kben is el\u0151fordul. Ny\u00E1r k\u00F6zep\u00E9t\u0151l terem, legt\u00F6bbet \u0151sszel, de fagymentes t\u00E9li napokon is megtal\u00E1lhatjuk n\u00E9pes csoportjait a vastag avaron, vagy mohap\u00E1rn\u00E1k k\u00F6z\u00F6tt.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 7.\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}