{"EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E1prilis-m\u00E1jus, ny\u00E1rasakban, homokos talajon, sokszor t\u00F6megesen. Haz\u00E1nkban gyakori.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008)\r\nLocsm\u00E1ndi Csaba - Vasas Gizella: Gy\u0171jts\u00FCnk gomb\u00E1t erd\u0151n, mez\u0151n! (Cser Kiad\u00F3, 2013)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":620,"MigeID":882,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=882","NameHU":"Homoki papsapkagomba","NameLatin":"Helvella monachella","OldNameHU":"Ny\u00FAlf\u00FClegomba","OldNameLatin":"Helvella albipes; Helvella leucopus; Helvella spadicea; Leptopodia monachella","StromaText":"Term\u0151test: 3-6 cm magas.\r\nS\u00FCveg: nyereg form\u00E1j\u00FA, t\u00F6bbnyire 2-3 cs\u00FAcs\u00FA, \u00F6sszen\u0151tt, v\u00E9kony lebenyekb\u0151l \u00E1ll, sz\u00E9le hull\u00E1mos, sz\u00EDne s\u00F6t\u00E9tbarna, sz\u00FCrk\u00E9sbarna, feket\u00E9s, fel\u00FClete sima, hamvas.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: hengeres, sima fel\u00FClet\u0171, nem bord\u00E1s, \u00FCreges, feh\u00E9res.","FleshText":"H\u00FAs: a s\u00FCvegben v\u00E9kony, t\u00F6r\u00E9keny, a t\u00F6nkben rugalmas, sz\u00EDv\u00F3s, nincs jellegzetes szaga \u00E9s \u00EDze.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: fogyaszt\u00E1sa nem aj\u00E1nlott, b\u00E1r haz\u00E1nk egyes ter\u00FCletein, a Duna-Tisza k\u00F6z\u00E9n ny\u00FAlf\u00FClegombak\u00E9nt ismerik \u00E9s fogyasztj\u00E1k.\r\nSzerkeszt\u0151i megjegyz\u00E9s: Locsm\u00E1ndi Csaba - Vasas Gizella: Gy\u0171jts\u00FCnk gomb\u00E1t erd\u0151n, mez\u0151n! (Cser Kiad\u00F3, 2013) gyeng\u00E9n m\u00E9rgez\u0151nek min\u0151s\u00EDti. A tov\u00E1bbiakban ezt tekintj\u00FCk m\u00E9rvad\u00F3nak. Sz\u0171cs B\u00E9la (2014.05.14)\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017) felt\u00E9telesen ehet\u0151nek min\u0151s\u00EDti.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a karcs\u00FA papsapkagomba k\u00E9s\u0151bb jelenik meg, ny\u00E1ron \u00E9s \u0151sszel n\u0151, a sz\u00FCrke papsapkagomba t\u00F6nkje bord\u00E1s.","CommentText":""}