{"EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: 2-8 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb majd dombor\u00FA alak\u00FA, okkerbarn\u00E1s, barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6ses foltokkal tark\u00EDtva, felsz\u00EDne fiatalon finoman b\u00E1rsonyos, majd sz\u00E1raz, sima \u00E9s meglehet\u0151sen f\u00E9nyes, reped\u00E9seiben l\u00E1tszik a s\u00E1rg\u00E1s vagy r\u00F3zsasz\u00EDn h\u00FAs. A kalapb\u0151r alatt a h\u00FAsban r\u00F3zs\u00E1sv\u00F6r\u00F6ses s\u00E1v l\u00E1that\u00F3.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig, ny\u00E1rfa vagy h\u00E1rsfa alatt n\u0151 lakott ter\u00FCleten, kertekben, \u00FAtsz\u00E9leken, parkokban, kis csoportokban. Magyarorsz\u00E1gon gyakori faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nCollins: Fungi Guide 2012.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nMycoBank\r\nhttps://boletales.com/genera/xerocomus/x-bubalinus/\r\nhttp://www.houbareni.cz/houba/hrib_parkovy\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2017.12.11).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":625,"MigeID":1392,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1392","NameHU":"Homoki tin\u00F3ru","NameLatin":"Hortiboletus bubalinus","OldNameHU":"Ny\u00E1rfa-nemezestin\u00F3ru","OldNameLatin":"Xerocomus bubalinus","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sima, ors\u00F3 alak\u00FA, 11-14 x 4-6 \u00B5m. Sp\u00F3rapora ol\u00EDvz\u00F6ldt\u0151l barn\u00E1ig.","MicroscopicText":"","GillsText":"Term\u0151r\u00E9teg: vil\u00E1goss\u00E1rga, majd s\u00F6t\u00E9t z\u00F6ldess\u00E1rg\u00E1t\u00F3l barn\u00E1sig vagy narancsbarn\u00E1sig, a nyom\u00E1shelyeken s\u00F6t\u00E9t z\u00F6ldesk\u00E9k. A p\u00F3rusok nagyok, szab\u00E1lytalanok.","StalkText":"T\u00F6nk: 2-6 cm, t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 hengeres, halv\u00E1nys\u00E1rga alapon s\u00F6t\u00E9ts\u00E1rg\u00E1n - barn\u00E1n cs\u00EDkos, \u00F6regedve s\u00F6t\u00E9tbarn\u00E1ra v\u00E1ltozik, cs\u00FAcsa fiatalon r\u00F3zsasz\u00EDnnel futtatott vil\u00E1goss\u00E1rga.","FleshText":"H\u00FAs: el\u00E9g vastag, a kalapban feh\u00E9res vagy halv\u00E1nys\u00E1rga, r\u00F3zs\u00E1s vagy k\u00E9kes sz\u00EDn\u0171v\u00E9 v\u00E1ltozik, a t\u00F6nkben s\u00E1rg\u00E1s, cs\u00FAcs\u00E1ban n\u00E9ha k\u00E9k\u00FCl, a t\u00F6nkb\u00E1zisban narancsbarna.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: Hortiboletus rubellus, Hortiboletus engelii.","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a Boletus bubalinus (Xerocomus bubalinus) fajt Albert L\u00E1szl\u00F3 \u00E9s Dima b\u00E1lint emelte \u00E1t 2015-ben a Hortiboletus nemzets\u00E9gbe."}