{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nM\u00E9ret: A nedves, kiter\u00FClt gomba \u00E1tm\u00E9r\u0151je 8-21 mm, sz\u00E1razon 2-10 mm.\r\nK\u00FCls\u0151 burok (exoperidium): 5-10, \u00E1ltal\u00E1ban 7-8 lebenyre hasad, er\u0151sen higroszk\u00F3pos, k\u00EDv\u00FCl feh\u00E9r, bel\u00FCl okkers\u00E1rga, k\u00E9s\u0151bb barna.","CapText":"","PresenceText":"\u00C9l\u0151hely: A friss term\u0151testek augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, sz\u00E1raz, szikes vagy homokos legel\u0151k\u00F6n, siv\u00E1r homokon, moh\u00E1k \u00E9s zuzm\u00F3k t\u00E1rsas\u00E1g\u00E1ban fordulnak el\u0151. Az elsz\u00E1radt term\u0151testek \u00E9vekig a ter\u00FCleten maradhatnak. Jellegzetes kontinent\u00E1lis sztyeppfaj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Siller Ir\u00E9n, Dima B\u00E1lint, Albert L\u00E1szl\u00F3, Vasas Gizella, Fodor L\u00EDvia, P\u00E1l-F\u00E1m Ferenc, Bratek Zolt\u00E1n, Zagyva Imre: V\u00E9dett nagygombafajok Magyarorsz\u00E1gon \u2013 Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana 45(1-3): 3-158. (2006)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)","ID":627,"MigeID":218,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=218","NameHU":"Honi csillaggomba","NameLatin":"Geastrum hungaricum","OldNameHU":"Magyar csillaggomba","OldNameLatin":"Geastrum hungaricus","StromaText":"Bels\u0151 burok (endoperidium): 2-6 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, g\u00F6mb\u00F6lyded, \u00FCl\u0151, ny\u00E9ltelen, sz\u00EDne barn\u00E1t\u00F3l a sz\u00FCrk\u00E9s sz\u00EDn\u0171ig terjed\u0151, szemcs\u00E9s, k\u00E9s\u0151bb sima fel\u00FClet\u0171, cs\u00FAcson \u00FCl\u0151 sp\u00F3rany\u00EDl\u00E1sa (perisztoma) sz\u00E1las, \u00E9les udvarral (diszkusz) hat\u00E1rolt. Az apof\u00EDzis hi\u00E1nyzik. A sp\u00F3ra- \u00E9s kapilliciumt\u00F6mege barna.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"Vesz\u00E9lyeztetetts\u00E9g oka hazai \u00E9s nemzetk\u00F6zi szinten: Eg\u00E9sz Eur\u00F3p\u00E1ban ritka, haz\u00E1nkb\u00F3l le\u00EDrt faj. Feltehet\u0151en Magyarorsz\u00E1gon van a faj legnagyobb \u00E1llom\u00E1nya. Eur\u00F3pai szint\u0171 felel\u0151ss\u00E9g\u00FCnk \u00E9l\u0151helyeinek meg\u0151rz\u00E9se.","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 10 000 Ft","EdibilityText":"","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: A fajt a MIGE m\u0171k\u00F6d\u00E9si ter\u00FClet\u00E9n m\u00E9g nem tal\u00E1ltuk.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}