{"EdibilityShortText":"Ez a gomba v\u00E9dett!\r\nEz a gomba NEM EHET\u0150.\r\nEz a gomba v\u00E9dett!Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: maximum 10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u00FC, s\u00E1padt s\u00E1rga, k\u00E9s\u0151bb v\u00F6r\u00F6sesbarna, felsz\u00EDn\u00E9n barn\u00E1s pikkelyezetts\u00E9g foltokban tal\u00E1lhat\u00F3.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: lombos erd\u0151k gomb\u00E1ja. Melegkedvel\u0151, hegyi faj. Haz\u00E1nkban nagyon ritka.","SourceText":"Forr\u00E1s: Regis Courtecuisse - Franciaorsz\u00E1g \u00E9s Eur\u00F3pa gomb\u00E1i.","ID":631,"MigeID":901,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=901","NameHU":"H\u00FAsbarna gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita lepiotoides","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: kr\u00E9ms\u00E1rg\u00E1sak, id\u0151s\u00F6dve r\u0151t barn\u00E1sak, a t\u00F6nk\u00F6t nem \u00E9rintik, \u00E1lkoll\u00E1riumot k\u00E9peznek.","StalkText":"T\u00F6nk: maximum 15 x 2 cm nagys\u00E1g\u00FA,\u00A0nagy, kem\u00E9ny, b\u00E1zisa gum\u00F3szer\u0171en megvastagodott, melyet el\u00E1ll\u00F3 barn\u00E1sfeh\u00E9r\u00A0bocskor\u00A0vesz k\u00F6r\u00FCl,\u00A0mely sokszor a f\u00F6ldben marad.\u00A0Gy\u0171r\u0171je m\u00FAl\u00E9kony.","FleshText":"H\u00FAs:\u00A0\u00F6regedve r\u0151t barn\u00E1sra-v\u00F6r\u00F6sesre sz\u00EDnez\u0151dik.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"Term\u00E9szetv\u00E9delmi \u00E9rt\u00E9ke: 10 000 Ft\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}