{"EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: 1-6 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon dombor\u00FA, majd kiter\u00FCl, k\u00F6zep\u00E9n t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 k\u00F6ld\u00F6k\u00F6s, sz\u00E9le sok\u00E1ig al\u00E1hajl\u00F3, id\u0151vel t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 hull\u00E1moss\u00E1 v\u00E1lik, nedvesen kiss\u00E9 bord\u00E1zott. H\u00FAsv\u00F6r\u00F6s, barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6s, sz\u00E1razon okkersz\u00EDn\u0171re kifakul. Fel\u00FClete csupasz vagy szemcs\u00E9s, nemezes, pikkelyes.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1just\u00F3l decemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, f\u00FCves, bokros helyen, sokszor seregesen n\u00F6v\u0151, gyakori faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":632,"MigeID":311,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=311","NameHU":"H\u00FAsbarna p\u00E9nzecskegomba","NameLatin":"Laccaria laccata","OldNameHU":"Fak\u00F3lemez\u0171 p\u00E9nzecskegomba, v\u00E1ltoz\u00E9kony p\u00E9nzecskegomba","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: sz\u00E9lesen a t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek vagy kiss\u00E9 lefut\u00F3k, ritk\u00E1n \u00E1ll\u00F3k, vastagok, h\u00FAsr\u00F3zs\u00E1sak, barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6sek, id\u0151sen a sp\u00F3r\u00E1t\u00F3l feh\u00E9resen porosak.","StalkText":"T\u00F6nk: 3-12 cm hossz\u00FA, 0,3-0,8 cm vastag, karcs\u00FA, gyakran g\u00F6rb\u00FClt, felfel\u00E9 elv\u00E9konyod\u00F3, lehet csavarodott is. A kalaphoz hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171, fel\u00FClete hosszan sz\u00E1las.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, a t\u00F6nkben sz\u00E1las, h\u00FAsr\u00F3zs\u00E1s vagy halv\u00E1nyabb, szaga \u00E9s \u00EDze nem jellegzetes.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de \u00E9tkez\u00E9si szempontb\u00F3l jelent\u00E9ktelen. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a m\u00E9rgez\u0151 retekszag\u00FA k\u00EDgy\u00F3gomb\u00E1val t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze."}