{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nA gomba korhad\u00E9kbont\u00F3 t\u00F6ml\u0151sgomba.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: Lombhullat\u00F3 f\u00E1k elhalt faanyag\u00E1n tal\u00E1lkozhatunk vele, t\u00F6bbek k\u00F6z\u00F6tt borosty\u00E1non (Hedera helix), f\u0171zfa fajokon (Salix spp) \u00E9s magas k\u0151risen (Fraxinus excelsior). Kis csoportokban n\u0151 t\u00E9l v\u00E9g\u00E9t\u0151l kora ny\u00E1rig. Nem gyakori gomba.\r\nMikroszkopikus adatok:","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson Ascomycetes in Colour","ID":634,"MigeID":1229,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1229","NameHU":"H\u00FAsbarn\u00E1s s\u00F6rt\u00E9scs\u00E9szegomb\u00E1cska*","NameLatin":"Lasiobelonium variegatum","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: A cs\u00E9sze belsej\u00E9ben l\u00E9v\u0151 term\u0151r\u00E9teg barn\u00E1s-r\u00F3zsasz\u00EDn sz\u00EDn\u0171. A cs\u00E9sze sz\u00E9l\u00E9t egyenes v\u00F6r\u00F6sesbarna s\u00F6rte bor\u00EDtja, a k\u00FCls\u0151 oldala szint\u00E9n hasonl\u00F3 t\u00EDpus\u00FA s\u00F6rt\u00E9vel fedett, de ezek a s\u00F6rt\u00E9k csavartak. A term\u0151test r\u00F6vid ny\u00E9llel kapcsol\u00F3dik az aljzat\u00E1hoz. Nagys\u00E1ga legfeljebb 1,5 mm.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 9-14,5 x 2-2,5 \u00B5m. \u00C1ttetsz\u0151, sima, v\u00E9gei szinte hegyesek. A paraf\u00EDzisek (sp\u00F3r\u00E1t nem tartalmaz\u00F3 t\u00F6ml\u0151k) szept\u00E1ltak, sokkal hosszabbak, mint a t\u00F6ml\u0151k.\r\nS\u00F6rt\u00E9k: v\u00F6r\u00F6sesbarn\u00E1k, vastag fal\u00FAak, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen a v\u00E9g\u00FCk fel\u00E9 nagy szemcs\u00E9kkel bor\u00EDtottak. A sz\u00E9leken l\u00E9v\u0151 s\u00F6rt\u00E9k 80-120 \u00B5m, a cs\u00E9sz\u00E9t bor\u00EDt\u00F3 s\u00F6rt\u00E9k 100-170 \u00B5m hossz\u00FAak.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *A faj magyar neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2015.03.18.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}