{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: eg\u00E9sz \u00E9vben, de f\u0151leg okt\u00F3bert\u0151l \u00E1prilisig, \u00E9g\u00E9snyomon talajon, elszenesedett f\u00E1n, \u00E1ltal\u00E1ban sz\u00E9tsz\u00F3rtan vagy csoportosan n\u0151. Magyarorsz\u00E1gon ritka (VL4).","SourceText":"Forr\u00E1s: https://en.wikipedia.org/wiki/Peziza_violacea\r\nhttp://www.mykoweb.com/CAF/species/Peziza_violacea.html\r\nhttps://www.first-nature.com/fungi/peziza-violacea.php\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMycoBank\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2019.01.22).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":639,"MigeID":1548,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1548","NameHU":"Ibolya-cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Peziza violacea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"A term\u0151test kezdetben k\u00F6zel g\u00F6mb\u00F6ly\u0171, k\u00E9s\u0151bb cs\u00E9sze alak\u00FA, v\u00E9g\u00FCl majdnem teljesen laposra kiter\u00FCl. T\u00F6nkje nincs (legfeljebb egy r\u00F6vid, beh\u00FAzott r\u00E9sz), legfeljebb 3 cm sz\u00E9les, 1-1,5 cm magas, de gyakran sokkal kisebb. Sz\u00E9le n\u00E9ha hull\u00E1mos. Fel\u00FClete sima, viaszos.\r\nBels\u0151 sp\u00F3raterm\u0151 fel\u00FClete, a hymenium halv\u00E1ny ibolya-, v\u00F6r\u00F6sesibolya, \u00F6regen s\u00F6t\u00E9tbarna sz\u00EDn\u0171, k\u00F6zepe gyakran nyomott \u00E9s enyh\u00E9n r\u00E1ncos.\r\nK\u00FCls\u0151 fel\u00FClete finoman szemcs\u00E9s szerkezet\u0171, halv\u00E1nyabb a bels\u0151t\u0151l, fiatalon halv\u00E1nylila, \u00F6regen feh\u00E9res, s\u00E1rg\u00E1s, kiss\u00E9 sz\u00FCrk\u00E9s, a sz\u00E9lek k\u00F6zel\u00E9ben lehet hamvas, deres, nagyon finom feh\u00E9r porral a fel\u00FClet\u00E9n.\r\nH\u00FAsa v\u00E9kony (0,5-2 mm vastag), halv\u00E1nylila, kiss\u00E9 \u00E1ttetsz\u0151. Szaga, \u00EDze nincs.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: elliptikus, sima, v\u00E9konyfal\u00FA, \u00E1ttetsz\u0151, olajcseppek n\u00E9lk\u00FCl, m\u00E9rete 16-17 x 8-10 \u00B5m. A t\u00F6ml\u0151 nagyj\u00E1b\u00F3l hengeres, 8 sp\u00F3r\u00E1s, cs\u00FAcsa Melzerre k\u00E9k\u00FCl. Sp\u00F3rapora feh\u00E9r.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ismert, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a Peziza pratervisa szint\u00E9n ibolyasz\u00EDn\u0171, de er\u0151sebben lila, sp\u00F3r\u00E1ja durva fel\u00FClet\u0171, nem sima \u00E9s k\u00E9t olajcseppje van. A Peziza proteana szint\u00E9n kedveli az \u00E9g\u00E9snyomot, de sz\u00EDne gyeng\u00E9bb, feh\u00E9r vagy r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171. \u00D6regen, vagy napnak kitett helyeken hasonl\u00F3 lehet a Peziza badia \u00E9s m\u00E1s barna sz\u00EDn\u0171 cs\u00E9szegomb\u00E1khoz.","CommentText":""}