{"ID":64,"MigeID":504,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=504","NameHU":"Barna csengetty\u0171gomba","NameLatin":"Pluteus cervinus","OldNameHU":"V\u00E1ltoz\u00E9kony csengetty\u0171gomba","OldNameLatin":"Pluteus atricapillus","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-15 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon harang alak\u00FA, majd dombor\u00FA, k\u00E9s\u0151bb ellaposodik, k\u00F6zep\u00E9n t\u00F6bbnyire p\u00FApos. Vil\u00E1gos-, s\u00F6t\u00E9t-, sz\u00FCrk\u00E9s vagy s\u00E1rg\u00E1sbarna, a k\u00F6zepe \u00E1ltal\u00E1ban s\u00F6t\u00E9tebb. F\u00E9nyl\u0151, fel\u00FClete sima vagy sugarasan, ben\u0151tten sz\u00E1las, k\u00F6zepe gyakran finoman pikkelyes.","GillsText":"Lemezek: szabadon \u00E9s s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, hasasak, sz\u00E9lesek, fiatalon feh\u00E9resek, majd r\u00F3zsasz\u00EDn\u0171ek, v\u00E9g\u00FCl piszkos h\u00FAsv\u00F6r\u00F6sek lesznek.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-15 cm hossz\u00FA, 0,8-2 cm vastag, hengeres vagy kiss\u00E9 bunk\u00F3 alak\u00FA, feh\u00E9res alapsz\u00EDn\u0171, s\u00F6t\u00E9tebb sz\u00E1lakkal d\u00EDsz\u00EDtett, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l s\u00F6t\u00E9ten pikkelyes, a kalapb\u00F3l csukl\u00F3san kiford\u00EDthat\u00F3.","FleshText":"H\u00FAs: a kalapban v\u00E9kony, puha, vizeny\u0151s, a t\u00F6nkben sz\u00E1las, feh\u00E9res, szaga enyh\u00E9n retekszer\u0171, \u00EDze nem jellegzetes.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: \u00E1prilist\u00F3l novemberig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, korhad\u00F3 faanyagon n\u00F6v\u0151, gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a m\u00E9rgez\u0151 z\u00F6ldessz\u00FCrke d\u00F6ggomb\u00E1val \u00E9s a nem ehet\u0151 sz\u00E9leslemez\u0171 f\u00FCl\u0151k\u00E9vel t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze."}