{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 0,5-3 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9loldalas, sz\u00E9le hull\u00E1mos, nedves id\u0151ben bord\u00E1zott. Fel\u00FClet\u00E9n feh\u00E9r sz\u0151r\u00F6z\u00F6tts\u00E9g l\u00E1that\u00F3, amely a szubsztr\u00E1thoz k\u00F6zeledve egyre s\u0171r\u0171bb. Sz\u00EDne v\u00F6r\u00F6sesbarna, iboly\u00E1s barna.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: legink\u00E1bb k\u00E9s\u0151 \u0151sszel \u00E9s t\u00E9len, f\u0151k\u00E9nt feny\u0151f\u00E9l\u00E9k k\u00E9rg\u00E9n, lehullott \u00E1gain (Picea abies, Abies alba, Larix decidua, Pseudotsuga menziesii), de t\u00F6lgy\u00F6n, f\u0171z\u00F6n \u00E9s b\u00FCkk\u00F6n is megtal\u00E1lt\u00E1k.","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nJan\u010Dovi\u010Dov\u00E1 S., Blan\u00E1r D., Glejdura S.,Kunca V. (2016): Panellus ringens and P. violaceofulvus (Agaricales, Mycenaceae) from Slovakia: morphological and ecological aspects. Folia Oecologica 43(2).\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.01.25).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":641,"MigeID":1683,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1683","NameHU":"Iboly\u00E1s \u00E1ld\u00FCcsk\u0151gomba*","NameLatin":"Panellus violaceofulvus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: henger alak\u00FAak, m\u00E9ret\u00FCk 7.8\u201311.5 \u00D7 2,8\u20133,7 \u00B5m.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: ritk\u00E1k, sz\u00EDn\u00FCk vil\u00E1gosbarna, iboly\u00E1sbarna, v\u00F6r\u00F6sbarna, gyakran r\u00F3zsasz\u00EDn \u00E1rnyalat\u00FA.\u00A0 \u00C9l\u00FCk sima, vil\u00E1gosabb sz\u00EDn\u0171 (de lehet s\u00F6t\u00E9tebb).","StalkText":"T\u00F6nk: hi\u00E1nyzik.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, t\u00F6rtfeh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, keser\u0171 \u00EDz\u0171.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}