{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 2-10 mm sz\u00E9les, f\u00E9lg\u00F6mb vagy harang-alak\u00FA, fiatalon hamvas, sz\u00EDne r\u00F3zsasz\u00EDnt\u0151l borv\u00F6r\u00F6sig v\u00E1ltozhat, id\u0151sen sz\u00FCrk\u00E9sr\u00F3zs\u00E1s, a kalapon n\u00E9ha barna pigment-pusztul\u00E1k l\u00E1that\u00F3k.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: szeptembert\u0151l decemberig, \u00E9l\u0151 lombos f\u00E1k k\u00E9rg\u00E9n, gyakran moha k\u00F6z\u00F6tt; Magyarorsz\u00E1gon ritka faj (b\u00E1r Bohus \u00E9s mtsai [l\u00E1sd alul]\u00A0szerint \u0022el\u00E9gg\u00E9 gyakori\u0022, haz\u00E1nk jelenlegi ter\u00FClet\u00E9r\u0151l eddig mind\u00F6ssze 6 alkalommal publik\u00E1lt\u00E1k).","SourceText":"Forr\u00E1s: Bohus -\u00A0Kalm\u00E1r\u00A0- Ubrizsy: Magyarorsz\u00E1g kalaposgomb\u00E1inak meghat\u00E1roz\u00F3 k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nKnudsen \u00E9s Vesterholt (szerk.): Funga Nordica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":642,"MigeID":1010,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1010","NameHU":"Iboly\u00E1s k\u00E9reggomb\u00E1cska*","NameLatin":"Mycena meliigena","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: 6-14 \u00E9rinti a t\u00F6nk\u00F6t, kalaphoz hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171ek vagy\u00A0vil\u00E1gosabbak, kis foggal lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-20 x 0,2-1 mm, g\u00F6rbe; a kalaphoz k\u00F6zel vil\u00E1gosabb, alul kalapsz\u00EDn\u0171 vagy kiss\u00E9 s\u00F6t\u00E9tebb, alj\u00E1t feh\u00E9r mic\u00E9liumsz\u00E1lak bor\u00EDtj\u00E1k.","FleshText":"H\u00FAs: nagyon v\u00E9kony, feh\u00E9res, szagtalan.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan gombafaj.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a k\u00E9reg-k\u00EDgy\u00F3gomba* term\u0151helye \u00E9s m\u00E9rete azonos, de kalapja iboly\u00E1s, lil\u00E1ssz\u00FCrke, id\u0151sen palasz\u00FCrke, r\u00F3zs\u00E1s \u00E1rnyalatok \u00E9s pigment-plakkok n\u00E9lk\u00FCl; m\u00E1s apr\u00F3 k\u00EDgy\u00F3gomb\u00E1k.","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a faj magyar nev\u00E9t egy 1951-es kiad\u00E1s\u00FA szakmunk\u00E1ban lelt\u00FCk fel, \u00E9s nem bizonyos, hogy egyezik a faj jelenleg elfogadott koncepci\u00F3j\u00E1val."}