{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nA cs\u00E9sze \u00E1tm\u00E9r\u0151je 4-8 (10 cm), a bels\u0151 r\u00E9sz\u00E9t bor\u00EDt\u00F3 term\u0151r\u00E9teg r\u00F3zsasz\u00EDnes-barna sz\u00EDn\u0171. A cs\u00E9sze pereme halv\u00E1nyabb, sz\u00FCrk\u00E9s sz\u00EDn\u0171.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: tavaszt\u00F3l \u0151szig, lombos \u00E9s t\u0171level\u0171 erd\u0151kben, \u00E9gett talajon, olykor homokos erdei utakon.","SourceText":"Forr\u00E1s: Peter I. Thompson : Ascomycetes in Colour\r\nhttp://www.leifgoodwin.co.uk/Fungi/Peziza petersii.html\r\nhttps://www.mycoquebec.org/bas.php?trie=P\u0026amp;l=l\u0026amp;nom=Peziza%20petersii%20/%20P%C3%A9zize%20de%20Peters\u0026amp;tag=Peziza%20petersii\u0026amp;gro=86\r\nhttp://www.pilzflora-ehingen.de/pilzflora/arthtml/ppetersii.php\r\nMycoBank\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Szilv\u00E1sy Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2018.05.08).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":647,"MigeID":1436,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1436","NameHU":"Iboly\u00E1sbarna cs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Peziza petersii","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Galactinia petersii","StromaText":"A term\u0151test k\u00FCls\u0151 oldala sz\u00FCrk\u00E9s-lil\u00E1s, az als\u00F3 r\u00E9sze fel\u00E9 viszont sz\u00FCrk\u00E9s-feh\u00E9r sz\u00EDn\u0171, \u00E1ttetsz\u0151.\r\nH\u00FAsa: v\u00E9kony, sz\u00FCrk\u00E9s.\r\nMikroszk\u00F3pos adatok: sp\u00F3ra 10-12 x 5-6 \u00B5m, ellipszoid, v\u00E9gei kerekek, 2 olajcseppet tartalmaz, a sp\u00F3rafal szem\u00F6lcs\u00F6s. A paraf\u00EDzisek a v\u00E9g\u00FCk fel\u00E9 kisz\u00E9lesednek, barna sz\u00EDnanyagot tartalmaznak.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 gomba.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}