{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.\r\nNagytermet\u0171 faj a phlegmacium szekci\u00F3b\u00F3l.","CapText":"Kalap: 50-90 mm; f\u00E9lg\u00F6mbb\u0151l dombor\u00FA lesz, majd kiter\u00FCl; sima, ny\u00E1lk\u00E1s, sz\u00EDne f\u00E9nyes z\u00F6ldess\u00E1rga, k\u00E9s\u0151bb gyakran meleg narancsos, k\u00F6zepe narancs-barn\u00E1t\u00F3l v\u00F6r\u00F6sbarn\u00E1ig. Felsz\u00EDne KOH-ra m\u00E9lyv\u00F6r\u00F6s, percek m\u00FAlva s\u00F6t\u00E9tlil\u00E1v\u00E1 v\u00E1l\u00F3, a h\u00FAs s\u00E1rg\u00E1s r\u00E9szein v\u00F6r\u00F6ses reakci\u00F3t ad.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: b\u00FCkk (Fagus) alatt, \u00E1sv\u00E1nyi anyagokban gazdag talajon, auguisztust\u00F3l novemberig. Haz\u00E1nkban gyakoribb t\u00F6lgyek (Quercus) alatt. N\u00E1lunk nagyon ritka, fokozottan vesz\u00E9lyeztetett (VL2) faj. A mediterr\u00E1n orsz\u00E1gokban gyakori (Dima B\u00E1lint).","SourceText":"Forr\u00E1s: Fungi of Temperate Europe (2020)\r\nFunga Nordica (2012)\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2020.11.11).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":648,"MigeID":1664,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1664","NameHU":"Iboly\u00E1sh\u00FAs\u00FA p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba*","NameLatin":"Cortinarius bergeronii","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: mandula, citrom alak\u00FA, m\u00E9rete 9,5-11,5 x 5,5-7 \u00B5m, fel\u00FClete durv\u00E1n szem\u00F6lcs\u00F6s.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: z\u00F6ldess\u00E1rg\u00E1k, iboly\u00E1s \u00E1rnyalat n\u00E9lk\u00FCl.","StalkText":"T\u00F6nk: 40-70 x 10-20 mm; z\u00F6ldess\u00E1rga, fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n gyakran iboly\u00E1s futtat\u00E1ssal. B\u00E1zisa peremesen gum\u00F3s.","FleshText":"H\u00FAs: iboly\u00E1s-feh\u00E9r, n\u00E9ha a kalapban is (legal\u00E1bbis fiatal p\u00E9ld\u00E1nyokban), a peremes gum\u00F3ban \u00E9s a b\u0151re alatt iboly\u00E1s \u00E1rnyalattal.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: A pomp\u00E1s p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba (Cortinarius elegantissimus) legk\u00F6zelebbi rokona, amelynek szint\u00E9n lehet a h\u00FAs\u00E1n iboly\u00E1s \u00E1rnyalat, de a sp\u00F3r\u00E1i nagyobbak (\u0026gt;12 \u00B5m) \u00E9s kellemesebb szag\u00FA. A t\u00F6bbi s\u00E1rga phlegmaciumn\u00E1l hi\u00E1nyzik ez az \u00E1rnyalat.","CommentText":""}