{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 5-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, ellaposod\u00F3, csupasz, nedvesen ragad\u00F3s, \u00E9l\u00E9nk iboly\u00E1sk\u00E9k sz\u00EDn\u0171, enyhe lil\u00E1s \u00E1rnyalattal, gyakran v\u00EDzfoltos, \u00F6regedve a k\u00F6zep\u00E9n okkers\u00E1rg\u00E1san kifakul\u00F3.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: f\u0151leg meszes alapk\u0151zet\u0171 b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben, de n\u00E9ha t\u00F6lgyek (Quercus spp.) \u00E9s gyergy\u00E1n (Carpinus betulus) alatt is el\u0151fordul\u00F3 ritka gombafaj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek Clusiana Vol. 44. No. 1-2. (2005)\r\nFunga Hungarica\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2015.11.25.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":649,"MigeID":1261,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1261","NameHU":"Iboly\u00E1sk\u00E9k p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius sodagnitus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: 10-12 x 5,5-6,2 \u03BCm, mandula alak\u00FAak, \u00E9rdesen szemcs\u00E9s fel\u00FClet\u0171ek.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, keskenyek, a t\u00F6nkh\u00F6z foggal illeszked\u0151k, fiatalon \u00E9l\u00E9nk ametisztk\u00E9kek, k\u00E9s\u0151bb iboly\u00E1sbarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151d\u0151k (az \u00E9le sok\u00E1ig iboly\u00E1s marad).","StalkText":"T\u00F6nk: 6-12 x 0,8-1,5 cm, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l er\u0151sen peremesen gum\u00F3s, ibolyak\u00E9k, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l feh\u00E9res, k\u00E9k sz\u00EDn\u0171 p\u00F3kh\u00E1l\u00F3s r\u00E9szleges burokkal.","FleshText":"H\u00FAs: v\u00E9kony, t\u00F6r\u00E9keny, a t\u00F6nk cs\u00FAcs\u00E1n \u00E9l\u00E9nk ibolyak\u00E9k, a kalapban \u00E9s a t\u00F6nk t\u00F6v\u00E9n\u00E9l vil\u00E1gosabb k\u00E9kes vagy csaknem feh\u00E9r, enyhe \u00EDz\u0171, a kalapb\u0151r keserny\u00E9s.\r\nK\u00E9miai reakci\u00F3: KOH-ra a kalapb\u0151r k\u00E1rminv\u00F6r\u00F6s, a h\u00FAs r\u00F3zs\u00E1s, korallpiros.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}