{"ID":65,"MigeID":478,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=478","NameHU":"Barna cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Peziza badia","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Plicaria badia","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"Term\u0151test: 2-8 cm sz\u00E9les, fiatalon cs\u00E9sze form\u00E1j\u00FA, k\u00E9s\u0151bb szab\u00E1lytalanul hull\u00E1mos, kar\u00E9jos.\r\nBels\u0151 oldala gesztenyebarna, fel\u00FClete sima. K\u00FCls\u0151 oldala v\u00F6r\u00F6sesbarna, finoman szemcs\u00E9s.\r\nH\u00FAsa: s\u00E9r\u00FCl\u00E9sre v\u00EDzszer\u0171 tejnedvet ereszt, amely besz\u00E1radva barn\u00E1s lesz.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: t\u00F6bb\u00E9-kev\u00E9sb\u00E9 h\u00E1l\u00F3zatos, 15-19 x 8,5-10 mikron.","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: V-X; lomberd\u0151k \u00E9s fenyvesek homokos, agyagos talaj\u00E1n, ny\u00EDltabb helyeken, utak ment\u00E9n. Haz\u00E1nkban ritka.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, el\u00E9g ritka faj, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n! *Ehet\u0151, de nem kiad\u00F3s \u00E9s k\u00F6nnyen \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151 m\u00E1s fajokkal. (!!!)","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: barn\u00E1s cs\u00E9szegomba.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt \u2013 Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008.)\r\nLocsm\u00E1ndi-Vasas: Gy\u0171jts\u00FCnk gomb\u00E1t erd\u0151n, mez\u0151n! 2013.\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2015.06.09.).","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: *Az \u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ket kor\u00E1bban \u0022Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008.)\u0022 alapj\u00E1n nem ehet\u0151nek jel\u00F6lt\u00FCk.\r\nA legt\u00F6bb m\u00E1s magyar forr\u00E1s azonban\u00A0 - k\u00FCl\u00F6nf\u00E9le megk\u00F6t\u00E9sekkel ugyan - ehet\u0151nek min\u0151s\u00EDti. Ezek alapj\u00E1n mi is \u00E1tsoroltuk az ehet\u0151 kateg\u00F3ri\u00E1ba.\r\nSz\u0171cs B\u00E9la 2017.05.18.\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz"}