{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, talajon; haz\u00E1nkban ritka.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2008)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":651,"MigeID":988,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=988","NameHU":"Iboly\u00E1stej\u0171 cs\u00E9szegomba","NameLatin":"Peziza saniosa","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: 1-2 (3) cm sz\u00E9les, cs\u00E9sze vagy t\u00E1ny\u00E9r form\u00E1j\u00FA.\r\nBels\u0151 oldala: s\u00F6t\u00E9t sz\u00FCrk\u00E9sk\u00E9k vagy feket\u00E9sk\u00E9k.\r\nK\u00FCls\u0151 oldala: sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1s, csaknem feket\u00E9s, fel\u00FClete korp\u00E1s, szemcs\u00E9s.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: viszonylag vastag, megt\u00F6rve b\u0151s\u00E9ges, iboly\u00E1s tejnedvet ereszt.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9sre alkalmatlan, ha megtal\u00E1ljuk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n!","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: csak kev\u00E9s k\u00E9kes, iboly\u00E1s tejnedv\u0171 cs\u00E9szegomba faj l\u00E9tezik. A t\u00E1rgyalt fajon k\u00EDv\u00FCl m\u00E9g iboly\u00E1s tejnedv\u0171 a P. badiofuscoides \u00E9s a P. badiofusca, de a sp\u00F3r\u00E1k fel\u00FCleti d\u00EDsz\u00EDtetts\u00E9ge elt\u00E9r. Az ut\u00F3bbi faj haz\u00E1nkban nem tal\u00E1lhat\u00F3, az el\u0151bbi ritka, egyik\u00FCk sem fogyaszthat\u00F3."}