{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 6-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, ellaposod\u00F3, a pereme sok\u00E1ig al\u00E1hajl\u00F3, nedvesen ragad\u00F3s, ny\u00E1lk\u00E1s, sz\u00E1razon matt fel\u00FClet\u0171, kezdetben iboly\u00E1ssz\u00FCrke, b\u00EDborbarn\u00E1s sz\u00EDn\u0171, k\u00E9s\u0151bb a k\u00F6zepe fel\u0151l borv\u00F6r\u00F6sen elsz\u00EDnez\u0151d\u0151.","PresenceText":"Term\u0151hely: \u00FCde, humuszban gazdag talaj\u00FA lomberd\u0151kben b\u00FCkk \u00E9s gyerty\u00E1n alatt terem. Haz\u00E1nkban nem ritka.","SourceText":"Forr\u00E1s: Mikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana, 2005, Vol. 44. No. 1-2.\r\nMikol\u00F3giai K\u00F6zlem\u00E9nyek, Clusiana, 1999, Vol. 38. No. 1-3.\r\nEwald Gerhardt: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la \u00E1ll\u00EDtotta \u00F6ssze (2014.09.19.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":655,"MigeID":170,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=170","NameHU":"Iboly\u00E1sv\u00F6r\u00F6s p\u00F3kh\u00E1l\u00F3sgomba","NameLatin":"Cortinarius rufo-olivaceus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Cortinarius rufoolivaceus","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3r\u00E1k: 10,5-13,2 x 5,8-6,5 mikron, citrom alak\u00FAak, er\u0151sen \u00E9rdes fel\u00FClet\u0171ek.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, a t\u00F6nkh\u00F6z foggal illeszked\u0151k, z\u00F6ldes sz\u00EDn\u0171ek, de gyakran sz\u00FCrk\u00E9sk\u00E9k \u00E1rnyalat is megfigyelhet\u0151, \u00F6regedve rozsdabarn\u00E1ra sz\u00EDnez\u0151d\u0151k.","StalkText":"T\u00F6nk: 5-12 x 1-2 cm, a t\u00F6v\u00E9n\u00E9l peremes gum\u00F3s, \u00E9l\u00E9nk ibolyak\u00E9kes sz\u00EDn\u0171, a gum\u00F3n\u00E1l lil\u00E1sv\u00F6r\u00F6s elsz\u00EDnez\u0151d\u00E9s\u0171, a p\u00F3kh\u00E1l\u00F3s burok sz\u00FCrk\u00E9sk\u00E9k \u00E1rnyalat\u00FA.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, kompakt, halv\u00E1nyk\u00E9kes, a t\u00F6nk cs\u00FAcs\u00E1n ibolyak\u00E9k vagy n\u00E9ha z\u00F6ldes \u00E1rnyalat\u00FA, a t\u00F6nk gum\u00F3j\u00E1ban v\u00F6r\u00F6s\u00F6d\u0151, az id\u0151sebb p\u00E9ld\u00E1nyokn\u00E1l a kalapban feh\u00E9res, kr\u00E9ms\u00E1rg\u00E1s sz\u00EDn\u0171, de m\u00E1snapra megv\u00F6r\u00F6s\u00F6dik, enyhe \u00EDz\u0171, \u00F6regen dohszag\u00FA.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}