{"ID":66,"MigeID":412,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=412","NameHU":"Barna csoportospereszke","NameLatin":"Lyophyllum fumosum","OldNameHU":"Bokros \u00E1lpereszke, csoportos pereszke, s\u00F6t\u00E9t pereszke","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: sp\u00F3rapora feh\u00E9r, sp\u00F3r\u00E1ja 6-7 x 5,5-7 \u00B5m, g\u00F6mb alak\u00FA vagy g\u00F6mb\u00F6ly\u0171, sima.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 5-10 cm, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l dombor\u00FA, majd szab\u00E1lytalanul kiter\u00FCl\u0151, lehet tompa p\u00FApos; sz\u00E9le szab\u00E1lytalan; felsz\u00EDne sima, esetleg apr\u00F3 pikkelyk\u00E9s; sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1t\u00F3l mogyor\u00F3barn\u00E1ig, s\u00F6t\u00E9tebb, mint a s\u00F6t\u00E9t csoportospereszke (Lyophyllum decastes).","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171k, feh\u00E9resek, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek vagy lefut\u00F3k.","StalkText":"T\u00F6nk: 4-8 x 0,5-1,5 cm, hengeres, csoportos, g\u00F6rb\u00FClhet, lehet excentrikus, piszkosfeh\u00E9r, \u00F6regen vil\u00E1gos kalapsz\u00EDn\u0171, hosszanti sz\u00E1las.","FleshText":"H\u00FAs: vastag, feh\u00E9r, porcos, \u00EDz \u00E9s szag nem jellemz\u0151.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: humuszos talajon, lombos \u00E9s feny\u0151erd\u0151k sz\u00E9l\u00E9n, augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, haz\u00E1nkban gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. Csak a kalapj\u00E1t haszn\u00E1ljuk fel, mivel t\u00F6nkje sz\u00EDv\u00F3s. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n jegyezte: Sz\u0171cs B\u00E9la (2014.11.07.).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: M\u00E1s csoportos megjelen\u00E9s\u0171, barn\u00E1s sz\u00EDn\u0171 fajokkal t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze: Lyophyllum decastes, Lyophyllum semitale, Lyophyllum transforme."}