{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: a Marchanita nemzets\u00E9gbe tartoz\u00F3 m\u00E1jmoh\u00E1kon terem (Marchantia polymorpha), \u00E1rny\u00E9kolt nedves \u00E9l\u0151helyeken, erd\u0151ben, n\u00F6v\u00E9nycser\u00E9pben, eddig legink\u00E1bb az ember \u00E1ltal l\u00E9trehozott \u00E9l\u0151helyeken, p\u00E9ld\u00E1ul kertekben, \u00FAtsz\u00E9len; f\u0151k\u00E9nt augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, egyes\u00E9vel vagy 2-4 darabos csoportokban. Ritka vagy figyelmen k\u00EDv\u00FCl hagyott faj.","SourceText":"Forr\u00E1s: Fungi of Temperate Europe 2019\r\nhttps://ascomycete.org/2000-Pezizales/Species/Octospora-ithacaensis?mapid=367\r\nhttps://translate.google.hu/translate?hl=hu\u0026amp;sl=de\u0026amp;u=http://www.octospora.de/Oithacaensis.htm\u0026amp;prev=search\r\nMycoBank\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26). A magyar n\u00E9v Sz\u0171cs B\u00E9la javaslata.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1s alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la jegyezte (2020.01.04).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":667,"MigeID":1611,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1611","NameHU":"Itakai mohacs\u00E9szegomba*","NameLatin":"Octospora ithacaensis","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Neottiella ithacaensis","StromaText":"Term\u0151test: apot\u00E9ciumai kicsi, sima s\u00E1rga korongok, melyek alj\u00E1n olykor halv\u00E1ny \u00E1ttetsz\u0151 hif\u00E1k lehetnek. M\u00E9ret\u00FCk 0,5-1 mm.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ellipszoid- ors\u00F3 alak\u00FA, finoman szemcs\u00E9s, hyalin, k\u00E9t olajcseppet tartalmaz. M\u00E9rete rendszerint 19-22 x 10-11 \u00B5m. A t\u00F6ml\u0151k 8 sp\u00F3r\u00E1sak, a sp\u00F3r\u00E1k egy sorban rendez\u0151dnek a t\u00F6ml\u0151ben.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: \u00E9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9ke nincs.","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: ezt a fajt n\u00E9ha a Neottiella nemzets\u00E9gbe helyezik."}