{"EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: 3-10-(12) cm, dombor\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, de k\u00F6zepe m\u00E1r fiatalon is bem\u00E9lyed\u0151; sz\u00E9le, al\u00E1hajl\u00F3 felsz\u00EDne sima, s\u00EDkos, sz\u00EDne \u00E9l\u00E9nk baracks\u00E1rga vagy okkernarancs, lehet koncentrikus z\u00F3n\u00E1zotts\u00E1g a kalap sz\u00E9le fel\u00E9, az \u00F6reg term\u0151testeken esetleg kev\u00E9s z\u00F6ldes folt is.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: jegenyefeny\u0151 alatt mindenf\u00E9le erd\u0151ben, \u0151sszel. Magyarorsz\u00E1gon ritka (VL:1).","SourceText":"Forr\u00E1s: Terra\r\nEwald Gerhardt - Vasas Gizella - Locsm\u00E1ndi Csaba: Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve (2017)\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la szerkesztette (2018.10.12).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":677,"MigeID":1363,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1363","NameHU":"Jegenyefeny\u0151-rizike","NameLatin":"Lactarius salmonicolor","OldNameHU":"Jegenyefenyves tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: (9)-9,5-11-(12) x 6,5-7,5 \u00B5m, sz\u00E9les elliptikust\u00F3l elliptikusig, max 0,5 \u00B5m magas mint\u00E1zotts\u00E1ggal, mely egy nem teljes h\u00E1l\u00F3zatot alkot a sp\u00F3ra felsz\u00EDn\u00E9n. Sp\u00F3rapora halv\u00E1ny r\u00F3zsasz\u00EDnes.","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: k\u00F6z\u00E9ps\u0171r\u0171k, enyh\u00E9n lefut\u00F3k, kalapsz\u00EDn\u0171ek, n\u00E9mi r\u00F3zsasz\u00EDnes \u00E1rnyalattal, \u00E9l\u00FCk vil\u00E1gosabb.","StalkText":"T\u00F6nk: (2)3-7 x 1-2,5 cm, hengeres, sima, lazacsz\u00EDn\u0171 vagy baracksz\u00EDn\u0171, lehetnek megny\u00FAlt s\u00F6t\u00E9tebb foltok rajta, \u00F6regen esetleg n\u00E9mi z\u00F6ldes elsz\u00EDnez\u0151d\u00E9s a b\u00E1zisban.","FleshText":"H\u00FAs: kem\u00E9ny, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, azonnal narancssz\u00EDn\u0171re v\u00E1ltozik, k\u00E9s\u0151bb narancsbarna, majd borbarna lesz; tej narancsv\u00F6r\u00F6s, borbarn\u00E1ra v\u00E1ltozik; \u00EDze jellegzetes, kellemes vagy kellemetlen is lehet.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: Ehet\u0151, de nem t\u00FAl \u00EDzletes. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00D6sszet\u00E9veszthet\u0151 a rizik\u00E9k csoportj\u00E1nak t\u00F6bbi tagj\u00E1val, melyek mindegyike hasonl\u00F3 sz\u00EDn\u0171, a tej\u00FCk is.\r\nElk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:"}