{"ID":68,"MigeID":365,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=365","NameHU":"Barna \u00E9rdestin\u00F3ru","NameLatin":"Leccinum scabrum","OldNameHU":"Halv\u00E1ny \u00E9rdestin\u00F3ru, puha \u00E9rdestin\u00F3ru","OldNameLatin":"Leccinum avellaneum, Leccinum molle","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 4-10 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, fiatalon dombor\u00FA, majd ellaposodik. Vil\u00E1gos okker-, doh\u00E1ny-, feket\u00E9sbarna sz\u00EDn\u0171, fel\u00FClete finoman nemezes, \u00F6regedve finoman sz\u00E1las.\r\nCs\u00F6ves r\u00E9sz: a t\u00F6nk el\u0151tt felkanyarodik, \u00EDgy a t\u00F6nk k\u00F6r\u00FCl \u00E1rok alakul ki, sz\u0171k p\u00F3rus\u00FA, feh\u00E9res, majd barn\u00E1s lesz.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: 5-15 cm hossz\u00FA, 0,8-2 cm vastag, ny\u00FAl\u00E1nk, hengeres, feh\u00E9r alapon sz\u00FCrk\u00E9sbarn\u00E1n, feket\u00E9sen szemcs\u00E9s, pikkelyes.","FleshText":"H\u00FAs: fiatalon kem\u00E9ny, k\u00E9s\u0151bb a kalapban puha, a t\u00F6nkben sz\u00EDv\u00F3s, sz\u00E1las, feh\u00E9res, kr\u00E9msz\u00EDn\u0171, v\u00E1g\u00E1skor nem sz\u00FCrk\u00FCl meg, szaga nem jellegzetes, enyhe \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: j\u00FAniust\u00F3l okt\u00F3berig, csak ny\u00EDrf\u00E1k alatt n\u00F6v\u0151 faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: fiatalon ehet\u0151, de az \u00F6reg p\u00E9ld\u00E1nyok \u00E9lvezhetetlenek. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: m\u00E9rgez\u0151 fajjal nem t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze. A t\u00F6bbi \u00E9rdestin\u00F3r\u00FAt\u00F3l term\u0151helye \u00E9s nem sz\u00FCrk\u00FCl\u0151 h\u00FAsa k\u00FCl\u00F6nb\u00F6zteti meg."}