{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: eg\u00E9sz \u00E9vben, hegyvid\u00E9ken, holt kem\u00E9nyfa t\u00F6rzseken, \u00E1gakon, n\u00E9h\u00E1ny m\u00E9ter magass\u00E1gban, szinte csak hegyi juharon (Acer pseudoplatanus) tal\u00E1lhat\u00F3; f\u00E1n \u00E9l\u0151 szaprotr\u00F3f gomba. \u00D6reg hegyi juharf\u00E1kon gyakori. Ismert elterjed\u00E9si ter\u00FClete Franciaorsz\u00E1gt\u00F3l Kelet-K\u00F6z\u00E9p-Eur\u00F3p\u00E1ig terjed.","SourceText":"Forr\u00E1s: https://de.wikipedia.org/wiki/Bergahorn-Borstenscheibling\r\nhttps://www.123pilze.de/DreamHC/Download/BergahornBorstenscheibe.htm\r\nMycoBank\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26).\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2018.09.06).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":682,"MigeID":1480,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1480","NameHU":"Juhar-s\u00F6rt\u00E9sr\u00E9teggomba*","NameLatin":"Hymenochaete carpatica","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"Term\u0151test: 2-15 (200) cm m\u00E9ret\u0171, v\u00E9kony reszupin\u00E1tus foltokat k\u00E9pez, a szubsztr\u00E1t fa k\u00E9rg\u00E9hez tapad, csak ritk\u00E1n hatol m\u00E9lyebbre; feh\u00E9res, sz\u00FCrk\u00E9sbarna, s\u00E1rg\u00E1sbarna, halv\u00E1ny fah\u00E9jsz\u00EDn\u0171, \u00F6regedve egyre er\u0151sebben kem\u00E9nyedik \u00E9s reped, r\u00F6g\u00F6s\u00F6dik; fel\u00FClete finoman s\u00F6rt\u00E9s, sz\u00E9le fiatalon sz\u00E1las, k\u00E9s\u0151bb kont\u00FArosodik.","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: \u00E1tl\u00E1tsz\u00F3, feh\u00E9res, 5,5-6,5 x 3-3,6 \u00B5m.","MicroscopicText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, s\u00E1rg\u00E1s, barn\u00E1s, 2-4 mm vastag; \u00EDze, szaga nem jellemz\u0151.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: makroszk\u00F3posan nagyon hasonl\u00EDt a Hymenochaete corrugata fajra, csak a szubsztr\u00E1t alapj\u00E1n, vagy mikroszkopikusan lehets\u00E9ges megk\u00FCl\u00F6nb\u00F6ztetni.","CommentText":""}