{"EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","CapText":"Kalap: fiatalon hegyesen toj\u00E1sdad, k\u00E9s\u0151bb felny\u00EDlik \u00E9s k\u00FApos, harang alak\u00FA lesz. P\u00FApja a kiter\u00FClt kalapon is szembet\u0171n\u0151. Felsz\u00EDne fak\u00F3, sz\u00FCrk\u00E9sokker vagy vil\u00E1gosbarna, kifejl\u0151dve par\u00E1nyi lapos pikkelyk\u00E9kre szakadozik, amelyek feh\u00E9res alapon, a sz\u00E9le fel\u00E9 mind ritk\u00E1bbak. \u00C1tm\u00E9r\u0151je ekkor m\u00E1r 8-12 cm.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: erdei tiszt\u00E1sokon, cserj\u00E9sekben, n\u00E9ha magas gyepben, m\u00E1skor gyomos f\u00FCves erd\u0151sz\u00E9leken terem. Ny\u00E1r k\u00F6zep\u00E9t\u0151l k\u00E9s\u0151 \u0151szig, mindig egyes\u00E9vel tal\u00E1ljuk, n\u00E9ha t\u00F6bbet is egym\u00E1st\u00F3l nem messze.","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czy Imre - Gombav\u00E1logat\u00F3 5\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":696,"MigeID":415,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=415","NameHU":"Karcs\u00FA \u0151zl\u00E1bgomba","NameLatin":"Macrolepiota mastoidea","OldNameHU":"","OldNameLatin":"Macrolepiota gracilenta, Macrolepiota rickenii","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3ak, keskenyek, nem \u00E9rintik a t\u00F6nk\u00F6t.","StalkText":"T\u00F6nk: karcs\u00FA, 12-15 cm hossz\u00FA is lehet, lefel\u00E9 alig sz\u00E9lesedik. Egyszer\u0171 gall\u00E9rja fel\u00FCl barn\u00E1n pontozott, alul feh\u00E9r, felsz\u00EDne a gall\u00E9r felett halv\u00E1ny okkeres, sima vagy finoman pelyhes. Alatta feh\u00E9res vagy kr\u00E9msz\u00EDn\u0171 alapon apr\u00F3, halv\u00E1ny okkerbarn\u00E1s pikkelyk\u00E9k m\u00E1rv\u00E1nyos s\u00E1vokban d\u00EDsz\u00EDtik.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9r, illata nincs, \u00EDze mint a mogyor\u00F3\u00E9, de gyenge.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}