{"ID":70,"MigeID":462,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=462","NameHU":"Barna f\u00FClesgomba","NameLatin":"Otidea bufonia","OldNameHU":"S\u00F6t\u00E9t f\u00FClesgomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"Term\u0151test: 3-6 cm magas, max. 8 cm sz\u00E9les, kehely form\u00E1j\u00FA, oldal\u00E1n has\u00EDt\u00E9kkal, gyakran t\u00F6bb, tekerv\u00E9nyesen egym\u00E1ssal \u00F6sszen\u0151.\r\nBels\u0151 oldala: fah\u00E9j- vagy s\u00F6t\u00E9t v\u00F6r\u00F6sesbarna.\r\nK\u00FCls\u0151 oldala: b\u0151r- vagy v\u00F6r\u00F6sesbarna, n\u00E9ha lil\u00E1s \u00E1rnyalat\u00FA, fel\u00FClete sima vagy egyenetlen, finoman korp\u00E1s.","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"","GillsText":"","StalkText":"","FleshText":"","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: augusztust\u00F3l okt\u00F3berig, lomb- \u00E9s feny\u0151erd\u0151ben, gyakran csoportosan n\u0151, s\u00EDkvid\u00E9ken gyakoribb, haz\u00E1nkban el\u00E9g ritka gombafaj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151, k\u00EDm\u00E9lend\u0151, ha megtal\u00E1ln\u00E1nk, hagyjuk term\u0151hely\u00E9n.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: a b\u0151rs\u00E1rga f\u00FClesgomba halv\u00E1nyabb sz\u00EDn\u0171.","SourceText":"Forr\u00E1s: Ewald Gerhardt - Gomb\u00E1szok k\u00E9zik\u00F6nyve\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: a k\u00FCls\u0151leg rendk\u00EDv\u00FCl v\u00E1ltozatos barna f\u00FClesgomba term\u0151hely\u00E9n nem mindig ismerhet\u0151 fel biztosan. Ilyenkor mikroszk\u00F3p seg\u00EDts\u00E9g\u00E9vel viszonylag k\u00F6nnyen meghat\u00E1rozhatjuk jellegzetesen karcs\u00FA, ors\u00F3szer\u0171 sp\u00F3r\u00E1i alapj\u00E1n."}