{"EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","CapText":"Kalap: 2-7 mm, f\u00E9lg\u00F6mb alak\u00FA, id\u0151vel ellaposodhat, k\u00F6zepe gyakran bem\u00E9lyed\u0151, ritk\u00E1n kis p\u00FAppal, \u00E1ttetsz\u0151en bord\u00E1s, hamvas, k\u00F6z\u00E9pen barn\u00E1ssz\u00FCrke, a sz\u00E9le fel\u00E9 vil\u00E1gosabb, feh\u00E9r.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1rt\u00F3l t\u00E9lig, lombos \u00E9s t\u0171level\u0171 f\u00E1k lehullott gallyain, avarj\u00E1n, lombhullat\u00F3 f\u00E1k moh\u00E1val fedett t\u00F6rzs\u00E9n.","SourceText":"Forr\u00E1s: https://mycena.no/mirata.htm\r\nhttp://www.commanster.eu/Commanster/Fungi/Agaric/SuAgaric/Mycena.mirata.html\r\nFunga Nordica\r\nFunga Hungarica\r\n*A faj neve nem szerepel a Magyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k\u00E9ben (2017.04.26). A magyar n\u00E9v Fedor Ica javaslata.\r\nA le\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Fedor Ica k\u00E9sz\u00EDtette (2019.12.24)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","ID":704,"MigeID":1603,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1603","NameHU":"Kecses k\u00EDgy\u00F3gomba*","NameLatin":"Mycena mirata","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","GillsText":"Lemezek: ritk\u00E1n \u00E1ll\u00F3k, sok a k\u00F6ztes lemez, (n\u00E9ha kis foggal) t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek, enyh\u00E9n lefut\u00F3k lehetnek, hasasak; halv\u00E1nysz\u00FCrke, feh\u00E9res sz\u00EDn\u0171ek.","StalkText":"T\u00F6nk: \u00FCreges, ar\u00E1nyaiban v\u00E9kony \u00E9s hossz\u00FA, egyenletes vagy elkeskenyed\u0151, gyakran g\u00F6rb\u00FCl; sz\u00FCrk\u00E9sbarna, cs\u00FAcsa vil\u00E1gosabb, b\u00E1zisa s\u0171r\u0171n sz\u00E1las.","FleshText":"H\u00FAs: nagyon v\u00E9kony, szaga \u00E9s \u00EDze jellegtelen (sz\u00E1rad\u00E1skor esetleg j\u00F3d szag\u00FA).\r\nMikroszkopikus jellemz\u0151k: 2 (n\u00E9ha 1) sp\u00F3r\u00E1s baz\u00EDdium, a sp\u00F3r\u00E1k hossz\u00FAk\u00E1sak, sim\u00E1k, amiloidok, a keilociszt\u00EDdiumok \u201Es\u00FCndiszn\u00F3\u201D t\u00EDpus\u00FAak, pleurociszt\u00EDdium nincs, a kalapban l\u00E9v\u0151 hif\u00E1k apr\u00F3 le\u00E1gaz\u00E1sokkal s\u0171r\u0171n bor\u00EDtottak.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ismeretlen (a Funga Hungarica nem ehet\u0151nek jel\u00F6li).","SimilarSpeciesText":"","CommentText":""}