{"ID":72,"MigeID":701,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=701","NameHU":"Barna gal\u00F3ca","NameLatin":"Amanita regalis","OldNameHU":"Kir\u00E1lygal\u00F3ca","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"EZ A GOMBA M\u00C9RGEZ\u0150!","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: (5)6-15(20) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, h\u00FAsos, csak \u00F6regen v\u00E9konyodik el, g\u00F6mb alak\u00FAb\u00F3l f\u00E9lg\u00F6mb, majd sok\u00E1ig dombor\u00FA, csak \u00F6regen kiter\u00FCl\u0151, felsz\u00EDne sima, b\u0151rszer\u0171, sz\u00E9le gyeng\u00E9n bord\u00E1s. Sz\u00EDne barna vagy barn\u00E1ss\u00E1rga, k\u00F6zepe lehet barn\u00E1sabb, nagy s\u00E1rg\u00E1s-feh\u00E9res-sz\u00FCrk\u00E9s burokmaradv\u00E1nyokkal kb. 50%-ban bor\u00EDtott.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9rek, esetleg s\u00E1rga \u00E1rnyalattal, szabadon \u00E1ll\u00F3k, s\u0171r\u0171k, \u00E9l\u00FCk \u00E1ltal\u00E1ban f\u0171r\u00E9szes.","StalkText":"T\u00F6nk: (9)-15-25(30) cm hossz\u00FA, 1,5-2,5 cm vastag, robusztus, hengeres, \u00FCreges, alul fejlett gum\u00F3val, feh\u00E9r, lehet okkeres vagy s\u00E1rg\u00E1s \u00E1rnyalattal, sima. Gall\u00E9r fejlett, h\u00E1rty\u00E1s, nem bord\u00E1s, sz\u00E9l\u00E9n barn\u00E1ss\u00E1rga csipk\u00E9zetts\u00E9ggel. Gum\u00F3 fels\u0151 r\u00E9sz\u00E9n a burokmaradv\u00E1nyok t\u00F6bb koncentrikus z\u00F3n\u00E1t alkotnak, ez lehet gy\u00F6ngyszer\u0171 bibircsekb\u0151l vagy koncentrikusan lyukacsos.","FleshText":"H\u00FAs: vizeny\u0151s, feh\u00E9r vagy s\u00E1rg\u00E1sfeh\u00E9r, nem sz\u00EDnez\u0151dik, kalapb\u0151r alatt barn\u00E1ss\u00E1rga.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: ny\u00E1ron, savany\u00FA talaj\u00FA h\u0171v\u00F6s fenyvesekben, nagyon ritk\u00E1n b\u00FCkk\u00F6s\u00F6kben terem. Nem gyakori.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: m\u00E9rgez\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: \u00F6sszet\u00E9veszthet\u0151 a l\u00E9gy\u00F6l\u0151 gal\u00F3c\u00E1val."}