{"ID":73,"MigeID":635,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=635","NameHU":"Barna gy\u0171r\u0171stin\u00F3ru","NameLatin":"Suillus luteus","OldNameHU":"Barna vajgomba, barnagy\u0171r\u0171s feny\u0151tin\u00F3ru","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba ehet\u0151.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-15 cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, kiss\u00E9 p\u00FAposan dombor\u00FA, majd ellaposodik. S\u00E1rg\u00E1s, csokol\u00E1d\u00E9 vagy s\u00F6t\u00E9tbarna, fel\u00FClete ny\u00E1lk\u00E1s, ragad\u00F3s, sz\u00E1razon f\u00E9nyl\u0151, b\u0151re k\u00F6nnyen leh\u00FAzhat\u00F3.\r\nCs\u00F6ves r\u00E9sz: eleinte sz\u0171k p\u00F3rus\u00FA, halv\u00E1nys\u00E1rga, id\u0151vel piszkos ol\u00EDvs\u00E1rga, s\u00E1rg\u00E1sbarna lesz.","GillsText":"","StalkText":"T\u00F6nk: 3-11 cm hossz\u00FA, 1-2,5 cm vastag, t\u00F6bbnyire hengeres, feh\u00E9res, majd iboly\u00E1sbarna gall\u00E9rja van. A gall\u00E9r f\u00F6l\u00F6tt a t\u00F6nk halv\u00E1nys\u00E1rga, barn\u00E1s szemcs\u00E9kkel d\u00EDsz\u00EDtett, a gall\u00E9r alatt feket\u00E9sbarn\u00E1s, sima fel\u00FClet\u0171.","FleshText":"H\u00FAs: hamar puhul, feh\u00E9ress\u00E1rg\u00E1s, sz\u00EDne nem v\u00E1ltozik, kiss\u00E9 gy\u00FCm\u00F6lcsillat\u00FA, gyeng\u00E9n savanyk\u00E1s \u00EDz\u0171.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: m\u00E1just\u00F3l novemberig, k\u00E9tt\u0171s feny\u0151 (erdei \u00E9s feketefeny\u0151) alatt n\u00F6v\u0151, gyakori faj.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: ehet\u0151, de a kalap b\u0151r\u00E9t h\u00FAzzuk le. (!!!)","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: Albert-Locsm\u00E1ndi-Vasas - Ismerj\u00FCk fel a gomb\u00E1kat!\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: m\u00E9rgez\u0151 fajjal nem t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze, hasonl\u00F3 hozz\u00E1 az ehet\u0151 szemcs\u00E9snyel\u0171 feny\u0151tin\u00F3ru."}