{"ID":82,"MigeID":144,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=144","NameHU":"Barnagum\u00F3s f\u00FCl\u0151ke","NameLatin":"Collybia tuberosa","OldNameHU":"Gomb\u00E1nterm\u0151 f\u00FCl\u0151ke","OldNameLatin":"Mycrocollybia tuberosa","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: ellipszoid, sima, inamiloid, m\u00E9rete 4,5-6,5 x 2,5-3,5 \u03BCm.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: legfeljebb 5-10 mm-es, fiatalon dombor\u00FA, majd kiter\u00FCl, k\u00F6zepe kiss\u00E9 bem\u00E9lyed. Felsz\u00EDne a k\u00F6zepe fel\u00E9 halv\u00E1nys\u00E1rg\u00E1s, barn\u00E1s, egy\u00E9bk\u00E9nt feh\u00E9r.","GillsText":"Lemezek: feh\u00E9resek, sz\u00E9lesek.","StalkText":"T\u00F6nk: g\u00F6rb\u00FCl\u0151, felsz\u00EDn\u00E9t apr\u00F3 pih\u00E9k, szemcs\u00E9k bor\u00EDtj\u00E1k, nagyon t\u00F6r\u00E9keny. Legalja feh\u00E9res gombafonal k\u00F6tegekkel k\u00F6t\u0151dik a s\u00F6t\u00E9tbarna, f\u00E9nyes, hossz\u00FAk\u00E1s vagy toj\u00E1s form\u00E1j\u00FA, almamagszer\u0171 gum\u00F3ihoz.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, b\u0151rszer\u0171en v\u00E9kony, jellegzetes illat vagy \u00EDz n\u00E9lk\u00FCl.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s:\u00A0lombos erd\u0151kben, feny\u0151k alatt, mindig seregesen. Az avarban vagy a f\u0171 k\u00F6z\u00F6tt tal\u00E1lhat\u00F3 nagytest\u0171 galambgomb\u00E1k vagy tejel\u0151gomb\u00E1k term\u0151testeinek maradv\u00E1nyaiban \u00E9l \u00E9s azok fel\u00FClet\u00E9n jelennek meg a term\u0151testek. Ny\u00E1r v\u00E9g\u00E9t\u0151l a tart\u00F3s fagyokig el\u0151fordulhat.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k:\u00A0nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"Hasonl\u00F3 fajok: az \u00E9l\u0151sdi f\u00FCl\u0151k\u00E9nek (Collybia cirrata) nincs szkler\u00F3ciuma, a s\u00E1rgagum\u00F3s f\u00FCl\u0151ke (Collybia cookei) s\u0171r\u0171bb lemez\u00E1ll\u00E1s\u00FA, szkler\u00F3ciuma kerekdedebb, s\u00E1rg\u00E1bb sz\u00EDn\u0171.","SourceText":"Forr\u00E1s: Dr. Rim\u00F3czi Imre: Gombav\u00E1logat\u00F3 9. Szaktud\u00E1s Kiad\u00F3 H\u00E1z Rt. Budapest (2008)\r\nLaessoe, T. Petersen, J. (2019): Fungi of Temperate Europe, vol. 1., Princeton University Press, Princeton and Oxford\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9ke (2017.04.26).\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Moln\u00E1r Edit k\u00E9sz\u00EDtette (2021.02.20).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: term\u0151testei minden esetben bors vagy k\u00F6les nagys\u00E1g\u00FA gum\u00F3csk\u00E1r\u00F3l erednek. Ezeket a gum\u00F3kat (szkler\u00F3ciumokat) gombafonalai hozz\u00E1k l\u00E9tre."}