{"ID":93,"MigeID":349,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=349","NameHU":"Barn\u00E1slila tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius uvidus","OldNameHU":"Lil\u00E1sod\u00F3 tejel\u0151gomba","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 3-8 (12) cm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171, dombor\u00FAb\u00F3l kiter\u00FCl\u0151, k\u00F6zepe bem\u00E9lyed\u0151, sz\u00E9le lehet szab\u00E1lytalanul hull\u00E1mos, felsz\u00EDne sima, s\u00EDkos vagy ny\u00E1lk\u00E1s, sz\u00EDne sz\u00FCrk\u00E9sr\u00F3zsasz\u00EDn vagy sz\u00FCrke, de lehet halv\u00E1ny borv\u00F6r\u00F6ses sz\u00FCrke is, sz\u00E9le vil\u00E1gosabb, n\u00E9ha nem jellegzetes k\u00F6rk\u00F6r\u00F6s z\u00F3n\u00E1zotts\u00E1g is lehet rajta.","GillsText":"Lemezek: s\u0171r\u0171k, t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek vagy lefut\u00F3k, halv\u00E1ny kr\u00E9msz\u00EDn\u0171ek, r\u00F3zsasz\u00EDnes vagy halv\u00E1ny lil\u00E1s foltokkal.","StalkText":"T\u00F6nk: (3) 4-10 cm hossz\u00FA, 1-2,5 cm vastag, hengeres, sima, feh\u00E9res, de sz\u00FCrk\u00E9s vagy r\u00F3zsasz\u00EDnes \u00E1rnyalatokkal, s\u00E9rt\u00E9sre halv\u00E1nyan lilul.","FleshText":"H\u00FAs: merev, feh\u00E9ressz\u00FCrk\u00E9s, halv\u00E1ny lil\u00E1ra v\u00E1ltozik, tej feh\u00E9r, b\u0151, lilul, \u00EDze keser\u0171, de emellett enyh\u00E9n cs\u00EDp\u0151s is lehet.","PresenceText":"Term\u0151hely \u00E9s id\u0151: ny\u00EDr \u00E9s luc alatt (irodalom alapj\u00E1n m\u00E1s lombos fajok alatt is), savany\u00FA talaj\u00FA erd\u0151kben, ny\u00E1r v\u00E9g\u00E9t\u0151l \u0151szig.","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151.","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s: TERRA\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":"Megjegyz\u00E9s: T\u00F6bb lilul\u00F3 tej\u0171 fajjal t\u00E9veszthet\u0151 \u00F6ssze: a barn\u00E1s, ill. s\u00E1rg\u00E1s alapsz\u00EDn\u0171 Lactarius violascens \u00E9s Lactarius flavidus fajokkal, melyek b\u00FCkk \u00E9s gyerty\u00E1n alatt teremnek, a Lactarius luridussal, mely kalapja s\u00F6t\u00E9tebb \u00E9s sz\u00E9l\u00E9n k\u00F6rk\u00F6r\u00F6s s\u00F6t\u00E9t pontozotts\u00E1g van, a f\u00FCzek alatt \u00E9l\u0151, vil\u00E1gosabb alapsz\u00EDn\u0171 Lactarius aspideussal.\r\nElk\u00FCl\u00F6n\u00EDt\u0151 b\u00E9lyegei:"}