{"ID":99,"MigeID":1749,"Url":"http://miskolcigombasz.hu/fajlistank.php?PPE_SID=0284a078e7b0a14689910e882f42a267eed8a761\u0026amp;action=showKind\u0026amp;langOrder=hu\u0026amp;caller=kindList\u0026amp;kindId=1749","NameHU":"Barn\u00E1sv\u00F6r\u00F6s tejel\u0151gomba","NameLatin":"Lactarius badiosanguineus","OldNameHU":"","OldNameLatin":"","EdibilityShortText":"Ez a gomba NEM EHET\u0150.","StromaText":"","GlebaText":"","SporesText":"Sp\u00F3ra: 7-9 x 5,5-7,5 \u00B5m, sz\u00E9les ellipszoid alak\u00FA, mint\u00E1zata k\u00F6r\u00FClbel\u00FCl 1 \u00B5m magas, megny\u00FAlt szem\u00F6lcsei \u00E9s gerincei zebraszer\u0171 h\u00E1l\u00F3zatos mint\u00E1t alkotnak, amiloid, de nem nagyon er\u0151sen. Sp\u00F3rapora vil\u00E1goss\u00E1rga.","MicroscopicText":"","CapText":"Kalap: 25-85 mm \u00E1tm\u00E9r\u0151j\u0171; egysz\u00EDn\u0171 s\u00F6t\u00E9t t\u00E9gla- vagy s\u00F6t\u00E9tv\u00F6r\u00F6ses vagy narancsbarna, dombor\u00FA, majd benyomott k\u00F6z\u00E9ppel kiter\u00FCl, sima, sz\u00E1raz, lehet zs\u00EDros is, sz\u00E9le \u00E9les, \u00F6regen enyh\u00E9n bar\u00E1zd\u00E1lt.","GillsText":"Lemezek: sz\u00E9lesen t\u00F6nkh\u00F6z n\u0151ttek vagy r\u00F6viden t\u00F6nkre lefut\u00F3k, k\u00F6zepesen s\u0171r\u0171n \u00E1ll\u00F3k, k\u00F6ztes lemezekkel, okkeresek.","StalkText":"T\u00F6nk: 30-90 x 6-14 mm m\u00E9ret\u0171; hengeres, narancssz\u00EDn\u0171, majd narancsbarn\u00E1ra s\u00F6t\u00E9t\u00FCl.","FleshText":"H\u00FAs: feh\u00E9res, vil\u00E1gos v\u00F6r\u00F6sess\u00E1rga, enyh\u00E9n s\u00E1rgul, szaga gyenge, nem musk\u00E1tlis, \u00EDze enyhe vagy kicsit keser\u0171. Tejnedve feh\u00E9r, sok\u00E1ig v\u00E1ltozatlan, \u00F3r\u00E1k m\u00FAlt\u00E1n enyh\u00E9n s\u00E1rg\u00E1s.","PresenceText":"El\u0151fordul\u00E1s: feny\u0151 (Picea, Abies) mikorrhiz\u00E1s, gyakran meszes, sz\u00E1raz talajon \u00E9s t\u0151zegmoh\u00E1ban, k\u00E9s\u0151 ny\u00E1rt\u00F3l \u0151szig terem. Magyarorsz\u00E1gon elt\u0171n\u00E9ssel vagy kihal\u00E1ssal vesz\u00E9lyeztetett faj (VL1).","EndangermentText":"","ProtectionValueText":"","EdibilityText":"\u00C9tkez\u00E9si \u00E9rt\u00E9k: nem ehet\u0151 (Funga Hungarica).","SimilarSpeciesText":"","SourceText":"Forr\u00E1s:\r\nHenning Knudsen, Jan Vesterholt (2017): Funga Nordica, Agaricoid, boletoid, clavarioid, cyphelloid and gastroid genera, Nordsvamp \u2013 Coppenhagen 2018 p.140\r\nhttps://www.123pilzsuche.de/daten/details/BraunroterMilchling.htm\r\nMagyar Mikol\u00F3giai T\u00E1rsas\u00E1g gomban\u00E9vjegyz\u00E9k (2017.04.26)\r\nFunga Hungarica\r\nA fajle\u00EDr\u00E1st a forr\u00E1sok alapj\u00E1n Sz\u0171cs B\u00E9la k\u00E9sz\u00EDtette (2022.01.14).\r\nVissza a fajlist\u00E1hoz","CommentText":""}